[{"node_id":269,"event_id":288,"page_title":"Avant-premi\u00e8re - Ducobu 3","page_description":"<p>Nouvelle rentr&eacute;e des classes pour l'&eacute;l&egrave;ve Ducobu, L&eacute;onie Gratin et l'instituteur Latouche. Mais cette ann&eacute;e, un rival de taille pour Ducobu d&eacute;barque &agrave; l&rsquo;&eacute;cole : le roi de la triche 2.0. Alors que la situation financi&egrave;re de Saint-Potache devient d&eacute;sastreuse, les deux cancres vont devoir unir leurs cr&eacute;ativit&eacute;s pour remporter un concours de chant et sauver leur &eacute;cole. Sortie nationale : 5 f&eacute;vrier 2020. Cin&eacute;ma CGR - Projection r&eacute;serv&eacute;e aux scolaires<\/p>","page_front_image":"\/storage\/card_exposition\/63_ducobu_473.jpg","event_type":"PROJECTION","event_date":"2020-01-30","event_time_start":"10:00:00","event_time_end":"11:30:00","event_place":"QUARTIER BD CINE SERIES - Cin\u00e9ma CGR","event_place_id":106,"type":"timeline"},{"node_id":51,"event_id":61,"page_title":"Atelier de gravure sur t\u00e9tra pack une technique d'estampe (sur r\u00e9servation)","page_description":"<p>R&eacute;aliser des personnages en trois parties, t&ecirc;tes, corps, jambes pour ensuite les assembler comme un cadavre exquis. Apprendre &agrave; graver sur t&eacute;tra avec une pointe, encrer, et passer sous presse.<\/p>","page_front_image":"","event_type":"ATELIER","event_date":"2020-01-30","event_time_start":"10:00:00","event_time_end":"11:00:00","event_place":"Ecole d'art de GrandAngoul\u00eame - 17 rue des Acacias","event_place_id":75,"type":"timeline"},{"node_id":55,"event_id":65,"page_title":"Cin\u00e9ma d'animation (sur r\u00e9servation)","page_description":"<p>La rotoscopie consiste &agrave; redessiner image par image d'apr&egrave;s une sc&egrave;ne anim&eacute;e existante. Nous reprendrons les sc&egrave;nes de dessins anim&eacute;s avec h&eacute;ros de bande dessin&eacute;e. L'ensemble des images produites par le groupe constituera un film d'animation. Une bande sonore, r&eacute;alis&eacute;e sur place ou en amont par l'&eacute;quipe encadrante, sera int&eacute;gr&eacute;e au film. Ce dernier sera projet&eacute; durant la s&eacute;ance et &eacute;galement envoy&eacute; aux participants par email.<\/p>","page_front_image":"","event_type":"ATELIER","event_date":"2020-01-30","event_time_start":"10:00:00","event_time_end":"11:00:00","event_place":"Ecole d'art de GrandAngoul\u00eame - 17 rue des Acacias","event_place_id":75,"type":"timeline"},{"node_id":58,"event_id":68,"page_title":"Cin\u00e9ma d'animation (sur r\u00e9servation)","page_description":"<p>La rotoscopie consiste &agrave; redessiner image par image d'apr&egrave;s une sc&egrave;ne anim&eacute;e existante. Nous reprendrons les sc&egrave;nes de dessins anim&eacute;s avec h&eacute;ros de bande dessin&eacute;e. L'ensemble des images produites par le groupe constituera un film d'animation. Une bande sonore, r&eacute;alis&eacute;e sur place ou en amont par l'&eacute;quipe encadrante, sera int&eacute;gr&eacute;e au film. Ce dernier sera projet&eacute; durant la s&eacute;ance et &eacute;galement envoy&eacute; aux participants par email.<\/p>","page_front_image":"","event_type":"ATELIER","event_date":"2020-01-30","event_time_start":"10:00:00","event_time_end":"11:00:00","event_place":"Ecole d'art de GrandAngoul\u00eame - 17 rue des Acacias","event_place_id":75,"type":"timeline"},{"node_id":95,"event_id":113,"page_title":"Exploration graphique en r\u00e9alit\u00e9 augment\u00e9e avec TokoToko","page_description":"<p>Hako et ses amis donnent vie &agrave; tes dessins ! A partir de 6 ans<\/p>","page_front_image":"","event_type":"ATELIER","event_date":"2020-01-30","event_time_start":"10:00:00","event_time_end":"11:00:00","event_place":"Pavillon Jeunes Talents\u00ae - Espace Ateliers num\u00e9riques","event_place_id":34,"type":"timeline"},{"node_id":374,"event_id":402,"page_title":"Live drawing to music by Mikkel Sommer (Denmark)","page_description":"","page_front_image":"","event_type":"PERFORMANCE GRAPHIQUE","event_date":"2020-01-30","event_time_start":"10:00:00","event_time_end":"10:45:00","event_place":"Forum du Nouveau Monde","event_place_id":11,"type":"timeline"},{"node_id":4,"event_id":14,"page_title":"Cr\u00e9e et dessine ton h\u00e9ros de BD ! (sur r\u00e9servation)","page_description":"<p>Donne vie au h&eacute;ros de tes r&ecirc;ves avec Justine Cunha et Carbone, les autrices de <em>Dans les yeux de Lya.<\/em> Elles t'apprendront les bases pour qu'un h&eacute;ros imaginaire devienne r&eacute;el sur le papier.<\/p>","page_front_image":"","event_type":"ATELIER","event_date":"2020-01-30","event_time_start":"10:30:00","event_time_end":"11:30:00","event_place":"Mus\u00e9e de la BD - Salle de M\u00e9diation","event_place_id":80,"type":"timeline"},{"node_id":45,"event_id":56,"page_title":"Atelier Etude du personnage","page_description":"<p>Cr&eacute;ation de personnages et monstres &agrave; partir de r&eacute;f&eacute;rences ou cr&eacute;ation libre. A partir de 8 ans<\/p>","page_front_image":"","event_type":"ATELIER","event_date":"2020-01-30","event_time_start":"10:30:00","event_time_end":"12:00:00","event_place":"Pavillon Jeunes Talents\u00ae - Espace Ateliers","event_place_id":33,"type":"timeline"},{"node_id":94,"event_id":110,"page_title":"Lucien et les myst\u00e9rieux ph\u00e9nom\u00e8nes, Casterman (Sur R\u00e9servation - Groupes scolaires)","page_description":"","page_front_image":"","event_type":"RENCONTRE","event_date":"2020-01-30","event_time_start":"10:30:00","event_time_end":"11:30:00","event_place":"Mus\u00e9e de la BD - Auditorium","event_place_id":84,"type":"timeline"},{"node_id":361,"event_id":386,"page_title":"Petits D\u00e9brouillards","page_description":"<p><span>Recyclage cartons<\/span><\/p>","page_front_image":"","event_type":"ATELIER","event_date":"2020-01-30","event_time_start":"10:30:00","event_time_end":"12:00:00","event_place":"La BDth\u00e8que - Espace Franquin","event_place_id":105,"type":"timeline"},{"node_id":403,"event_id":432,"page_title":"Ateliers de sensibilisation au recyclage avec les Petits D\u00e9brouillards (sur r\u00e9servation)","page_description":"<p>Venez fabriquer de petis objets &agrave; partir de carton de r&eacute;cup&eacute;ration et donnez-lui une nouvelle vie! Vous d&eacute;vourirez &eacute;galement les propri&eacute;t&eacute;s surprenantes de ce mat&eacute;riau &eacute;cologique. De 8 &agrave; 15 ans<\/p>","page_front_image":"","event_type":"ATELIER","event_date":"2020-01-30","event_time_start":"10:30:00","event_time_end":"12:00:00","event_place":"Espace Franquin - Salle Iribe","event_place_id":57,"type":"timeline"},{"node_id":195,"event_id":199,"page_title":"Green escape : Venez enqu\u00eater sur l\u2019\u00e9trange disparition des couleurs du monde","page_description":"<p>A partir de cet instant vous aurez 25mn pour remplir votre mission ! Entr&eacute;e libre sans r&eacute;servation, animation en continu (&agrave; partir de 7 ans)<\/p>","page_front_image":"","event_type":"ANIMATION","event_date":"2020-01-30","event_time_start":"10:30:00","event_time_end":"11:30:00","event_place":"Espace Polar SNCF - Place St Martial","event_place_id":28,"type":"timeline"},{"node_id":207,"event_id":222,"page_title":"Table Ronde : Les Chats dans les manga","page_description":"<p>Avec Gl&eacute;nat, Pika, Nobi Nobi<\/p>","page_front_image":"","event_type":"RENCONTRE","event_date":"2020-01-30","event_time_start":"10:30:00","event_time_end":"11:30:00","event_place":"Manga City","event_place_id":97,"type":"timeline"},{"node_id":375,"event_id":403,"page_title":"Live drawing to music by Jonas Darnell (Sweden)","page_description":"","page_front_image":"","event_type":"PERFORMANCE GRAPHIQUE","event_date":"2020-01-30","event_time_start":"10:45:00","event_time_end":"11:30:00","event_place":"Forum du Nouveau Monde","event_place_id":11,"type":"timeline"},{"node_id":274,"event_id":293,"page_title":"Pictomaton","page_description":"<p>Venez vous faire tire le portrait par les Jeunes Talents 2020.<\/p>","page_front_image":"","event_type":"PERFORMANCE GRAPHIQUE","event_date":"2020-01-30","event_time_start":"11:00:00","event_time_end":"12:00:00","event_place":"Pavillon Jeunes Talents\u00ae","event_place_id":16,"type":"timeline"},{"node_id":30,"event_id":40,"page_title":"BDnF, la fabrique \u00e0 BD","page_description":"<div><span style=\"font-family: Verdana; font-size: x-small;\">D&eacute;couvrez les codes de la bande dessin&eacute;e et cr&eacute;ez vos propres histoires ! L<\/span>'application BDnF, d&eacute;velopp&eacute;e par la Biblioth&egrave;que nationale de France, permet de r&eacute;aliser des bandes dessin&eacute;es de tous types et&nbsp;<span style=\"color: #333333;\">de s'initier &agrave; l'&eacute;criture sc&eacute;naristique tout en d&eacute;couvrant des corpus patrimoniaux dans un contexte ludique et cr&eacute;atif.<\/span> Disponible gratuitement sur ordinateur, tablette et mobile.<\/div>","page_front_image":"","event_type":"ATELIER","event_date":"2020-01-30","event_time_start":"11:00:00","event_time_end":"12:00:00","event_place":"Pavillon Jeunes Talents\u00ae - Espace Ateliers num\u00e9riques","event_place_id":34,"type":"timeline"},{"node_id":331,"event_id":352,"page_title":"Lucas M\u00e9th\u00e9, auteur de Papa, Maman, Fiston (Actes Sud BD)","page_description":"","page_front_image":"\/storage\/card_exposition\/74_couv-papa-maman-fiston_388.jpg","event_type":"RENCONTRE","event_date":"2020-01-30","event_time_start":"11:00:00","event_time_end":"11:30:00","event_place":"Espace Franquin - Web TV","event_place_id":108,"type":"timeline"},{"node_id":85,"event_id":114,"page_title":"Exploration graphique en r\u00e9alit\u00e9 augment\u00e9e avec TokoToko","page_description":"<p>Hako et ses amis donnent vie &agrave; tes dessins ! A partir de 6 ans<\/p>","page_front_image":"","event_type":"ATELIER","event_date":"2020-01-30","event_time_start":"11:00:00","event_time_end":"12:00:00","event_place":"Pavillon Jeunes Talents\u00ae - Espace Ateliers num\u00e9riques","event_place_id":34,"type":"timeline"},{"node_id":52,"event_id":62,"page_title":"Atelier de gravure sur t\u00e9tra pack une technique d'estampe (sur r\u00e9servation)","page_description":"<p>R&eacute;aliser des personnages en trois parties, t&ecirc;tes, corps, jambes pour ensuite les assembler comme un cadavre exquis. Apprendre &agrave; graver sur t&eacute;tra avec une pointe, encrer, et passer sous presse.<\/p>","page_front_image":"","event_type":"ATELIER","event_date":"2020-01-30","event_time_start":"11:10:00","event_time_end":"12:10:00","event_place":"Ecole d'art de GrandAngoul\u00eame - 17 rue des Acacias","event_place_id":75,"type":"timeline"},{"node_id":56,"event_id":66,"page_title":"Cin\u00e9ma d'animation (sur r\u00e9servation)","page_description":"<p>La rotoscopie consiste &agrave; redessiner image par image d'apr&egrave;s une sc&egrave;ne anim&eacute;e existante. Nous reprendrons les sc&egrave;nes de dessins anim&eacute;s avec h&eacute;ros de bande dessin&eacute;e. L'ensemble des images produites par le groupe constituera un film d'animation. Une bande sonore, r&eacute;alis&eacute;e sur place ou en amont par l'&eacute;quipe encadrante, sera int&eacute;gr&eacute;e au film. Ce dernier sera projet&eacute; durant la s&eacute;ance et &eacute;galement envoy&eacute; aux participants par email.<\/p>","page_front_image":"","event_type":"ATELIER","event_date":"2020-01-30","event_time_start":"11:10:00","event_time_end":"12:10:00","event_place":"Ecole d'art de GrandAngoul\u00eame - 17 rue des Acacias","event_place_id":75,"type":"timeline"},{"node_id":59,"event_id":69,"page_title":"Cin\u00e9ma d'animation (sur r\u00e9servation)","page_description":"<p>La rotoscopie consiste &agrave; redessiner image par image d'apr&egrave;s une sc&egrave;ne anim&eacute;e existante. Nous reprendrons les sc&egrave;nes de dessins anim&eacute;s avec h&eacute;ros de bande dessin&eacute;e. L'ensemble des images produites par le groupe constituera un film d'animation. Une bande sonore, r&eacute;alis&eacute;e sur place ou en amont par l'&eacute;quipe encadrante, sera int&eacute;gr&eacute;e au film. Ce dernier sera projet&eacute; durant la s&eacute;ance et &eacute;galement envoy&eacute; aux participants par email.<\/p>","page_front_image":"","event_type":"ATELIER","event_date":"2020-01-30","event_time_start":"11:10:00","event_time_end":"12:10:00","event_place":"Ecole d'art de GrandAngoul\u00eame - 17 rue des Acacias","event_place_id":75,"type":"timeline"},{"node_id":5,"event_id":16,"page_title":"Raconter une histoire en bande dessin\u00e9e, c'est facile ! (sur r\u00e9servation)","page_description":"<p>Les auteurs et dessinateurs du Journal de Mickey, d&eacute;voilent les coulisses de la cr&eacute;ation d'une bande dessin&eacute;e et vous apprennent l'art de raconter des histoires.<\/p>","page_front_image":"","event_type":"ATELIER","event_date":"2020-01-30","event_time_start":"11:30:00","event_time_end":"12:30:00","event_place":"Mus\u00e9e de la BD - Salle de M\u00e9diation","event_place_id":80,"type":"timeline"},{"node_id":40,"event_id":50,"page_title":"BDnF, la fabrique \u00e0 BD","page_description":"<p>La Biblioth&egrave;que nationale de France pr&eacute;sente sa nouvelle application pour r&eacute;aliser des bandes dessin&eacute;es, des romans graphiques ou tout autre r&eacute;cit multim&eacute;dia m&ecirc;lant illustration et texte. Disponible gratuitement sur ordinateur, tablette et mobile.<\/p>","page_front_image":"","event_type":"CONFERENCE","event_date":"2020-01-30","event_time_start":"11:30:00","event_time_end":"12:30:00","event_place":"Pavillon Jeunes Talents\u00ae - Espace Conf\u00e9rences","event_place_id":32,"type":"timeline"},{"node_id":48,"event_id":82,"page_title":"Radiant T.12, Ankama (Sur r\u00e9servation - Groupes scolaires)","page_description":"","page_front_image":"","event_type":"RENCONTRE","event_date":"2020-01-30","event_time_start":"11:30:00","event_time_end":"12:30:00","event_place":"Mus\u00e9e de la BD - Auditorium","event_place_id":84,"type":"timeline"},{"node_id":369,"event_id":399,"page_title":"Catherine Meurisse pour Delacroix, aux \u00e9ditions Dargaud","page_description":"","page_front_image":"\/storage\/card_exposition\/75_couverture_492.jpg","event_type":"RENCONTRE","event_date":"2020-01-30","event_time_start":"11:30:00","event_time_end":"12:00:00","event_place":"Espace Franquin - Web TV","event_place_id":108,"type":"timeline"},{"node_id":376,"event_id":404,"page_title":"Live drawing to music by Bendik Kaltenborn and Espen Friberg (Norway)","page_description":"","page_front_image":"","event_type":"PERFORMANCE GRAPHIQUE","event_date":"2020-01-30","event_time_start":"11:30:00","event_time_end":"12:15:00","event_place":"Forum du Nouveau Monde","event_place_id":11,"type":"timeline"},{"node_id":208,"event_id":223,"page_title":"Table ronde : Les manga pour enfants","page_description":"<p>Avec les &eacute;ditions Nobi Nobi, Ototo, Kurokawa<\/p>","page_front_image":"","event_type":"RENCONTRE","event_date":"2020-01-30","event_time_start":"11:40:00","event_time_end":"12:40:00","event_place":"Manga City","event_place_id":97,"type":"timeline"},{"node_id":287,"event_id":306,"page_title":"Pictomaton","page_description":"<p>Venez vous faire tirer le portrait par les Jeunes Talents 2020.<\/p>","page_front_image":"","event_type":"PERFORMANCE GRAPHIQUE","event_date":"2020-01-30","event_time_start":"12:00:00","event_time_end":"13:00:00","event_place":"Pavillon Jeunes Talents\u00ae","event_place_id":16,"type":"timeline"},{"node_id":332,"event_id":353,"page_title":"20 ans de Jeunes Talents - Pauline Aubry, dessinatrice d'Un b\u00e9b\u00e9 nomm\u00e9 d\u00e9sir\u00a0(Steinkis)","page_description":"","page_front_image":"","event_type":"RENCONTRE","event_date":"2020-01-30","event_time_start":"12:00:00","event_time_end":"12:30:00","event_place":"Espace Franquin - Web TV","event_place_id":108,"type":"timeline"},{"node_id":98,"event_id":115,"page_title":"Exploration graphique en r\u00e9alit\u00e9 augment\u00e9e avec TokoToko","page_description":"<p>Hako et ses amis donnent vie &agrave; tes dessins ! A partir de 6 ans<\/p>","page_front_image":"","event_type":"ATELIER","event_date":"2020-01-30","event_time_start":"12:00:00","event_time_end":"12:30:00","event_place":"Pavillon Jeunes Talents\u00ae - Espace Ateliers num\u00e9riques","event_place_id":34,"type":"timeline"},{"node_id":146,"event_id":165,"page_title":"Les tableaux de l'ombre, Delcourt (Sur r\u00e9servation - Groupes scolaires)","page_description":"","page_front_image":"","event_type":"RENCONTRE","event_date":"2020-01-30","event_time_start":"12:00:00","event_time_end":"13:00:00","event_place":"Vaisseau Moebius, salle Nemo","event_place_id":4,"type":"timeline"},{"node_id":188,"event_id":200,"page_title":"Projection et votes pour les courts-m\u00e9trages en comp\u00e9tition pour les 20 ans du Prix SNCF du Polar","page_description":"","page_front_image":"","event_type":"PROJECTION","event_date":"2020-01-30","event_time_start":"12:00:00","event_time_end":"13:00:00","event_place":"Espace Polar SNCF - Place St Martial","event_place_id":28,"type":"timeline"},{"node_id":377,"event_id":405,"page_title":"Live drawing to music by Heikki R\u00f6nkk\u00f6 (Finland)","page_description":"","page_front_image":"","event_type":"PERFORMANCE GRAPHIQUE","event_date":"2020-01-30","event_time_start":"12:15:00","event_time_end":"13:00:00","event_place":"Forum du Nouveau Monde","event_place_id":11,"type":"timeline"},{"node_id":53,"event_id":63,"page_title":"Atelier de gravure sur t\u00e9tra pack une technique d'estampe (sur r\u00e9servation)","page_description":"<p>R&eacute;aliser des personnages en trois parties, t&ecirc;tes, corps, jambes pour ensuite les assembler comme un cadavre exquis. Apprendre &agrave; graver sur t&eacute;tra avec une pointe, encrer, et passer sous presse.<\/p>","page_front_image":"","event_type":"ATELIER","event_date":"2020-01-30","event_time_start":"12:20:00","event_time_end":"13:20:00","event_place":"Ecole d'art de GrandAngoul\u00eame - 17 rue des Acacias","event_place_id":75,"type":"timeline"},{"node_id":57,"event_id":67,"page_title":"Cin\u00e9ma d'animation (sur r\u00e9servation)","page_description":"<p>La rotoscopie consiste &agrave; redessiner image par image d'apr&egrave;s une sc&egrave;ne anim&eacute;e existante. Nous reprendrons les sc&egrave;nes de dessins anim&eacute;s avec h&eacute;ros de bande dessin&eacute;e. L'ensemble des images produites par le groupe constituera un film d'animation. Une bande sonore, r&eacute;alis&eacute;e sur place ou en amont par l'&eacute;quipe encadrante, sera int&eacute;gr&eacute;e au film. Ce dernier sera projet&eacute; durant la s&eacute;ance et &eacute;galement envoy&eacute; aux participants par email.<\/p>","page_front_image":"","event_type":"ATELIER","event_date":"2020-01-30","event_time_start":"12:20:00","event_time_end":"13:20:00","event_place":"Ecole d'art de GrandAngoul\u00eame - 17 rue des Acacias","event_place_id":75,"type":"timeline"},{"node_id":60,"event_id":70,"page_title":"Cin\u00e9ma d'animation (sur r\u00e9servation)","page_description":"<p>La rotoscopie consiste &agrave; redessiner image par image d'apr&egrave;s une sc&egrave;ne anim&eacute;e existante. Nous reprendrons les sc&egrave;nes de dessins anim&eacute;s avec h&eacute;ros de bande dessin&eacute;e. L'ensemble des images produites par le groupe constituera un film d'animation. Une bande sonore, r&eacute;alis&eacute;e sur place ou en amont par l'&eacute;quipe encadrante, sera int&eacute;gr&eacute;e au film. Ce dernier sera projet&eacute; durant la s&eacute;ance et &eacute;galement envoy&eacute; aux participants par email.<\/p>","page_front_image":"","event_type":"ATELIER","event_date":"2020-01-30","event_time_start":"12:20:00","event_time_end":"13:20:00","event_place":"Ecole d'art de GrandAngoul\u00eame - 17 rue des Acacias","event_place_id":75,"type":"timeline"},{"node_id":6,"event_id":17,"page_title":"Raconter une histoire en bande dessin\u00e9e, c'est facile ! (sur r\u00e9servation)","page_description":"<p>Les auteurs et dessinateurs du Journal de Mickey, d&eacute;voilent les coulisses de la cr&eacute;ation d'une bande dessin&eacute;e et vous apprennent l'art de raconter des histoires.<\/p>","page_front_image":"","event_type":"ATELIER","event_date":"2020-01-30","event_time_start":"12:30:00","event_time_end":"13:30:00","event_place":"Mus\u00e9e de la BD - Salle de M\u00e9diation","event_place_id":80,"type":"timeline"},{"node_id":37,"event_id":47,"page_title":"Tous coloc sur la m\u00eame plan\u00e8te ! (sur r\u00e9servation)","page_description":"<p>Venez donner vie aux personnages de Coloc of Duty extraits de la saga de Jul ! Gr&acirc;ce &agrave; la Mash up box, un outil num&eacute;rique innovant, concevez un  petit film d'animation pour promouvoir un monde meilleur, un atelier  propos&eacute; par l'AFD en partenariat avec le r&eacute;seau Canop&eacute; !<\/p>","page_front_image":"\/storage\/card_exposition\/40_edmundlight-copie_809.jpg","event_type":"ATELIER","event_date":"2020-01-30","event_time_start":"12:30:00","event_time_end":"13:30:00","event_place":"Pavillon Jeunes Talents\u00ae - Espace Ateliers","event_place_id":33,"type":"timeline"},{"node_id":67,"event_id":83,"page_title":"Le club des chats casse la baraque, Misma (Sur r\u00e9servation - Groupes scolaires)","page_description":"","page_front_image":"","event_type":"RENCONTRE","event_date":"2020-01-30","event_time_start":"12:30:00","event_time_end":"13:30:00","event_place":"Mus\u00e9e de la BD - Auditorium","event_place_id":84,"type":"timeline"},{"node_id":209,"event_id":224,"page_title":"Coming Soon","page_description":"<p>Ototo &eacute;ditions pr&eacute;sentent un titre &agrave; venir<\/p>","page_front_image":"","event_type":"RENCONTRE","event_date":"2020-01-30","event_time_start":"12:50:00","event_time_end":"13:20:00","event_place":"Manga City","event_place_id":97,"type":"timeline"},{"node_id":339,"event_id":373,"page_title":"Pictomaton","page_description":"<p>Venez vous faire tirer le portrait par les Jeunes Talents 2020.<\/p>","page_front_image":"","event_type":"PERFORMANCE GRAPHIQUE","event_date":"2020-01-30","event_time_start":"13:00:00","event_time_end":"14:00:00","event_place":"Pavillon Jeunes Talents\u00ae","event_place_id":16,"type":"timeline"},{"node_id":378,"event_id":406,"page_title":"Table ronde : La Bande dessin\u00e9e nordique aujourd\u2019hui \/ Nordic Comics Today","page_description":"","page_front_image":"","event_type":"RENCONTRE","event_date":"2020-01-30","event_time_start":"13:00:00","event_time_end":"13:45:00","event_place":"Forum du Nouveau Monde","event_place_id":11,"type":"timeline"},{"node_id":413,"event_id":441,"page_title":"OTOTO \/ Taifu-comics - Louis-Baptiste Huchez (pr\u00e9s\u00e9lection \u00e0 partir de 10h)","page_description":"","page_front_image":"","event_type":"PRESENTATION DE BOOKS","event_date":"2020-01-30","event_time_start":"13:00:00","event_time_end":"15:30:00","event_place":"Pavillon Jeunes Talents\u00ae - Espace Rencontres","event_place_id":31,"type":"timeline"},{"node_id":159,"event_id":178,"page_title":"Dargaud - Yohan Faumont (pr\u00e9s\u00e9lection \u00e0 partir de 10h)","page_description":"","page_front_image":"","event_type":"PRESENTATION DE BOOKS","event_date":"2020-01-30","event_time_start":"13:00:00","event_time_end":"15:00:00","event_place":"Pavillon Jeunes Talents\u00ae - Espace Rencontres","event_place_id":31,"type":"timeline"},{"node_id":9,"event_id":20,"page_title":"BDnF, la fabrique \u00e0 BD (sur r\u00e9servation)","page_description":"<p>D&eacute;couvrez les codes de la bande dessin&eacute;e et cr&eacute;ez vos propres histoires ! L'application BDnF, d&eacute;velopp&eacute;e par la Biblioth&egrave;que nationale de France, permet de r&eacute;aliser des bandes dessin&eacute;es de tous types et&nbsp;de s'initier &agrave; l'&eacute;criture sc&eacute;naristique tout en d&eacute;couvrant des corpus patrimoniaux dans un contexte ludique et cr&eacute;atif. Disponible gratuitement sur ordinateur, tablette et mobile.<\/p>","page_front_image":"","event_type":"ATELIER","event_date":"2020-01-30","event_time_start":"13:30:00","event_time_end":"14:30:00","event_place":"Mus\u00e9e de la BD - Salle de M\u00e9diation","event_place_id":80,"type":"timeline"},{"node_id":68,"event_id":84,"page_title":"Le making-of du Journal de Mickey (Sur r\u00e9servation - Groupes scolaires)","page_description":"<p>D&eacute;couvre les secrets de fabrication d'un journal et pas n'importe lequel : le Journal de Mickey ! Elle d&eacute;voile les dessous de la cr&eacute;ation des articles et des bandes dessin&eacute;es pr&eacute;sents dans les pages du magazine.<\/p>","page_front_image":"","event_type":"RENCONTRE","event_date":"2020-01-30","event_time_start":"13:30:00","event_time_end":"14:30:00","event_place":"Mus\u00e9e de la BD - Auditorium","event_place_id":84,"type":"timeline"},{"node_id":99,"event_id":116,"page_title":"Exploration graphique en r\u00e9alit\u00e9 augment\u00e9e avec TokoToko","page_description":"<p>Hako et ses amis donnent vie &agrave; tes dessins ! A partir de 6 ans<\/p>","page_front_image":"","event_type":"ATELIER","event_date":"2020-01-30","event_time_start":"13:30:00","event_time_end":"14:30:00","event_place":"Pavillon Jeunes Talents\u00ae - Espace Ateliers num\u00e9riques","event_place_id":34,"type":"timeline"},{"node_id":232,"event_id":248,"page_title":"Ateliers Auteur","page_description":"","page_front_image":"","event_type":"RENCONTRE","event_date":"2020-01-30","event_time_start":"13:30:00","event_time_end":"16:00:00","event_place":"Manga City","event_place_id":97,"type":"timeline"},{"node_id":247,"event_id":262,"page_title":"Avec des auteurs de Ta\u00efwan","page_description":"<p><span>Avec Monday Recover \/ Animo Chen \/ Gao Yan \/ Wu Yu-shi \/ NIN \/ Penpoint \/ Stellina Chen \/ Liu Chien fan \/ Jelly Bug<\/span><\/p>","page_front_image":"\/storage\/card_exposition\/61_taiwan-1---copie_257.jpg","event_type":"ATELIER","event_date":"2020-01-30","event_time_start":"13:30:00","event_time_end":"14:30:00","event_place":"Manga City","event_place_id":97,"type":"timeline"},{"node_id":61,"event_id":71,"page_title":"De la trame au dessin - Entre abstraction et figuration (sur r\u00e9servation)","page_description":"<p>Rencontre entre deux types de dessins ; quadrillage abstrait et formes figuratives ou comment superposer une trame &agrave; un dessin pour cr&eacute;er une silhouette.<\/p>","page_front_image":"","event_type":"ATELIER","event_date":"2020-01-30","event_time_start":"13:45:00","event_time_end":"15:00:00","event_place":"Ecole d'art de GrandAngoul\u00eame - 17 rue des Acacias","event_place_id":75,"type":"timeline"},{"node_id":379,"event_id":407,"page_title":"Live drawing to music by Christian H\u00f8jgaard (Denmark)","page_description":"","page_front_image":"","event_type":"PERFORMANCE GRAPHIQUE","event_date":"2020-01-30","event_time_start":"13:45:00","event_time_end":"14:30:00","event_place":"Forum du Nouveau Monde","event_place_id":11,"type":"timeline"},{"node_id":270,"event_id":289,"page_title":"Documentaire - Val\u00e9rian, histoire d\u2019une cr\u00e9ation","page_description":"<p>Un film documentaire d&rsquo;Avril Tembouret, avec Jean-Claude M&eacute;zi&egrave;res, Pierre Christin, Evelyne Tranl&eacute;, Enki Bilal et Luc Besson. Retour sur 50 ans d'espace-temps en compagnie des auteurs de la s&eacute;rie Val&eacute;rian, pour explorer la mani&egrave;re dont leur &oelig;uvre a boulevers&eacute; la science-fiction en bande dessin&eacute;e depuis sa cr&eacute;ation en1967.<\/p>\r\n<p>En pr&eacute;sence du r&eacute;alisateur Avril Tembouret et du dessinateur Jean-Claude M&eacute;zi&egrave;res<\/p>","page_front_image":"\/storage\/card_exposition\/33_docuvalerian-affiche-190703-light_904.jpg","event_type":"PROJECTION","event_date":"2020-01-30","event_time_start":"14:00:00","event_time_end":"15:15:00","event_place":"QUARTIER BD CINE SERIES - Cin\u00e9ma CGR","event_place_id":106,"type":"timeline"},{"node_id":26,"event_id":36,"page_title":"Cr\u00e9e ta Bande-Dessin\u00e9e sur ordinateur","page_description":"<p>Pas besoin de savoir dessiner ! Venez apprendre comment, en jouant avec les cases, les bulles et les personnages, cr&eacute;er des BD sur ordinateur, avec Vidu, artiste num&eacute;rique Marvel. A partir de 10 ans<\/p>","page_front_image":"","event_type":"ATELIER","event_date":"2020-01-30","event_time_start":"14:00:00","event_time_end":"15:00:00","event_place":"Pavillon Jeunes Talents\u00ae - Espace Ateliers num\u00e9riques","event_place_id":34,"type":"timeline"},{"node_id":288,"event_id":307,"page_title":"Pictomaton","page_description":"<p>Venez vous faire tirer le portrait par les Jeunes Talents 2020.<\/p>","page_front_image":"","event_type":"PERFORMANCE GRAPHIQUE","event_date":"2020-01-30","event_time_start":"14:00:00","event_time_end":"15:00:00","event_place":"Pavillon Jeunes Talents\u00ae","event_place_id":16,"type":"timeline"},{"node_id":39,"event_id":49,"page_title":"Tous coloc sur la m\u00eame plan\u00e8te ! (sur r\u00e9servation)","page_description":"<p>Venez donner vie aux personnages de Coloc of Duty extraits de la saga de Jul ! Gr&acirc;ce &agrave; la Mash up box, un outil num&eacute;rique innovant, concevez un petit film d'animation pour promouvoir un monde meilleur, un atelier propos&eacute; par l'AFD en partenariat avec le r&eacute;seau Canop&eacute; !<\/p>","page_front_image":"\/storage\/card_exposition\/41_edmundlight-copie_750.jpg","event_type":"ATELIER","event_date":"2020-01-30","event_time_start":"14:00:00","event_time_end":"15:00:00","event_place":"Pavillon Jeunes Talents\u00ae - Espace Ateliers","event_place_id":33,"type":"timeline"},{"node_id":326,"event_id":345,"page_title":"Les Carnets de Cerise","page_description":"","page_front_image":"\/storage\/card_exposition\/57_vignettesfbcarnetsdecerise_804.jpg","event_type":"SPECTACLE","event_date":"2020-01-30","event_time_start":"14:00:00","event_time_end":"16:00:00","event_place":"Th\u00e9\u00e2tre","event_place_id":20,"type":"timeline"},{"node_id":77,"event_id":93,"page_title":"Detection Club, Dargaud (Sur r\u00e9servation - Groupes scolaires)","page_description":"","page_front_image":"","event_type":"RENCONTRE","event_date":"2020-01-30","event_time_start":"14:00:00","event_time_end":"15:00:00","event_place":"Vaisseau Moebius, salle Nemo","event_place_id":4,"type":"timeline"},{"node_id":140,"event_id":164,"page_title":"Le sexe en bd \u00e7a peut \u00eatre cash sans \u00eatre trash","page_description":"<p>Comment parler de sexe et le dessiner sans &ecirc;tre vulgaire ? Une conf&eacute;rence anim&eacute;e par Laurence Fredet et Thomas Cad&egrave;ne, r&eacute;dacteurs en chef de la revue TOPO, avec Ren&eacute;e Greusard, journaliste, et Lisa Blumen, dessinatrice.<\/p>","page_front_image":"","event_type":"CONFERENCE","event_date":"2020-01-30","event_time_start":"14:00:00","event_time_end":"15:00:00","event_place":"Pavillon Jeunes Talents\u00ae - Espace Conf\u00e9rences","event_place_id":32,"type":"timeline"},{"node_id":150,"event_id":169,"page_title":"Dupuis \/ Webtoon - Louis Julien (pr\u00e9s\u00e9lection \u00e0 partir de 10h)","page_description":"","page_front_image":"","event_type":"PRESENTATION DE BOOKS","event_date":"2020-01-30","event_time_start":"14:00:00","event_time_end":"18:00:00","event_place":"Pavillon Jeunes Talents\u00ae - Espace Rencontres","event_place_id":31,"type":"timeline"},{"node_id":189,"event_id":201,"page_title":"Rencontre dessin\u00e9e autour de la BD\u00a0la Brigade des cauchemars, aux \u00e9ditions Jungle","page_description":"","page_front_image":"","event_type":"PERFORMANCE GRAPHIQUE","event_date":"2020-01-30","event_time_start":"14:00:00","event_time_end":"15:00:00","event_place":"Espace Polar SNCF - Place St Martial","event_place_id":28,"type":"timeline"},{"node_id":246,"event_id":282,"page_title":"Le Lombard - Mathias Vincent (pr\u00e9s\u00e9lection \u00e0 partir de 10h)","page_description":"","page_front_image":"","event_type":"PRESENTATION DE BOOKS","event_date":"2020-01-30","event_time_start":"14:00:00","event_time_end":"18:00:00","event_place":"Pavillon Jeunes Talents\u00ae - Espace Rencontres","event_place_id":31,"type":"timeline"},{"node_id":255,"event_id":271,"page_title":"R\u00e9alisation en live d'une illustration 3M x 2M, pr\u00e8s du stand Atom","page_description":"","page_front_image":"","event_type":"PERFORMANCE GRAPHIQUE","event_date":"2020-01-30","event_time_start":"14:00:00","event_time_end":"15:00:00","event_place":"Manga City","event_place_id":97,"type":"timeline"},{"node_id":34,"event_id":77,"page_title":"Dessine un monstre avec Karensac","page_description":"<p>Gr&acirc;ce au g&eacute;n&eacute;rateur de monstres cr&eacute;&eacute; par l'autrice Karensac, apprends &agrave; dessiner une cr&eacute;ature originale.<\/p>","page_front_image":"","event_type":"ATELIER","event_date":"2020-01-30","event_time_start":"14:30:00","event_time_end":"15:30:00","event_place":"Mus\u00e9e de la BD - Salle de M\u00e9diation","event_place_id":80,"type":"timeline"},{"node_id":333,"event_id":354,"page_title":"Kan Takahama, autrice de L'Amant\u00a0(Rue de S\u00e8vres), d'apr\u00e8s le roman de Marguerite Duras","page_description":"","page_front_image":"","event_type":"RENCONTRE","event_date":"2020-01-30","event_time_start":"14:30:00","event_time_end":"15:00:00","event_place":"Espace Franquin - Web TV","event_place_id":108,"type":"timeline"},{"node_id":100,"event_id":117,"page_title":"Exploration graphique en r\u00e9alit\u00e9 augment\u00e9e avec TokoToko","page_description":"<p>Hako et ses amis donnent vie &agrave; tes dessins ! A partir de 6 ans<\/p>","page_front_image":"","event_type":"ATELIER","event_date":"2020-01-30","event_time_start":"14:30:00","event_time_end":"15:30:00","event_place":"Pavillon Jeunes Talents\u00ae - Espace Ateliers num\u00e9riques","event_place_id":34,"type":"timeline"},{"node_id":380,"event_id":408,"page_title":"Live drawing to music by Fabian G\u00f6ranson (Sweden)","page_description":"","page_front_image":"","event_type":"PERFORMANCE GRAPHIQUE","event_date":"2020-01-30","event_time_start":"14:30:00","event_time_end":"15:15:00","event_place":"Forum du Nouveau Monde","event_place_id":11,"type":"timeline"},{"node_id":135,"event_id":154,"page_title":"Pangu, La naissance du monde, Biscoto (Sur r\u00e9servation - Groupes scolaires)","page_description":"","page_front_image":"","event_type":"RENCONTRE","event_date":"2020-01-30","event_time_start":"14:30:00","event_time_end":"15:30:00","event_place":"Mus\u00e9e de la BD - Auditorium","event_place_id":84,"type":"timeline"},{"node_id":163,"event_id":182,"page_title":"Delcourt - Yannick Lejeune (pr\u00e9s\u00e9lection \u00e0 partir de 10h)","page_description":"","page_front_image":"","event_type":"PRESENTATION DE BOOKS","event_date":"2020-01-30","event_time_start":"14:30:00","event_time_end":"17:00:00","event_place":"Pavillon Jeunes Talents\u00ae - Espace Rencontres","event_place_id":31,"type":"timeline"},{"node_id":265,"event_id":284,"page_title":"Venez rencontrer les Jeunes Talents 2020 et vous faire d\u00e9dicacer leur catalogue d'exposition.","page_description":"","page_front_image":"","event_type":"DEDICACE","event_date":"2020-01-30","event_time_start":"15:00:00","event_time_end":"17:00:00","event_place":"Pavillon Jeunes Talents\u00ae","event_place_id":16,"type":"timeline"},{"node_id":289,"event_id":308,"page_title":"Pictomaton","page_description":"<p>Venez vous faire tirer le portrait par les Jeunes Talents 2020.<\/p>","page_front_image":"","event_type":"PERFORMANCE GRAPHIQUE","event_date":"2020-01-30","event_time_start":"15:00:00","event_time_end":"16:00:00","event_place":"Pavillon Jeunes Talents\u00ae","event_place_id":16,"type":"timeline"},{"node_id":78,"event_id":94,"page_title":"Spirou, l'espoir malgr\u00e9 tout, 2\u00e8me partie, Dupuis (Sur r\u00e9servation - Groupes scolaires)","page_description":"","page_front_image":"","event_type":"RENCONTRE","event_date":"2020-01-30","event_time_start":"15:00:00","event_time_end":"16:00:00","event_place":"Vaisseau Moebius, salle Nemo","event_place_id":4,"type":"timeline"},{"node_id":334,"event_id":355,"page_title":"Thomas Baas, auteur de Lettres d'amour de 0 \u00e0 10, d'apr\u00e8s le roman de Susie Morgenstern (Rue de S\u00e8vres)","page_description":"","page_front_image":"","event_type":"RENCONTRE","event_date":"2020-01-30","event_time_start":"15:00:00","event_time_end":"15:30:00","event_place":"Espace Franquin - Web TV","event_place_id":108,"type":"timeline"},{"node_id":360,"event_id":385,"page_title":"Blutch et Robber pour\u00a0Tif et Tondu\u00a0et Guillaume Bouzard pour Lucky Luke","page_description":"","page_front_image":"","event_type":"RENCONTRE","event_date":"2020-01-30","event_time_start":"15:00:00","event_time_end":"16:00:00","event_place":"Conservatoire - Auditorium","event_place_id":6,"type":"timeline"},{"node_id":149,"event_id":168,"page_title":"Les Humano\u00efdes Associ\u00e9s - C\u00e9cile Chabraud et Camille Thelot-Vernoux  (pr\u00e9s\u00e9lection \u00e0 partir de 10h)","page_description":"","page_front_image":"","event_type":"PRESENTATION DE BOOKS","event_date":"2020-01-30","event_time_start":"15:00:00","event_time_end":"17:00:00","event_place":"Pavillon Jeunes Talents\u00ae - Espace Rencontres","event_place_id":31,"type":"timeline"},{"node_id":151,"event_id":170,"page_title":"Casterman - Vincent Petit\u00a0 et Elhadi Yazi (pr\u00e9s\u00e9lection \u00e0 partir de 10h)","page_description":"","page_front_image":"","event_type":"PRESENTATION DE BOOKS","event_date":"2020-01-30","event_time_start":"15:00:00","event_time_end":"18:00:00","event_place":"Pavillon Jeunes Talents\u00ae - Espace Rencontres","event_place_id":31,"type":"timeline"},{"node_id":152,"event_id":171,"page_title":"Gl\u00e9nat - Robin Jolly (pr\u00e9s\u00e9lection \u00e0 partir de 10h)","page_description":"","page_front_image":"","event_type":"PRESENTATION DE BOOKS","event_date":"2020-01-30","event_time_start":"15:00:00","event_time_end":"17:00:00","event_place":"Pavillon Jeunes Talents\u00ae - Espace Rencontres","event_place_id":31,"type":"timeline"},{"node_id":415,"event_id":443,"page_title":"Seth et Charles Burns","page_description":"","page_front_image":"","event_type":"RENCONTRE","event_date":"2020-01-30","event_time_start":"15:00:00","event_time_end":"16:00:00","event_place":"Espace Franquin - Salle Bunuel","event_place_id":5,"type":"timeline"},{"node_id":62,"event_id":72,"page_title":"De la trame au dessin - Entre abstraction et figuration (sur r\u00e9servation)","page_description":"<p>Rencontre entre deux types de dessins ; quadrillage abstrait et formes figuratives ou comment superposer une trame &agrave; un dessin pour cr&eacute;er une silhouette.<\/p>","page_front_image":"","event_type":"ATELIER","event_date":"2020-01-30","event_time_start":"15:10:00","event_time_end":"16:10:00","event_place":"Ecole d'art de GrandAngoul\u00eame - 17 rue des Acacias","event_place_id":75,"type":"timeline"},{"node_id":381,"event_id":409,"page_title":"Live drawing to music by Sanna Hukkanen (Finland)","page_description":"","page_front_image":"","event_type":"PERFORMANCE GRAPHIQUE","event_date":"2020-01-30","event_time_start":"15:15:00","event_time_end":"16:00:00","event_place":"Forum du Nouveau Monde","event_place_id":11,"type":"timeline"},{"node_id":260,"event_id":279,"page_title":"R\u00e9ussir son Crowdfunding BD","page_description":"<p>Avec la campagne de Delirium pour l'&eacute;dition limit&eacute;e de GRAVE de Richard Corben qui a collect&eacute; plus de 61 000 euros, puis celles des &eacute;diteurs &Ccedil;a et L&agrave;, Akileos, Tournon, Rouquemoute et Ici M&ecirc;me, autant que celles d'auteurs d&eacute;butants ou confirm&eacute;s comme Bouzard et Ronan Toulhoat, KissKissBankBank a confirm&eacute; ces derni&egrave;res ann&eacute;es sa position d'acteur majeur de financement de la bande dessin&eacute;e.<\/p>\r\n<p>Jean-Samuel Kriegk, sp&eacute;cialiste BD de KissKissBankBank, vous donnera les cl&eacute;s du succ&egrave;s pour r&eacute;ussir votre campagne de financement participatif et r&eacute;pondra &agrave; vos questions.<\/p>","page_front_image":"","event_type":"CONFERENCE","event_date":"2020-01-30","event_time_start":"15:30:00","event_time_end":"16:30:00","event_place":"Pavillon Jeunes Talents\u00ae - Espace Conf\u00e9rences","event_place_id":32,"type":"timeline"},{"node_id":13,"event_id":24,"page_title":"La BD sous contraintes, une d\u00e9couverte de l'OUBAPO (sur r\u00e9servation)","page_description":"<p>En lien avec l'exposition Trondheim.<\/p>","page_front_image":"","event_type":"ATELIER","event_date":"2020-01-30","event_time_start":"15:30:00","event_time_end":"16:30:00","event_place":"Mus\u00e9e de la BD - Salle de M\u00e9diation","event_place_id":80,"type":"timeline"},{"node_id":69,"event_id":85,"page_title":"La ligue des super f\u00e9ministes, La ville br\u00fble (sur r\u00e9servation - Groupes scolaires)","page_description":"","page_front_image":"","event_type":"RENCONTRE","event_date":"2020-01-30","event_time_start":"15:30:00","event_time_end":"16:30:00","event_place":"Mus\u00e9e de la BD - Auditorium","event_place_id":84,"type":"timeline"},{"node_id":341,"event_id":370,"page_title":"Juanjo Guarnido et Alain Ayroles, auteurs des\u00a0Indes Fourbes (Delcourt)","page_description":"","page_front_image":"","event_type":"RENCONTRE","event_date":"2020-01-30","event_time_start":"15:30:00","event_time_end":"16:00:00","event_place":"Espace Franquin - Web TV","event_place_id":108,"type":"timeline"},{"node_id":127,"event_id":146,"page_title":"Exploration graphique en r\u00e9alit\u00e9 augment\u00e9e avec TokoToko","page_description":"<p>Hako et ses amis donnent vie &agrave; tes dessins ! A partir de 6 ans<\/p>","page_front_image":"","event_type":"ATELIER","event_date":"2020-01-30","event_time_start":"15:30:00","event_time_end":"16:30:00","event_place":"Pavillon Jeunes Talents\u00ae - Espace Ateliers num\u00e9riques","event_place_id":34,"type":"timeline"},{"node_id":248,"event_id":263,"page_title":"Avec l'autrice Elsa Brants","page_description":"","page_front_image":"","event_type":"ATELIER","event_date":"2020-01-30","event_time_start":"15:30:00","event_time_end":"16:00:00","event_place":"Manga City","event_place_id":97,"type":"timeline"},{"node_id":22,"event_id":32,"page_title":"Atelier BD en R\u00e9alit\u00e9 Virtuelle - Sp\u00e9cial Stan Lee","page_description":"<p>Construisez votre propre Bande Dessin&eacute;e en R&eacute;alit&eacute; Virtuelle, mettant en sc&egrave;ne Stan Lee, co-cr&eacute;ateur des personnages phares de chez Marvel, tels que Spider-Man, les X-Men, les Avengers... Sous l'&eacute;gide de JL Mast, auteur de <em>Thanos: L&agrave; Haut, Un Dieu Ecoute<\/em>; <em>Avengers Age of Ultron, Pr&eacute;lude<\/em> et <em>Fathers of Marvel Comics. <\/em>A partir de 10 ans.<\/p>","page_front_image":"","event_type":"ATELIER","event_date":"2020-01-30","event_time_start":"16:00:00","event_time_end":"17:00:00","event_place":"Pavillon Jeunes Talents\u00ae - Espace Ateliers num\u00e9riques","event_place_id":34,"type":"timeline"},{"node_id":327,"event_id":346,"page_title":"VOYAGES EN EGYPTE ET EN NUBIE DE GIAMBATTISTA BELZONI","page_description":"<p>Giovanni et Sarah Belzoni, couple d'aventuriers du XIX&egrave;me, contribu&egrave;rent &agrave; fonder l'&eacute;gyptologie. Gr&eacute;gory Jarry et Nicole Augereau ont sc&eacute;naris&eacute; leurs r&eacute;cits, Lucie Castel les a dessin&eacute;s. Philippe Mainterot, &eacute;gyptologue, les a conseill&eacute;s dans ce travail. Entre v&eacute;rit&eacute; scientifique et aventures d&eacute;brid&eacute;es, quelles voies pour la bande dessin&eacute;e historique ?<\/p>","page_front_image":"\/storage\/card_exposition\/58_instabelzoni_553.jpg","event_type":"RENCONTRE","event_date":"2020-01-30","event_time_start":"16:00:00","event_time_end":"17:00:00","event_place":"Conservatoire - Auditorium","event_place_id":6,"type":"timeline"},{"node_id":382,"event_id":410,"page_title":"L'\u00e9pais volume de Kuti et autres nouveaux titres finlandais \/ The Thick Book of Kuti and other New Finnish titles","page_description":"","page_front_image":"","event_type":"PERFORMANCE GRAPHIQUE","event_date":"2020-01-30","event_time_start":"16:00:00","event_time_end":"17:00:00","event_place":"Forum du Nouveau Monde","event_place_id":11,"type":"timeline"},{"node_id":153,"event_id":172,"page_title":"Pika \/ H2T - Mahmoud Larguem et Ludivine Gouhier (pr\u00e9s\u00e9lection \u00e0 partir de 10h)","page_description":"","page_front_image":"","event_type":"PRESENTATION DE BOOKS","event_date":"2020-01-30","event_time_start":"16:00:00","event_time_end":"18:00:00","event_place":"Pavillon Jeunes Talents\u00ae - Espace Rencontres","event_place_id":31,"type":"timeline"},{"node_id":184,"event_id":219,"page_title":"Pierre Christin, Enki Bilal, Andr\u00e9 Juillard et Jean-Claude Mezi\u00e8res","page_description":"<p>En partenariat avec Le Point<\/p>","page_front_image":"\/storage\/card_exposition\/56_vignettesfbchristin_734.jpg","event_type":"RENCONTRE","event_date":"2020-01-30","event_time_start":"16:00:00","event_time_end":"18:00:00","event_place":"Espace Franquin - Salle Bunuel","event_place_id":5,"type":"timeline"},{"node_id":190,"event_id":202,"page_title":"Cyril Li\u00e9ron et Beno\u00eet Dahan pour\u00a0Dans la t\u00eate de Sherlock Holmes, chez Ankama Editions","page_description":"","page_front_image":"","event_type":"RENCONTRE","event_date":"2020-01-30","event_time_start":"16:00:00","event_time_end":"17:00:00","event_place":"Espace Polar SNCF - Place St Martial","event_place_id":28,"type":"timeline"},{"node_id":211,"event_id":226,"page_title":"Albin Michel -\u00a0 Martin Zeller (pr\u00e9s\u00e9lection \u00e0 partir de 10h)","page_description":"","page_front_image":"","event_type":"PRESENTATION DE BOOKS","event_date":"2020-01-30","event_time_start":"16:00:00","event_time_end":"17:30:00","event_place":"Pavillon Jeunes Talents\u00ae - Espace Rencontres","event_place_id":31,"type":"timeline"},{"node_id":63,"event_id":73,"page_title":"De la trame au dessin - Entre abstraction et figuration (sur r\u00e9servation)","page_description":"<p>Rencontre entre deux types de dessins ; quadrillage abstrait et formes figuratives ou comment superposer une trame &agrave; un dessin pour cr&eacute;er une silhouette.<\/p>","page_front_image":"","event_type":"ATELIER","event_date":"2020-01-30","event_time_start":"16:20:00","event_time_end":"17:30:00","event_place":"Ecole d'art de GrandAngoul\u00eame - 17 rue des Acacias","event_place_id":75,"type":"timeline"},{"node_id":271,"event_id":290,"page_title":"Work in progress - Id\u00e9fix et les Irr\u00e9ductibles","page_description":"<p>Le plus c&eacute;l&egrave;bre des animaux de toute la Gaule a enfin sa s&eacute;rie ! En exclusivit&eacute; pour le festival, venez d&eacute;couvrir les premi&egrave;res images et les coulisses de la production de cette s&eacute;rie &eacute;v&egrave;nement pr&eacute;vue pour les antennes de France T&eacute;l&eacute;visions en 2021. Pour la premi&egrave;re fois depuis la cr&eacute;ation d&rsquo;Ast&eacute;rix il y a 60 ans, France T&eacute;l&eacute;visions, les &Eacute;ditions Albert Ren&eacute;, Futurikon et o2o Studio proposent une d&rsquo;une s&eacute;rie d&rsquo;animation 3D tir&eacute;e de l&rsquo;univers des aventures du c&eacute;l&egrave;bre gaulois : Id&eacute;fix et les Irr&eacute;ductibles. Prolongeant l&rsquo;&oelig;uvre et l&rsquo;univers d&rsquo;Ast&eacute;rix cr&eacute;&eacute;s par Ren&eacute; Goscinny et Albert Uderzo, Id&eacute;fix et les irr&eacute;ductibles explore le surprenant pass&eacute; du petit compagnon d&rsquo;Ob&eacute;lix dans une production fran&ccedil;aise de 52 &eacute;pisodes de 11 minutes &agrave; destination des enfants de 5-10 ans et de la famille. Avec Charles Vaucelles (r&eacute;alisateur), Matthieu Choquet (directeur d&rsquo;&eacute;criture), Dionen Clauteaux (directeur &eacute;ditorial des &Eacute;ditions Albert Ren&eacute;), C&eacute;leste Surugue (directeur g&eacute;n&eacute;ral &Eacute;ditions Albert Ren&eacute;) et&nbsp;<span>Jean-Baptiste Lamotte (responsable de l'animation 6-12 ans chez France T&eacute;l&eacute;visions)<\/span><\/p>","page_front_image":"\/storage\/card_exposition\/50_ide?afix-et-les-irre?aductibles-keyart-1_806.jpg","event_type":"PROJECTION","event_date":"2020-01-30","event_time_start":"16:30:00","event_time_end":"17:30:00","event_place":"QUARTIER BD CINE SERIES - Cin\u00e9ma CGR","event_place_id":106,"type":"timeline"},{"node_id":17,"event_id":28,"page_title":"Apprends \u00e0 dessiner des animaux \u00e0 la mani\u00e8re de Calvo (sur r\u00e9servation)","page_description":"<p>En lien avec l'exposition Calvo.<br \/><br \/><\/p>","page_front_image":"","event_type":"ATELIER","event_date":"2020-01-30","event_time_start":"16:30:00","event_time_end":"17:30:00","event_place":"Mus\u00e9e de la BD - Salle de M\u00e9diation","event_place_id":80,"type":"timeline"},{"node_id":70,"event_id":86,"page_title":"Pipistrelli, Biscoto (Sur r\u00e9servation - Groupes scolaires)","page_description":"","page_front_image":"","event_type":"RENCONTRE","event_date":"2020-01-30","event_time_start":"16:30:00","event_time_end":"17:30:00","event_place":"Mus\u00e9e de la BD - Auditorium","event_place_id":84,"type":"timeline"},{"node_id":102,"event_id":119,"page_title":"Exploration graphique en r\u00e9alit\u00e9 augment\u00e9e avec TokoToko","page_description":"<p>Hako et ses amis donnent vie &agrave; tes dessins ! A partir de 6 ans<\/p>","page_front_image":"","event_type":"ATELIER","event_date":"2020-01-30","event_time_start":"16:30:00","event_time_end":"17:30:00","event_place":"Pavillon Jeunes Talents\u00ae - Espace Ateliers num\u00e9riques","event_place_id":34,"type":"timeline"},{"node_id":231,"event_id":247,"page_title":"Table ronde : hommage \u00e0 Rumiko Takahashi","page_description":"<p>Avec les &eacute;ditions Gl&eacute;nat<\/p>","page_front_image":"","event_type":"RENCONTRE","event_date":"2020-01-30","event_time_start":"16:30:00","event_time_end":"17:50:00","event_place":"Manga City","event_place_id":97,"type":"timeline"},{"node_id":383,"event_id":411,"page_title":"Live drawing to music by Karl Johansson (Sweden)","page_description":"","page_front_image":"","event_type":"PERFORMANCE GRAPHIQUE","event_date":"2020-01-30","event_time_start":"17:00:00","event_time_end":"17:45:00","event_place":"Forum du Nouveau Monde","event_place_id":11,"type":"timeline"},{"node_id":141,"event_id":159,"page_title":"Un marque-page dans les nuages","page_description":"<p>Contes de f&eacute;es et super h&eacute;ros : Cr&eacute;e un marque-page original sur le th&egrave;me des contes de f&eacute;es ou de tes super h&eacute;ros pr&eacute;f&eacute;r&eacute;s.<\/p>","page_front_image":"","event_type":"ATELIER","event_date":"2020-01-30","event_time_start":"17:00:00","event_time_end":"18:00:00","event_place":"Pavillon Jeunes Talents\u00ae - Espace Ateliers","event_place_id":33,"type":"timeline"},{"node_id":419,"event_id":448,"page_title":"Autour de Pierre Feuille Ciseaux","page_description":"<p>Projection de vid&eacute;os sur PFC et pr&eacute;sentation du leporello s&eacute;rigraphi&eacute; fraichement r&eacute;alis&eacute; &agrave; l'occasion de cette 7&egrave;me &eacute;dition durant la semaine de r&eacute;sidence par tous les auteurs, en couleurs, tirage limit&eacute;, &agrave; ne pas manquer !<\/p>","page_front_image":"\/storage\/card_exposition\/67_vignettesfbpfc_510.jpg","event_type":"PROJECTION","event_date":"2020-01-30","event_time_start":"17:00:00","event_time_end":"18:00:00","event_place":"Espace franquin","event_place_id":56,"type":"timeline"},{"node_id":240,"event_id":256,"page_title":"Une \u00e9cole et apr\u00e8s ? Le pied \u00e0 l'\u00e9trier ou des difficult\u00e9s du d\u00e9but d'activit\u00e9, pr\u00e9sent\u00e9 par l'ADABD","page_description":"<p>De l'&eacute;cole aux premiers pas professionnels. Que doit-on savoir quand on se lance ? Comment doit-on faire ? Faut-il rejoindre un atelier d'auteurs ? Faut-il et peut-on accepter des activit&eacute;s accessoires ? Comment pr&eacute;senter un projet &agrave; un &eacute;diteur ?<\/p>","page_front_image":"","event_type":"CONFERENCE","event_date":"2020-01-30","event_time_start":"17:00:00","event_time_end":"18:00:00","event_place":"Pavillon Jeunes Talents\u00ae - Espace Conf\u00e9rences","event_place_id":32,"type":"timeline"},{"node_id":111,"event_id":128,"page_title":"Exploration graphique en r\u00e9alit\u00e9 augment\u00e9e avec TokoToko","page_description":"<p>Hako et ses amis donnent vie &agrave; tes dessins ! A partir de 6 ans<\/p>","page_front_image":"","event_type":"ATELIER","event_date":"2020-01-30","event_time_start":"17:30:00","event_time_end":"18:00:00","event_place":"Pavillon Jeunes Talents\u00ae - Espace Ateliers num\u00e9riques","event_place_id":34,"type":"timeline"},{"node_id":385,"event_id":414,"page_title":"La famille z\u00e9ro d\u00e9chet","page_description":"<p>Avec Raja<\/p>","page_front_image":"","event_type":"ATELIER","event_date":"2020-01-30","event_time_start":"17:30:00","event_time_end":"19:00:00","event_place":"La BDth\u00e8que - Espace Franquin","event_place_id":105,"type":"timeline"},{"node_id":142,"event_id":160,"page_title":"Mais qui est-ce ? Dessine-le !","page_description":"<p>Dessine le personnage myst&egrave;re : R&eacute;alise le portrait d'un personnage connu &agrave; partir de sa description, avant que son identit&eacute; ne soit r&eacute;v&eacute;l&eacute;e.<\/p>","page_front_image":"","event_type":"ATELIER","event_date":"2020-01-30","event_time_start":"18:00:00","event_time_end":"19:00:00","event_place":"Pavillon Jeunes Talents\u00ae - Espace Ateliers","event_place_id":33,"type":"timeline"},{"node_id":191,"event_id":203,"page_title":"Les plus grands th\u00e8mes du polar interpr\u00e9t\u00e9s en live !","page_description":"<p>&nbsp;<\/p>\r\n<div><\/div>\r\n<p>&nbsp;<\/p>","page_front_image":"","event_type":"ANIMATION","event_date":"2020-01-30","event_time_start":"18:00:00","event_time_end":"19:00:00","event_place":"Espace Polar SNCF - Place St Martial","event_place_id":28,"type":"timeline"},{"node_id":230,"event_id":246,"page_title":"Interview exclusive de Rumiko Takahashi par St\u00e9phane Beaujean","page_description":"","page_front_image":"","event_type":"PROJECTION","event_date":"2020-01-30","event_time_start":"18:00:00","event_time_end":"19:00:00","event_place":"Manga City","event_place_id":97,"type":"timeline"},{"node_id":365,"event_id":390,"page_title":"Le Tribunal pour les G\u00e9n\u00e9rations Futures avec Usbek & Rica et AFD","page_description":"<p>Questionnons la place de la cr&eacute;ation et des artistes dans un contexte d&rsquo;urgence sociale et environnemental.&nbsp;<span>Entr&eacute;e libre, dans la limite des places disponibles<\/span><\/p>","page_front_image":"","event_type":"SPECTACLE","event_date":"2020-01-30","event_time_start":"18:30:00","event_time_end":"21:00:00","event_place":"Tribunal de Grande Instance","event_place_id":48,"type":"timeline"},{"node_id":249,"event_id":264,"page_title":"Tirage au sort n\u00b01","page_description":"<p>Pour gagner la digigraphie Rumiko Takahashi<\/p>","page_front_image":"","event_type":"ANIMATION","event_date":"2020-01-30","event_time_start":"19:00:00","event_time_end":"19:30:00","event_place":"Manga City","event_place_id":97,"type":"timeline"},{"node_id":64,"event_id":74,"page_title":"R\u00e9alisation de la premi\u00e8re de couverture d'un album de bd (sur r\u00e9servation)","page_description":"<p>Atelier composition graphique ou atelier graphisme. Appr&eacute;hender quelques notions de composition graphique rassemblant texte et image. Mise en pratique de ces notions en r&eacute;alisant la premi&egrave;re de couverture d'un album imagin&eacute;. (D&eacute;coupage, collage et dessin)<\/p>","page_front_image":"","event_type":"ATELIER","event_date":"2020-01-31","event_time_start":"10:00:00","event_time_end":"11:00:00","event_place":"Ecole d'art de GrandAngoul\u00eame - 17 rue des Acacias","event_place_id":75,"type":"timeline"},{"node_id":103,"event_id":120,"page_title":"Exploration graphique en r\u00e9alit\u00e9 augment\u00e9e avec TokoToko","page_description":"<p>Hako et ses amis donnent vie &agrave; tes dessins ! A partir de 6 ans<\/p>","page_front_image":"","event_type":"ATELIER","event_date":"2020-01-31","event_time_start":"10:00:00","event_time_end":"11:00:00","event_place":"Pavillon Jeunes Talents\u00ae - Espace Ateliers num\u00e9riques","event_place_id":34,"type":"timeline"},{"node_id":3,"event_id":15,"page_title":"Cr\u00e9e et dessine ton h\u00e9ros de BD ! (sur r\u00e9servation)","page_description":"<p>Donne vie au h&eacute;ros de tes r&ecirc;ves avec Justine Cunha et Carbone, les autrices de <em>Dans les yeux de Lya.<\/em> Elles t'apprendront les bases pour qu'un h&eacute;ros imaginaire devienne r&eacute;el sur le papier.<\/p>","page_front_image":"","event_type":"ATELIER","event_date":"2020-01-31","event_time_start":"10:30:00","event_time_end":"11:30:00","event_place":"Mus\u00e9e de la BD - Salle de M\u00e9diation","event_place_id":80,"type":"timeline"},{"node_id":21,"event_id":53,"page_title":"Comic Strip BD","page_description":"<p>Au coeur de l'exposition EMCA &laquo; Strips Augment&eacute;s &raquo;, repr&eacute;senter et dessiner avec des techniques mixtes, une histoire comique en trois cases, encadr&eacute; par des &eacute;tudiants de l'EMCA.<\/p>","page_front_image":"","event_type":"ATELIER","event_date":"2020-01-31","event_time_start":"10:30:00","event_time_end":"12:00:00","event_place":"Pavillon Jeunes Talents\u00ae - Espace Ateliers","event_place_id":33,"type":"timeline"},{"node_id":71,"event_id":87,"page_title":"Ha\u00efkus de Sib\u00e9rie, Sarbacane (Sur r\u00e9servation - Groupes scolaires)","page_description":"","page_front_image":"","event_type":"RENCONTRE","event_date":"2020-01-31","event_time_start":"10:30:00","event_time_end":"11:30:00","event_place":"Mus\u00e9e de la BD - Auditorium","event_place_id":84,"type":"timeline"},{"node_id":362,"event_id":387,"page_title":"Petits D\u00e9brouillards","page_description":"<p><span>Recyclage cartons<\/span><\/p>","page_front_image":"","event_type":"ATELIER","event_date":"2020-01-31","event_time_start":"10:30:00","event_time_end":"12:00:00","event_place":"La BDth\u00e8que - Espace Franquin","event_place_id":105,"type":"timeline"},{"node_id":390,"event_id":418,"page_title":"Maria Hesse pour Frida Khalo, aux \u00e9ditions Presque Lune","page_description":"","page_front_image":"","event_type":"RENCONTRE","event_date":"2020-01-31","event_time_start":"10:30:00","event_time_end":"11:15:00","event_place":"La BDth\u00e8que - Espace Franquin","event_place_id":105,"type":"timeline"},{"node_id":404,"event_id":433,"page_title":"Atelier de sensibilisation au recyclage avec les Petits D\u00e9brouillards (sur r\u00e9servation)","page_description":"<p>Venez fabriquer de petits objets &agrave; partir de carton de r&eacute;cup&eacute;ration et donnez lui une seconde vie! Vous d&eacute;couvrirez &eacute;galement les prori&eacute;t&eacute;s surprenantes de ce mat&eacute;riau &eacute;cologique. De 8 &agrave; 15 ans.<\/p>","page_front_image":"","event_type":"ATELIER","event_date":"2020-01-31","event_time_start":"10:30:00","event_time_end":"12:00:00","event_place":"Espace Franquin - Salle Iribe","event_place_id":57,"type":"timeline"},{"node_id":192,"event_id":204,"page_title":"Projection et votes pour les courts-m\u00e9trages en comp\u00e9tition pour les 20 ans du Prix SNCF du Polar","page_description":"","page_front_image":"","event_type":"PROJECTION","event_date":"2020-01-31","event_time_start":"10:30:00","event_time_end":"11:30:00","event_place":"Espace Polar SNCF - Place St Martial","event_place_id":28,"type":"timeline"},{"node_id":212,"event_id":227,"page_title":"Table ronde et projections : Les Sports dans les manga","page_description":"<p>Avec les &eacute;ditions Akata, Pika et Kurokawa<\/p>","page_front_image":"","event_type":"RENCONTRE","event_date":"2020-01-31","event_time_start":"10:30:00","event_time_end":"12:00:00","event_place":"Manga City","event_place_id":97,"type":"timeline"},{"node_id":31,"event_id":41,"page_title":"BDnF, la fabrique \u00e0 BD","page_description":"<p>D&eacute;couvrez les codes de la bande dessin&eacute;e et cr&eacute;ez vos propres histoires ! L'application BDnF, d&eacute;velopp&eacute;e par la Biblioth&egrave;que nationale de France, permet de r&eacute;aliser des bandes dessin&eacute;es de tous types et&nbsp;de s'initier &agrave; l'&eacute;criture sc&eacute;naristique tout en d&eacute;couvrant des corpus patrimoniaux dans un contexte ludique et cr&eacute;atif. Disponible gratuitement sur ordinateur, tablette et mobile.<\/p>","page_front_image":"","event_type":"ATELIER","event_date":"2020-01-31","event_time_start":"11:00:00","event_time_end":"12:00:00","event_place":"Pavillon Jeunes Talents\u00ae - Espace Ateliers num\u00e9riques","event_place_id":34,"type":"timeline"},{"node_id":290,"event_id":309,"page_title":"Pictomaton","page_description":"<p>Venez vous faire tirer le portrait par les Jeunes Talents 2020.<\/p>","page_front_image":"","event_type":"PERFORMANCE GRAPHIQUE","event_date":"2020-01-31","event_time_start":"11:00:00","event_time_end":"12:00:00","event_place":"Pavillon Jeunes Talents\u00ae","event_place_id":16,"type":"timeline"},{"node_id":54,"event_id":64,"page_title":"Les \"BD jeunesse\" patrimoniales","page_description":"<p>D&eacute;couvrez les cl&eacute;s du succ&egrave;s des h&eacute;ros intemporels ...<\/p>","page_front_image":"","event_type":"CONFERENCE","event_date":"2020-01-31","event_time_start":"11:00:00","event_time_end":"12:00:00","event_place":"Pavillon Jeunes Talents\u00ae - Espace Conf\u00e9rences","event_place_id":32,"type":"timeline"},{"node_id":338,"event_id":383,"page_title":"Caroline Sury, autrice d'Un matin avec Mlle Latarte (Le Monte-en-l'Air)","page_description":"","page_front_image":"","event_type":"RENCONTRE","event_date":"2020-01-31","event_time_start":"11:00:00","event_time_end":"11:30:00","event_place":"Espace Franquin - Web TV","event_place_id":108,"type":"timeline"},{"node_id":104,"event_id":121,"page_title":"Exploration graphique en r\u00e9alit\u00e9 augment\u00e9e avec TokoToko","page_description":"<p>Hako et ses amis donnent vie &agrave; tes dessins ! A partir de 6 ans<\/p>","page_front_image":"","event_type":"ATELIER","event_date":"2020-01-31","event_time_start":"11:00:00","event_time_end":"12:00:00","event_place":"Pavillon Jeunes Talents\u00ae - Espace Ateliers num\u00e9riques","event_place_id":34,"type":"timeline"},{"node_id":393,"event_id":421,"page_title":"Mus\u00e9e et BD :\u00a0LA BD, OUTIL DE VALORISATION DU PATRIMOINE ET DES COLLECTIONS","page_description":"<p>Une table-ronde autour des ouvrages&nbsp;<em>Leonard 2 Vinci<\/em>,&nbsp;<em>Le Ch&acirc;teau de mon p&egrave;re<\/em>&nbsp;et&nbsp;<em>F&ecirc;tes himalayennes<\/em>&nbsp;&ndash; avec la participation de D. de Font-R&eacute;aulx (mus&eacute;e du Louvre), Y. Carlier (ch&acirc;teau de Versailles), S. Zingraff (mus&eacute;e des Confluences), S. Levallois (auteur), M. Labat (sc&eacute;nariste) &ndash; anim&eacute;e par J.-C. Ogier (franceinfo)<\/p>","page_front_image":"","event_type":"CONFERENCE","event_date":"2020-01-31","event_time_start":"11:00:00","event_time_end":"12:30:00","event_place":"Conservatoire - Auditorium","event_place_id":6,"type":"timeline"},{"node_id":236,"event_id":252,"page_title":"Michel Rabagliati pour Paul \u00e0 la maison, aux \u00e9ditions La Past\u00e8que","page_description":"","page_front_image":"","event_type":"RENCONTRE","event_date":"2020-01-31","event_time_start":"11:00:00","event_time_end":"12:00:00","event_place":"Forum du Nouveau Monde","event_place_id":11,"type":"timeline"},{"node_id":65,"event_id":75,"page_title":"R\u00e9alisation de la premi\u00e8re de couverture d'un album de bd (sur r\u00e9servation)","page_description":"<p>Atelier composition graphique ou atelier graphisme. Appr&eacute;hender quelques notions de composition graphique rassemblant texte et image. Mise en pratique de ces notions en r&eacute;alisant la premi&egrave;re de couverture d'un album imagin&eacute;. (D&eacute;coupage, collage et dessin)<\/p>","page_front_image":"","event_type":"ATELIER","event_date":"2020-01-31","event_time_start":"11:10:00","event_time_end":"12:10:00","event_place":"Ecole d'art de GrandAngoul\u00eame - 17 rue des Acacias","event_place_id":75,"type":"timeline"},{"node_id":7,"event_id":18,"page_title":"Raconter une histoire en bande dessin\u00e9e, c'est facile ! (sur r\u00e9servation)","page_description":"<p>Les auteurs et dessinateurs du Journal de Mickey, d&eacute;voilent les coulisses de la cr&eacute;ation d'une bande dessin&eacute;e et vous apprennent l'art de raconter des histoires.<\/p>","page_front_image":"","event_type":"ATELIER","event_date":"2020-01-31","event_time_start":"11:30:00","event_time_end":"12:30:00","event_place":"Mus\u00e9e de la BD - Salle de M\u00e9diation","event_place_id":80,"type":"timeline"},{"node_id":336,"event_id":357,"page_title":"Camille Jourdy, autrice de Les Vermeilles (Actes Sud BD)","page_description":"","page_front_image":"","event_type":"RENCONTRE","event_date":"2020-01-31","event_time_start":"11:30:00","event_time_end":"12:00:00","event_place":"Espace Franquin - Web TV","event_place_id":108,"type":"timeline"},{"node_id":133,"event_id":152,"page_title":"La guerre des Lulus, Casterman (Sur r\u00e9servation - Groupes scolaires)","page_description":"","page_front_image":"","event_type":"RENCONTRE","event_date":"2020-01-31","event_time_start":"11:30:00","event_time_end":"12:30:00","event_place":"Mus\u00e9e de la BD - Auditorium","event_place_id":84,"type":"timeline"},{"node_id":182,"event_id":205,"page_title":"Rencontre dessin\u00e9e autour des grands enqu\u00eateurs qui ont inspir\u00e9 l\u2019album\u00a0Le d\u00e9tection Club, publi\u00e9 aux \u00e9ditions Dargaud","page_description":"","page_front_image":"","event_type":"RENCONTRE","event_date":"2020-01-31","event_time_start":"11:30:00","event_time_end":"12:30:00","event_place":"Espace Polar SNCF - Place St Martial","event_place_id":28,"type":"timeline"},{"node_id":291,"event_id":310,"page_title":"Pictomaton","page_description":"<p>Venez vous faire tirer le portrait par les Jeunes Talents 2020.<\/p>","page_front_image":"","event_type":"PERFORMANCE GRAPHIQUE","event_date":"2020-01-31","event_time_start":"12:00:00","event_time_end":"13:00:00","event_place":"Pavillon Jeunes Talents\u00ae","event_place_id":16,"type":"timeline"},{"node_id":80,"event_id":96,"page_title":"Le Fils de l'Ursari, Rue de S\u00e8vres (Sur r\u00e9servation - Groupes scolaires)","page_description":"","page_front_image":"","event_type":"RENCONTRE","event_date":"2020-01-31","event_time_start":"12:00:00","event_time_end":"13:00:00","event_place":"Vaisseau Moebius, salle Nemo","event_place_id":4,"type":"timeline"},{"node_id":105,"event_id":122,"page_title":"Exploration graphique en r\u00e9alit\u00e9 augment\u00e9e avec TokoToko","page_description":"<p>Hako et ses amis donnent vie &agrave; tes dessins ! A partir de 6 ans<\/p>","page_front_image":"","event_type":"ATELIER","event_date":"2020-01-31","event_time_start":"12:00:00","event_time_end":"12:30:00","event_place":"Pavillon Jeunes Talents\u00ae - Espace Ateliers num\u00e9riques","event_place_id":34,"type":"timeline"},{"node_id":391,"event_id":419,"page_title":"La science-fiction en bande dessin\u00e9e comme moyen de critiquer et de r\u00e9fl\u00e9chir au monde contemporain","page_description":"","page_front_image":"","event_type":"RENCONTRE","event_date":"2020-01-31","event_time_start":"12:00:00","event_time_end":"13:00:00","event_place":"La BDth\u00e8que - Espace Franquin","event_place_id":105,"type":"timeline"},{"node_id":213,"event_id":228,"page_title":"Workshop","page_description":"<p>En collaboration avec l'&eacute;cole EIMA<\/p>","page_front_image":"","event_type":"RENCONTRE","event_date":"2020-01-31","event_time_start":"12:10:00","event_time_end":"13:10:00","event_place":"Manga City","event_place_id":97,"type":"timeline"},{"node_id":66,"event_id":76,"page_title":"R\u00e9alisation de la premi\u00e8re de couverture d'un album de bd (sur r\u00e9servation)","page_description":"<p>Atelier composition graphique ou atelier graphisme. Appr&eacute;hender quelques notions de composition graphique rassemblant texte et image. Mise en pratique de ces notions en r&eacute;alisant la premi&egrave;re de couverture d'un album imagin&eacute;. (D&eacute;coupage, collage et dessin)<\/p>","page_front_image":"","event_type":"ATELIER","event_date":"2020-01-31","event_time_start":"12:20:00","event_time_end":"13:20:00","event_place":"Ecole d'art de GrandAngoul\u00eame - 17 rue des Acacias","event_place_id":75,"type":"timeline"},{"node_id":8,"event_id":19,"page_title":"Raconter une histoire en bande dessin\u00e9e, c'est facile ! (sur r\u00e9servation)","page_description":"<p>Les auteurs et dessinateurs du Journal de Mickey, d&eacute;voilent les coulisses de la cr&eacute;ation d'une bande dessin&eacute;e et vous apprennent l'art de raconter des histoires.<\/p>","page_front_image":"","event_type":"ATELIER","event_date":"2020-01-31","event_time_start":"12:30:00","event_time_end":"13:30:00","event_place":"Mus\u00e9e de la BD - Salle de M\u00e9diation","event_place_id":80,"type":"timeline"},{"node_id":36,"event_id":46,"page_title":"Tous coloc sur la m\u00eame plan\u00e8te ! (sur r\u00e9servation)","page_description":"<p>Venez donner vie aux personnages de Coloc of Duty extraits de la saga de  Jul ! Gr&acirc;ce &agrave; la Mash up box, un outil num&eacute;rique innovant, concevez un  petit film d'animation pour promouvoir un monde meilleur, un atelier  propos&eacute; par l'AFD en partenariat avec le r&eacute;seau Canop&eacute; !<\/p>","page_front_image":"\/storage\/card_exposition\/42_edmundlight-copie_673.jpg","event_type":"ATELIER","event_date":"2020-01-31","event_time_start":"12:30:00","event_time_end":"13:30:00","event_place":"Pavillon Jeunes Talents\u00ae - Espace Ateliers","event_place_id":33,"type":"timeline"},{"node_id":41,"event_id":51,"page_title":"Webtoon Factory : de la cr\u00e9ation \u00e0 la production","page_description":"<p>Cette nouvelle forme de narration qu'est le webtoon est de plus en plus pr&eacute;sente dans les &eacute;coles et milieux artistiques. Les essais et cr&eacute;ation ind&eacute;pendantes ont laiss&eacute; place &agrave; une production r&eacute;elle. Apr&egrave;s une ann&eacute;e d'existence, la Webtoon Factory fait le bilan.<br \/><br \/><\/p>","page_front_image":"","event_type":"CONFERENCE","event_date":"2020-01-31","event_time_start":"12:30:00","event_time_end":"13:30:00","event_place":"Pavillon Jeunes Talents\u00ae - Espace Conf\u00e9rences","event_place_id":32,"type":"timeline"},{"node_id":351,"event_id":374,"page_title":"Seth, auteur de Clyde Fans (Delcourt)","page_description":"","page_front_image":"","event_type":"RENCONTRE","event_date":"2020-01-31","event_time_start":"12:30:00","event_time_end":"13:00:00","event_place":"Espace Franquin - Web TV","event_place_id":108,"type":"timeline"},{"node_id":96,"event_id":111,"page_title":"109 rue des soupirs, Casterman (Sur r\u00e9servation - Groupes scolaires)","page_description":"","page_front_image":"","event_type":"RENCONTRE","event_date":"2020-01-31","event_time_start":"12:30:00","event_time_end":"13:30:00","event_place":"Mus\u00e9e de la BD - Auditorium","event_place_id":84,"type":"timeline"},{"node_id":293,"event_id":312,"page_title":"Pictomaton","page_description":"<p>Venez vous faire tirer le portrait par les Jeunes Talents 2020.<\/p>","page_front_image":"","event_type":"PERFORMANCE GRAPHIQUE","event_date":"2020-01-31","event_time_start":"13:00:00","event_time_end":"14:00:00","event_place":"Pavillon Jeunes Talents\u00ae","event_place_id":16,"type":"timeline"},{"node_id":303,"event_id":322,"page_title":"Les R\u00e9cits courts de Takahashi et Toriyama","page_description":"","page_front_image":"","event_type":"CONFERENCE","event_date":"2020-01-31","event_time_start":"13:00:00","event_time_end":"14:30:00","event_place":"Conservatoire - Salle Gershwin","event_place_id":27,"type":"timeline"},{"node_id":330,"event_id":351,"page_title":"Sansuke Yamada et Baron Yoshimoto","page_description":"","page_front_image":"","event_type":"RENCONTRE","event_date":"2020-01-31","event_time_start":"13:00:00","event_time_end":"14:00:00","event_place":"Forum du Nouveau Monde","event_place_id":11,"type":"timeline"},{"node_id":352,"event_id":375,"page_title":"Alfred, auteur de Senso (Delcourt)","page_description":"","page_front_image":"","event_type":"RENCONTRE","event_date":"2020-01-31","event_time_start":"13:00:00","event_time_end":"13:30:00","event_place":"Espace Franquin - Web TV","event_place_id":108,"type":"timeline"},{"node_id":136,"event_id":155,"page_title":"Coloc of Duty, AFD (Sur r\u00e9servation - Groupes scolaires)","page_description":"","page_front_image":"\/storage\/card_exposition\/43_edmundlight-copie_487.jpg","event_type":"RENCONTRE","event_date":"2020-01-31","event_time_start":"13:00:00","event_time_end":"14:00:00","event_place":"Vaisseau Moebius, salle Nemo","event_place_id":4,"type":"timeline"},{"node_id":154,"event_id":173,"page_title":"TOPO - Thomas Cad\u00e8ne (pr\u00e9s\u00e9lection \u00e0 partir de 10h)","page_description":"","page_front_image":"","event_type":"PRESENTATION DE BOOKS","event_date":"2020-01-31","event_time_start":"13:00:00","event_time_end":"15:00:00","event_place":"Pavillon Jeunes Talents\u00ae - Espace Rencontres","event_place_id":31,"type":"timeline"},{"node_id":165,"event_id":184,"page_title":"Dargaud -\u00a0 M\u00e2tin ! Quel Journal Clotilde Palluat (pr\u00e9s\u00e9lection \u00e0 partir de 10h)","page_description":"","page_front_image":"","event_type":"PRESENTATION DE BOOKS","event_date":"2020-01-31","event_time_start":"13:00:00","event_time_end":"15:00:00","event_place":"Pavillon Jeunes Talents\u00ae - Espace Rencontres","event_place_id":31,"type":"timeline"},{"node_id":214,"event_id":229,"page_title":"Coming Soon","page_description":"<p>Pika &eacute;ditions pr&eacute;sente un titre &agrave; venir<\/p>","page_front_image":"","event_type":"RENCONTRE","event_date":"2020-01-31","event_time_start":"13:20:00","event_time_end":"13:50:00","event_place":"Manga City","event_place_id":97,"type":"timeline"},{"node_id":10,"event_id":21,"page_title":"BDnF, la fabrique \u00e0 BD (sur r\u00e9servation)","page_description":"<p>D&eacute;couvrez les codes de la bande dessin&eacute;e et cr&eacute;ez vos propres histoires ! L'application BDnF, d&eacute;velopp&eacute;e par la Biblioth&egrave;que nationale de France, permet de r&eacute;aliser des bandes dessin&eacute;es de tous types et&nbsp;de s'initier &agrave; l'&eacute;criture sc&eacute;naristique tout en d&eacute;couvrant des corpus patrimoniaux dans un contexte ludique et cr&eacute;atif. Disponible gratuitement sur ordinateur, tablette et mobile.<\/p>","page_front_image":"","event_type":"ATELIER","event_date":"2020-01-31","event_time_start":"13:30:00","event_time_end":"14:30:00","event_place":"Mus\u00e9e de la BD - Salle de M\u00e9diation","event_place_id":80,"type":"timeline"},{"node_id":72,"event_id":88,"page_title":"Les vermeilles, Acte Sud BD (Sur r\u00e9servation - Groupes scolaires)","page_description":"","page_front_image":"","event_type":"RENCONTRE","event_date":"2020-01-31","event_time_start":"13:30:00","event_time_end":"14:30:00","event_place":"Mus\u00e9e de la BD - Auditorium","event_place_id":84,"type":"timeline"},{"node_id":106,"event_id":123,"page_title":"Exploration graphique en r\u00e9alit\u00e9 augment\u00e9e avec TokoToko","page_description":"<p>Hako et ses amis donnent vie &agrave; tes dessins ! A partir de 6 ans<\/p>","page_front_image":"","event_type":"ATELIER","event_date":"2020-01-31","event_time_start":"13:30:00","event_time_end":"14:30:00","event_place":"Pavillon Jeunes Talents\u00ae - Espace Ateliers num\u00e9riques","event_place_id":34,"type":"timeline"},{"node_id":256,"event_id":272,"page_title":"R\u00e9alisation en live d'une illustration 3M x 2M, pr\u00e8s du stand Atom","page_description":"","page_front_image":"","event_type":"PERFORMANCE GRAPHIQUE","event_date":"2020-01-31","event_time_start":"14:00:00","event_time_end":"15:00:00","event_place":"Manga City","event_place_id":97,"type":"timeline"},{"node_id":272,"event_id":291,"page_title":"Documentaire - Repeindre Lascaux","page_description":"<p>Troubs et David Prudhomme, deux des auteurs de <em>Rupestres!<\/em> (&eacute;d. Futuropolis) investissent Lascaux II. Progressivement, leurs dessins apparaissent en surimpression sur les parois, entrant en r&eacute;sonnances avec ceux de nos anc&ecirc;tres. Cela, sous le regard de Marc Az&eacute;ma, r&eacute;alisateur, auteur de <em>Pr&eacute;histoire du cin&eacute;ma<\/em>, membre du comit&eacute; scientifique de la grotte Chauvet et fin connaisseur de bande dessin&eacute;e. Projection suivie d&rsquo;une&nbsp;rencontre avec<em> <\/em>le r&eacute;alisateur Marc Az&eacute;ma et les dessinateurs David Prudhomme et Troubs<\/p>","page_front_image":"","event_type":"PROJECTION","event_date":"2020-01-31","event_time_start":"14:00:00","event_time_end":"15:00:00","event_place":"QUARTIER BD CINE SERIES - Cin\u00e9ma CGR","event_place_id":106,"type":"timeline"},{"node_id":27,"event_id":37,"page_title":"Cr\u00e9e ta Bande-Dessin\u00e9e sur ordinateur","page_description":"<p>Pas besoin de savoir dessiner ! Venez apprendre comment, en jouant avec les cases, les bulles et les personnages, cr&eacute;er des BD sur ordinateur, avec Vidu, artiste num&eacute;rique Marvel. A partir de 10 ans<\/p>","page_front_image":"","event_type":"ATELIER","event_date":"2020-01-31","event_time_start":"14:00:00","event_time_end":"15:00:00","event_place":"Pavillon Jeunes Talents\u00ae - Espace Ateliers num\u00e9riques","event_place_id":34,"type":"timeline"},{"node_id":38,"event_id":48,"page_title":"Tous coloc sur la m\u00eame plan\u00e8te ! (sur r\u00e9servation)","page_description":"<p>Venez donner vie aux personnages de Coloc of Duty extraits de la saga de  Jul ! Gr&acirc;ce &agrave; la Mash up box, un outil num&eacute;rique innovant, concevez un  petit film d'animation pour promouvoir un monde meilleur, un atelier  propos&eacute; par l'AFD en partenariat avec le r&eacute;seau Canop&eacute; !<\/p>","page_front_image":"\/storage\/card_exposition\/44_edmundlight-copie_660.jpg","event_type":"ATELIER","event_date":"2020-01-31","event_time_start":"14:00:00","event_time_end":"15:00:00","event_place":"Pavillon Jeunes Talents\u00ae - Espace Ateliers","event_place_id":33,"type":"timeline"},{"node_id":294,"event_id":313,"page_title":"Pictomaton","page_description":"<p>Venez vous faire tirer le portrait par les Jeunes Talents 2020.<\/p>","page_front_image":"","event_type":"PERFORMANCE GRAPHIQUE","event_date":"2020-01-31","event_time_start":"14:00:00","event_time_end":"15:00:00","event_place":"Pavillon Jeunes Talents\u00ae","event_place_id":16,"type":"timeline"},{"node_id":319,"event_id":338,"page_title":"Robert Kirkman, Walking Dead et autres mondes POP","page_description":"<p>En partenariat avec Le Point<\/p>","page_front_image":"\/storage\/card_exposition\/52_fbkirkman_673.jpg","event_type":"MASTER CLASS","event_date":"2020-01-31","event_time_start":"14:00:00","event_time_end":"15:30:00","event_place":"Th\u00e9\u00e2tre","event_place_id":20,"type":"timeline"},{"node_id":81,"event_id":97,"page_title":"Les sales gosses, Atrabile (Sur r\u00e9servation - Goupes scolaires)","page_description":"","page_front_image":"","event_type":"RENCONTRE","event_date":"2020-01-31","event_time_start":"14:00:00","event_time_end":"15:00:00","event_place":"Vaisseau Moebius, salle Nemo","event_place_id":4,"type":"timeline"},{"node_id":367,"event_id":392,"page_title":"Xavier Dorison et F\u00e9lix Delep pour Le Chateau des animaux, aux \u00e9ditions Casterman","page_description":"","page_front_image":"","event_type":"RENCONTRE","event_date":"2020-01-31","event_time_start":"14:00:00","event_time_end":"15:00:00","event_place":"La BDth\u00e8que - Espace Franquin","event_place_id":105,"type":"timeline"},{"node_id":400,"event_id":429,"page_title":"Jeunes Talents, un trempln vers...","page_description":"<p>Parcours crois&eacute;s d'anciens Jeunes Talents<\/p>","page_front_image":"","event_type":"CONFERENCE","event_date":"2020-01-31","event_time_start":"14:00:00","event_time_end":"15:30:00","event_place":"Conservatoire - Auditorium","event_place_id":6,"type":"timeline"},{"node_id":157,"event_id":176,"page_title":"Dupuis \/ Webtoon - Adrien Vinay (pr\u00e9s\u00e9lection \u00e0 partir de 10h)","page_description":"","page_front_image":"","event_type":"PRESENTATION DE BOOKS","event_date":"2020-01-31","event_time_start":"14:00:00","event_time_end":"18:00:00","event_place":"Pavillon Jeunes Talents\u00ae - Espace Rencontres","event_place_id":31,"type":"timeline"},{"node_id":162,"event_id":181,"page_title":"Dargaud - Pauline Mermet (pr\u00e9s\u00e9lection \u00e0 partir de 10h)","page_description":"","page_front_image":"","event_type":"PRESENTATION DE BOOKS","event_date":"2020-01-31","event_time_start":"14:00:00","event_time_end":"16:00:00","event_place":"Pavillon Jeunes Talents\u00ae - Espace Rencontres","event_place_id":31,"type":"timeline"},{"node_id":183,"event_id":206,"page_title":"Panth\u00e9on du polar","page_description":"","page_front_image":"","event_type":"RENCONTRE","event_date":"2020-01-31","event_time_start":"14:00:00","event_time_end":"15:00:00","event_place":"Espace Polar SNCF - Place St Martial","event_place_id":28,"type":"timeline"},{"node_id":215,"event_id":230,"page_title":"Table ronde : Editions, les nouveaux genres de collection","page_description":"<p>Avec les &eacute;ditions Pika, Ki-Oon, Akata, Kana et Kurokawa<\/p>","page_front_image":"","event_type":"RENCONTRE","event_date":"2020-01-31","event_time_start":"14:00:00","event_time_end":"15:00:00","event_place":"Manga City","event_place_id":97,"type":"timeline"},{"node_id":245,"event_id":261,"page_title":"Choix et gestion des couleurs, lisibilit\u00e9 et visibilit\u00e9 de la planche, pr\u00e9sent\u00e9 par l'ADABD","page_description":"<p>A travers des exemples concrets, des travaux effectu&eacute;s pour l'occasion par des coloristes professionnels et des &eacute;tudiants, d&eacute;couvrez le travail  du coloriste, l'importance de la couleur dans la lisibilit&eacute; de la  planche, les techniques (couleurs&nbsp; traditionnelles&nbsp; ou num&eacute;riques), la  restitution des couleurs &agrave; l'impression, etc<\/p>","page_front_image":"","event_type":"CONFERENCE","event_date":"2020-01-31","event_time_start":"14:00:00","event_time_end":"15:30:00","event_place":"Pavillon Jeunes Talents\u00ae - Espace Conf\u00e9rences","event_place_id":32,"type":"timeline"},{"node_id":35,"event_id":78,"page_title":"Dessine un monstre avec Karensac","page_description":"<p>Gr&acirc;ce au g&eacute;n&eacute;rateur de monstres cr&eacute;&eacute; par l'autrice Karensac, apprends &agrave; dessiner une cr&eacute;ature originale.<\/p>","page_front_image":"","event_type":"ATELIER","event_date":"2020-01-31","event_time_start":"14:30:00","event_time_end":"15:30:00","event_place":"Mus\u00e9e de la BD - Salle de M\u00e9diation","event_place_id":80,"type":"timeline"},{"node_id":304,"event_id":323,"page_title":"Un an de BD alternative","page_description":"","page_front_image":"","event_type":"CONFERENCE","event_date":"2020-01-31","event_time_start":"14:30:00","event_time_end":"16:00:00","event_place":"Conservatoire - Salle Gershwin","event_place_id":27,"type":"timeline"},{"node_id":107,"event_id":124,"page_title":"Exploration graphique en r\u00e9alit\u00e9 augment\u00e9e avec TokoToko","page_description":"<p>Hako et ses amis donnent vie &agrave; tes dessins ! A partir de 6 ans<\/p>","page_front_image":"","event_type":"ATELIER","event_date":"2020-01-31","event_time_start":"14:30:00","event_time_end":"15:30:00","event_place":"Pavillon Jeunes Talents\u00ae - Espace Ateliers num\u00e9riques","event_place_id":34,"type":"timeline"},{"node_id":407,"event_id":436,"page_title":"Le ch\u00e2teau des \u00e9toiles, Rue de S\u00e8vres","page_description":"","page_front_image":"","event_type":"RENCONTRE","event_date":"2020-01-31","event_time_start":"14:30:00","event_time_end":"15:30:00","event_place":"Mus\u00e9e de la BD - Auditorium","event_place_id":84,"type":"timeline"},{"node_id":155,"event_id":174,"page_title":"Casterman - Nicolas Vilet et Wladimir Labaere (pr\u00e9s\u00e9lection \u00e0 partir de 10h)","page_description":"","page_front_image":"","event_type":"PRESENTATION DE BOOKS","event_date":"2020-01-31","event_time_start":"14:30:00","event_time_end":"16:00:00","event_place":"Pavillon Jeunes Talents\u00ae - Espace Rencontres","event_place_id":31,"type":"timeline"},{"node_id":295,"event_id":314,"page_title":"Pictomaton","page_description":"<p>Venez vous faire tirer le portrait par les Jeunes Talents 2020.<\/p>","page_front_image":"","event_type":"PERFORMANCE GRAPHIQUE","event_date":"2020-01-31","event_time_start":"15:00:00","event_time_end":"16:00:00","event_place":"Pavillon Jeunes Talents\u00ae","event_place_id":16,"type":"timeline"},{"node_id":82,"event_id":98,"page_title":"M\u00e9canique c\u00e9leste, Dargaud (Sur r\u00e9servation - Groupes scolaires)","page_description":"","page_front_image":"","event_type":"RENCONTRE","event_date":"2020-01-31","event_time_start":"15:00:00","event_time_end":"16:00:00","event_place":"Vaisseau Moebius, salle Nemo","event_place_id":4,"type":"timeline"},{"node_id":409,"event_id":438,"page_title":"Dans les coulisses de Culott\u00e9es","page_description":"","page_front_image":"","event_type":"RENCONTRE","event_date":"2020-01-31","event_time_start":"15:00:00","event_time_end":"16:30:00","event_place":"Mus\u00e9e de la BD","event_place_id":64,"type":"timeline"},{"node_id":156,"event_id":175,"page_title":"Steinkis - Estelle Dumesnil (pr\u00e9s\u00e9lection \u00e0 partir de 10h)","page_description":"","page_front_image":"","event_type":"PRESENTATION DE BOOKS","event_date":"2020-01-31","event_time_start":"15:00:00","event_time_end":"18:00:00","event_place":"Pavillon Jeunes Talents\u00ae - Espace Rencontres","event_place_id":31,"type":"timeline"},{"node_id":160,"event_id":179,"page_title":"Casterman - Christine Cam et Nathalie Rocher (pr\u00e9s\u00e9lection \u00e0 partir de 10h)","page_description":"","page_front_image":"","event_type":"PRESENTATION DE BOOKS","event_date":"2020-01-31","event_time_start":"15:00:00","event_time_end":"17:00:00","event_place":"Pavillon Jeunes Talents\u00ae - Espace Rencontres","event_place_id":31,"type":"timeline"},{"node_id":164,"event_id":183,"page_title":"Casterman, Nathalie Van Campenhoudt (pr\u00e9s\u00e9lection \u00e0 partir de 10h)","page_description":"","page_front_image":"","event_type":"PRESENTATION DE BOOKS","event_date":"2020-01-31","event_time_start":"15:00:00","event_time_end":"17:00:00","event_place":"Pavillon Jeunes Talents\u00ae - Espace Rencontres","event_place_id":31,"type":"timeline"},{"node_id":420,"event_id":449,"page_title":"Que s'est-il pass\u00e9 ? \/ Visite de l\u2019exposition PFC#7","page_description":"<p>Venez visiter l&rsquo;exposition en compagnie d&rsquo;artistes ayant particip&eacute; &agrave; la r&eacute;sidence collective PFC#7<\/p>","page_front_image":"\/storage\/card_exposition\/68_vignettesfbpfc_130.jpg","event_type":"RENCONTRE","event_date":"2020-01-31","event_time_start":"15:00:00","event_time_end":"15:45:00","event_place":"Espace franquin","event_place_id":56,"type":"timeline"},{"node_id":166,"event_id":185,"page_title":"Gl\u00e9nat - Robin Jolly (pr\u00e9s\u00e9lection \u00e0 partir de 10h)","page_description":"","page_front_image":"","event_type":"PRESENTATION DE BOOKS","event_date":"2020-01-31","event_time_start":"15:00:00","event_time_end":"17:00:00","event_place":"Pavillon Jeunes Talents\u00ae - Espace Rencontres","event_place_id":31,"type":"timeline"},{"node_id":233,"event_id":249,"page_title":"En attendant la guerre","page_description":"<p>Avec Cl&eacute;ment Paurd pour&nbsp;<em>La Travers&eacute;e<\/em>, aux &eacute;ditions 2024<\/p>","page_front_image":"","event_type":"RENCONTRE","event_date":"2020-01-31","event_time_start":"15:00:00","event_time_end":"16:00:00","event_place":"Forum du Nouveau Monde","event_place_id":11,"type":"timeline"},{"node_id":216,"event_id":231,"page_title":"BD, SF et Manga : deux auteurs, deux visions d'un m\u00eame avenir","page_description":"","page_front_image":"","event_type":"RENCONTRE","event_date":"2020-01-31","event_time_start":"15:10:00","event_time_end":"17:10:00","event_place":"Manga City","event_place_id":97,"type":"timeline"},{"node_id":14,"event_id":25,"page_title":"La BD sous contraintes, une d\u00e9couverte de l'OUBAPO (sur r\u00e9servation)","page_description":"<p>En lien avec l'exposition Trondheim.<\/p>","page_front_image":"","event_type":"ATELIER","event_date":"2020-01-31","event_time_start":"15:30:00","event_time_end":"16:30:00","event_place":"Mus\u00e9e de la BD - Salle de M\u00e9diation","event_place_id":80,"type":"timeline"},{"node_id":325,"event_id":344,"page_title":"Posy Simmonds et Jean Harambat","page_description":"<p>En partenariat avec Le Point<\/p>","page_front_image":"","event_type":"RENCONTRE","event_date":"2020-01-31","event_time_start":"15:30:00","event_time_end":"16:30:00","event_place":"Conservatoire - Auditorium","event_place_id":6,"type":"timeline"},{"node_id":73,"event_id":89,"page_title":"Lettres d'amour de 0 \u00e0 10, Rue de S\u00e8vres (Sur r\u00e9servation - Groupes scolaires)","page_description":"","page_front_image":"","event_type":"RENCONTRE","event_date":"2020-01-31","event_time_start":"15:30:00","event_time_end":"16:30:00","event_place":"Mus\u00e9e de la BD - Auditorium","event_place_id":84,"type":"timeline"},{"node_id":84,"event_id":100,"page_title":"Cr\u00e9e ton CHIBI !","page_description":"<p>Apprends &agrave; dessiner des personnages Chibis dans un style manga<\/p>","page_front_image":"","event_type":"ATELIER","event_date":"2020-01-31","event_time_start":"15:30:00","event_time_end":"16:30:00","event_place":"Pavillon Jeunes Talents\u00ae - Espace Ateliers","event_place_id":33,"type":"timeline"},{"node_id":108,"event_id":125,"page_title":"Exploration graphique en r\u00e9alit\u00e9 augment\u00e9e avec TokoToko","page_description":"<p>Hako et ses amis donnent vie &agrave; tes dessins ! A partir de 6 ans<\/p>","page_front_image":"","event_type":"ATELIER","event_date":"2020-01-31","event_time_start":"15:30:00","event_time_end":"16:30:00","event_place":"Pavillon Jeunes Talents\u00ae - Espace Ateliers num\u00e9riques","event_place_id":34,"type":"timeline"},{"node_id":386,"event_id":415,"page_title":"La famille z\u00e9ro d\u00e9chet","page_description":"<p>Avec Raja<\/p>","page_front_image":"","event_type":"ATELIER","event_date":"2020-01-31","event_time_start":"15:30:00","event_time_end":"17:00:00","event_place":"La BDth\u00e8que - Espace Franquin","event_place_id":105,"type":"timeline"},{"node_id":185,"event_id":207,"page_title":"Carte blanche et libert\u00e9 totale pour les auteurs de\u00a0Tumulte, aux \u00e9ditions Presque Lune","page_description":"","page_front_image":"","event_type":"RENCONTRE","event_date":"2020-01-31","event_time_start":"15:30:00","event_time_end":"16:30:00","event_place":"Espace Polar SNCF - Place St Martial","event_place_id":28,"type":"timeline"},{"node_id":266,"event_id":285,"page_title":"Venez rencontrer les Jeunes Talents 2020 et vous faire d\u00e9dicacer leur catalogue d'exposition.","page_description":"","page_front_image":"","event_type":"DEDICACE","event_date":"2020-01-31","event_time_start":"16:00:00","event_time_end":"18:00:00","event_place":"Pavillon Jeunes Talents\u00ae","event_place_id":16,"type":"timeline"},{"node_id":273,"event_id":292,"page_title":"Documentaire \u2013 Jaxon\u2019s Rant (la diatribe de Jaxon)","page_description":"<p>Jack Jackson, connu sous le nom de Jaxon, &eacute;tait un pionnier dans le monde du comix underground. Le cin&eacute;aste Brian Huberman a film&eacute; Jaxon alors qu'il travaillait sur sa derni&egrave;re et plus belle histoire graphique : <em>The Alamo : an epic told from both sides<\/em>. Projection suivie d&rsquo;une discussion avec le cin&eacute;aste Brian Huberman, l&rsquo;&eacute;diteur Gary Groth, et les artistes Christopher Sperandio (&Eacute;tats-Unis), Augusto Mora (Mexique) et Stan Wany (Qu&eacute;bec). Un &eacute;v&eacute;nement parrain&eacute; par l'Universit&eacute; Rice<\/p>","page_front_image":"\/storage\/card_exposition\/59_jaxonposterfr_621.jpg","event_type":"PROJECTION","event_date":"2020-01-31","event_time_start":"16:00:00","event_time_end":"18:00:00","event_place":"QUARTIER BD CINE SERIES - Cin\u00e9ma CGR","event_place_id":106,"type":"timeline"},{"node_id":275,"event_id":294,"page_title":"Mini-s\u00e9rie d'animation - Athleticus","page_description":"<p>Sports d&rsquo;hiver ou d&rsquo;&eacute;t&eacute;. Des animaux sauvages rivalisent lors d&rsquo;&eacute;preuves sportives dans Athleticus, mini-s&eacute;rie d&rsquo;animation r&eacute;alis&eacute;e par Nicolas Deveaux. Du tennis de table &agrave; la barre fixe, en passant par le bobsleigh ou le curling, ils r&eacute;agissent selon leur personnalit&eacute; et les particularit&eacute;s de leur anatomie, cr&eacute;ant des situations comiques ou po&eacute;tiques, mais toujours d&eacute;cal&eacute;es. Diffusion sur arte.tv<\/p>","page_front_image":"\/storage\/card_exposition\/60_athleticus-course_532.jpg","event_type":"PROJECTION","event_date":"2020-01-31","event_time_start":"16:00:00","event_time_end":"17:00:00","event_place":"QUARTIER BD CINE SERIES - Cin\u00e9ma CGR","event_place_id":106,"type":"timeline"},{"node_id":23,"event_id":33,"page_title":"Atelier BD en R\u00e9alit\u00e9 Virtuelle - Sp\u00e9cial Stan Lee","page_description":"<p>Construisez votre propre Bande Dessin&eacute;e en R&eacute;alit&eacute; Virtuelle, mettant en sc&egrave;ne Stan Lee, co-cr&eacute;ateur des personnages phares de chez Marvel, tels que Spider-Man, les X-Men, les Avengers... Sous l'&eacute;gide de JL Mast, auteur de <em>Thanos, L&agrave; Haut, Un Dieu Ecoute<\/em>, <em>Avengers Age of Ultron, Pr&eacute;lude<\/em> et <em>Fathers of Marvel Comics. <\/em>A partir de 10 ans.<\/p>","page_front_image":"","event_type":"ATELIER","event_date":"2020-01-31","event_time_start":"16:00:00","event_time_end":"17:00:00","event_place":"Pavillon Jeunes Talents\u00ae - Espace Ateliers num\u00e9riques","event_place_id":34,"type":"timeline"},{"node_id":296,"event_id":315,"page_title":"Pictomaton","page_description":"<p>Venez vous faire tirer le portrait par les Jeunes Talents 2020.<\/p>","page_front_image":"","event_type":"PERFORMANCE GRAPHIQUE","event_date":"2020-01-31","event_time_start":"16:00:00","event_time_end":"17:00:00","event_place":"Pavillon Jeunes Talents\u00ae","event_place_id":16,"type":"timeline"},{"node_id":305,"event_id":324,"page_title":"D\u00e9bat sur Yoshiharu Tsuge","page_description":"","page_front_image":"\/storage\/card_exposition\/49_vignettesfbtsuge_027.jpg","event_type":"CONFERENCE","event_date":"2020-01-31","event_time_start":"16:00:00","event_time_end":"18:00:00","event_place":"Conservatoire - Salle Gershwin","event_place_id":27,"type":"timeline"},{"node_id":161,"event_id":180,"page_title":"Bayard \/ BD Kid - H\u00e9l\u00e8ne Pasquet et Yael Eckert (pr\u00e9s\u00e9lection \u00e0 partir de 10h)","page_description":"","page_front_image":"","event_type":"PRESENTATION DE BOOKS","event_date":"2020-01-31","event_time_start":"16:00:00","event_time_end":"18:00:00","event_place":"Pavillon Jeunes Talents\u00ae - Espace Rencontres","event_place_id":31,"type":"timeline"},{"node_id":210,"event_id":283,"page_title":"Pika \/ H2T - Mahmoud Larguem et Ludivine Gouhier (pr\u00e9s\u00e9lection \u00e0 partir de 10h)","page_description":"","page_front_image":"","event_type":"PRESENTATION DE BOOKS","event_date":"2020-01-31","event_time_start":"16:00:00","event_time_end":"18:00:00","event_place":"Pavillon Jeunes Talents\u00ae - Espace Rencontres","event_place_id":31,"type":"timeline"},{"node_id":234,"event_id":250,"page_title":"Lewis Trondheim, une carri\u00e8re foisonnante","page_description":"<p>Avec Lewis Trondheim pour<em>&nbsp;Les Herbes folles<\/em>, aux &eacute;ditions L'Association<\/p>","page_front_image":"","event_type":"RENCONTRE","event_date":"2020-01-31","event_time_start":"16:00:00","event_time_end":"17:00:00","event_place":"Forum du Nouveau Monde","event_place_id":11,"type":"timeline"},{"node_id":18,"event_id":29,"page_title":"Apprends \u00e0 dessiner des animaux \u00e0 la mani\u00e8re de Calvo (sur r\u00e9servation)","page_description":"<p>En lien avec l'exposition Calvo.<br \/><br \/><\/p>","page_front_image":"","event_type":"ATELIER","event_date":"2020-01-31","event_time_start":"16:30:00","event_time_end":"17:30:00","event_place":"Mus\u00e9e de la BD - Salle de M\u00e9diation","event_place_id":80,"type":"timeline"},{"node_id":74,"event_id":90,"page_title":"Le making-of du Journal de Mickey (Sur r\u00e9servation - Groupes scolaires)","page_description":"<p>D&eacute;couvre les secrets de fabrication d'un journal et pas n'importe lequel : le  Journal de Mickey ! Elle d&eacute;voile les dessous de la cr&eacute;ation des articles  et des bandes dessin&eacute;es pr&eacute;sents dans les pages du magazine.<\/p>","page_front_image":"","event_type":"RENCONTRE","event_date":"2020-01-31","event_time_start":"16:30:00","event_time_end":"17:30:00","event_place":"Mus\u00e9e de la BD - Auditorium","event_place_id":84,"type":"timeline"},{"node_id":109,"event_id":126,"page_title":"Exploration graphique en r\u00e9alit\u00e9 augment\u00e9e avec TokoToko","page_description":"<p>Hako et ses amis donnent vie &agrave; tes dessins ! A partir de 6 ans<\/p>","page_front_image":"","event_type":"ATELIER","event_date":"2020-01-31","event_time_start":"16:30:00","event_time_end":"17:30:00","event_place":"Pavillon Jeunes Talents\u00ae - Espace Ateliers num\u00e9riques","event_place_id":34,"type":"timeline"},{"node_id":387,"event_id":413,"page_title":"Sansuke Yamada, auteur de Sengo\u00a0(Casterman)","page_description":"","page_front_image":"","event_type":"RENCONTRE","event_date":"2020-01-31","event_time_start":"16:30:00","event_time_end":"17:00:00","event_place":"Espace franquin","event_place_id":56,"type":"timeline"},{"node_id":318,"event_id":337,"page_title":"Inio Asano","page_description":"<p>En partenariat avec Le Point<\/p>","page_front_image":"\/storage\/card_exposition\/55_vignettesfbinioasano_011.jpg","event_type":"MASTER CLASS","event_date":"2020-01-31","event_time_start":"17:00:00","event_time_end":"19:00:00","event_place":"Th\u00e9\u00e2tre","event_place_id":20,"type":"timeline"},{"node_id":337,"event_id":358,"page_title":"Derf Backderf, auteur de True Stories\u00a0(\u00c7\u00e0 et L\u00e0)","page_description":"","page_front_image":"","event_type":"RENCONTRE","event_date":"2020-01-31","event_time_start":"17:00:00","event_time_end":"17:30:00","event_place":"Espace Franquin - Web TV","event_place_id":108,"type":"timeline"},{"node_id":143,"event_id":161,"page_title":"#Team Super A","page_description":"<p>Cr&eacute;e ton super h&eacute;ros ! Tu as toujours r&ecirc;v&eacute; d'avoir des supers pouvoirs, tu peux aujourd'hui cr&eacute;er un super h&eacute;ros &agrave; ton image.<\/p>","page_front_image":"","event_type":"ATELIER","event_date":"2020-01-31","event_time_start":"17:00:00","event_time_end":"18:00:00","event_place":"Pavillon Jeunes Talents\u00ae - Espace Ateliers","event_place_id":33,"type":"timeline"},{"node_id":237,"event_id":253,"page_title":"Mika\u00ebl Ross pour Apprendre \u00e0 tomber, aux \u00e9ditions Sarbacance","page_description":"<p>Avec le Goethe Institut<\/p>","page_front_image":"","event_type":"RENCONTRE","event_date":"2020-01-31","event_time_start":"17:00:00","event_time_end":"18:00:00","event_place":"Forum du Nouveau Monde","event_place_id":11,"type":"timeline"},{"node_id":250,"event_id":265,"page_title":"Remise du prix Konishi et rencontre sur la traduction des oeuvres de Yoshiharu Tsuge avec\u00a0L\u00e9opold Dahan","page_description":"<p>Anim&eacute; par ATOM<\/p>","page_front_image":"","event_type":"RENCONTRE","event_date":"2020-01-31","event_time_start":"17:20:00","event_time_end":"18:50:00","event_place":"Manga City","event_place_id":97,"type":"timeline"},{"node_id":112,"event_id":129,"page_title":"Exploration graphique en r\u00e9alit\u00e9 augment\u00e9e avec TokoToko","page_description":"<p>Hako et ses amis donnent vie &agrave; tes dessins ! A partir de 6 ans<\/p>","page_front_image":"","event_type":"ATELIER","event_date":"2020-01-31","event_time_start":"17:30:00","event_time_end":"18:00:00","event_place":"Pavillon Jeunes Talents\u00ae - Espace Ateliers num\u00e9riques","event_place_id":34,"type":"timeline"},{"node_id":186,"event_id":208,"page_title":"Plongez dans la p\u00e9nombre et participez \u00e0 une exp\u00e9rience d\u2019\u00e9coute in\u00e9dite et immersive avec Simone, la voix de la SNCF","page_description":"","page_front_image":"","event_type":"ANIMATION","event_date":"2020-01-31","event_time_start":"17:30:00","event_time_end":"18:30:00","event_place":"Espace Polar SNCF - Place St Martial","event_place_id":28,"type":"timeline"},{"node_id":276,"event_id":295,"page_title":"Avant-premi\u00e8re mondiale \u2013 Culott\u00e9es, la s\u00e9rie sort de la t\u00e9l\u00e9 !","page_description":"<p>La s&eacute;rie &eacute;v&eacute;nement en avant-premi&egrave;re mondiale &agrave; Angoul&ecirc;me pour le Festival. L&rsquo;&oelig;uvre &eacute;ponyme de P&eacute;n&eacute;lope Bagieu publi&eacute;e par le journal Le Monde et &eacute;dit&eacute;e en&nbsp;albums chez Gallimard, s&rsquo;anime gr&acirc;ce &agrave; une soci&eacute;t&eacute; de production 100% fran&ccedil;aise, Silex Films. 30 portraits de femmes qui ont os&eacute; faire voler en &eacute;clat les pr&eacute;jug&eacute;s, et chang&eacute; le monde &agrave; leur mani&egrave;re. En&nbsp;pr&eacute;sence de l&rsquo;autrice P&eacute;n&eacute;lope Bagieu, C&eacute;cile de France, voix de la s&eacute;rie, et de toute l&rsquo;&eacute;quipe de production.&nbsp;<em>Diffusion en mars sur France 5 et france.tv.<\/em><\/p>","page_front_image":"\/storage\/card_exposition\/37_culotte?aes_436.jpg","event_type":"PROJECTION","event_date":"2020-01-31","event_time_start":"18:00:00","event_time_end":"19:00:00","event_place":"QUARTIER BD CINE SERIES - Cin\u00e9ma CGR","event_place_id":106,"type":"timeline"},{"node_id":397,"event_id":426,"page_title":"Jul pour Coloc of Duty","page_description":"","page_front_image":"\/storage\/card_exposition\/45_colocofdutybache_353.jpg","event_type":"RENCONTRE","event_date":"2020-01-31","event_time_start":"18:00:00","event_time_end":"19:00:00","event_place":"La BDth\u00e8que - Espace Franquin","event_place_id":105,"type":"timeline"},{"node_id":144,"event_id":162,"page_title":"Je pleure, je ris ... je dessine","page_description":"<p>Apprends &agrave; dessiner un personnage expressif avec quelques astuces de pro.<\/p>","page_front_image":"","event_type":"ATELIER","event_date":"2020-01-31","event_time_start":"18:00:00","event_time_end":"19:00:00","event_place":"Pavillon Jeunes Talents\u00ae - Espace Ateliers","event_place_id":33,"type":"timeline"},{"node_id":421,"event_id":450,"page_title":"Causerie\/lecture avec Charles Burns","page_description":"<p><span>Un moment pour profiter de l&rsquo;auteur nord-am&eacute;ricain qui aura donc particip&eacute; &agrave; sa seconde &eacute;dition de PFC<\/span><\/p>","page_front_image":"\/storage\/card_exposition\/65_vignettesfbpfc_478.jpg","event_type":"RENCONTRE","event_date":"2020-01-31","event_time_start":"18:00:00","event_time_end":"19:00:00","event_place":"Espace franquin","event_place_id":56,"type":"timeline"},{"node_id":217,"event_id":266,"page_title":"Tirage au sort n\u00b02","page_description":"<p>Pour gagner la digigraphie de Rumiko Takahashi<\/p>","page_front_image":"","event_type":"ANIMATION","event_date":"2020-01-31","event_time_start":"18:50:00","event_time_end":"19:20:00","event_place":"Manga City","event_place_id":97,"type":"timeline"},{"node_id":316,"event_id":335,"page_title":"Live Magazine","page_description":"","page_front_image":"","event_type":"SPECTACLE","event_date":"2020-01-31","event_time_start":"21:00:00","event_time_end":"23:45:00","event_place":"Th\u00e9\u00e2tre","event_place_id":20,"type":"timeline"},{"node_id":277,"event_id":296,"page_title":"Avant-premi\u00e8re \u2013 Tu mourras moins b\u00eate S.3","page_description":"<p>Le Professeur Moustache et son assistant Nathana&euml;l reviennent pour une troisi&egrave;me saison. Sous la plume de Marion Montaigne et la voix (truculente) de Fran&ccedil;ois Morel, ils se mettent en quatre pour expliquer les ph&eacute;nom&egrave;nes scientifiques du quotidien. En&nbsp;pr&eacute;sence de l&rsquo;autrice Marion Montaigne, du co-r&eacute;alisateur de la s&eacute;rie Pierre Volto et du producteur Arnaud Colinard.&nbsp;<em>Diffusion &agrave; partir du 2 mars 2020 sur Arte<\/em><\/p>","page_front_image":"\/storage\/card_exposition\/36_tmmb_873.jpg","event_type":"PROJECTION","event_date":"2020-02-01","event_time_start":"10:00:00","event_time_end":"11:00:00","event_place":"QUARTIER BD CINE SERIES - Cin\u00e9ma CGR","event_place_id":106,"type":"timeline"},{"node_id":346,"event_id":363,"page_title":"Chlo\u00e9 Wary, autrice de Saison des roses (Flblb)","page_description":"","page_front_image":"","event_type":"RENCONTRE","event_date":"2020-02-01","event_time_start":"10:00:00","event_time_end":"10:30:00","event_place":"Espace Franquin - Web TV","event_place_id":108,"type":"timeline"},{"node_id":110,"event_id":130,"page_title":"Exploration graphique en r\u00e9alit\u00e9 augment\u00e9e avec TokoToko","page_description":"<p>Hako et ses amis donnent vie &agrave; tes dessins ! A partir de 6 ans<\/p>","page_front_image":"","event_type":"ATELIER","event_date":"2020-02-01","event_time_start":"10:00:00","event_time_end":"11:00:00","event_place":"Pavillon Jeunes Talents\u00ae - Espace Ateliers num\u00e9riques","event_place_id":34,"type":"timeline"},{"node_id":258,"event_id":277,"page_title":"Etienne Davodeau et Aj Dungo","page_description":"","page_front_image":"","event_type":"RENCONTRE","event_date":"2020-02-01","event_time_start":"10:30:00","event_time_end":"12:00:00","event_place":"Conservatoire - Auditorium","event_place_id":6,"type":"timeline"},{"node_id":15,"event_id":26,"page_title":"La BD sous contraintes, une d\u00e9couverte de l'OUBAPO (sur r\u00e9servation)","page_description":"<p>En lien avec l'exposition Trondheim.<\/p>","page_front_image":"","event_type":"ATELIER","event_date":"2020-02-01","event_time_start":"10:30:00","event_time_end":"11:30:00","event_place":"Mus\u00e9e de la BD - Salle de M\u00e9diation","event_place_id":80,"type":"timeline"},{"node_id":43,"event_id":54,"page_title":"Comic Strip BD","page_description":"<p>Au coeur de l'exposition EMCA &laquo; Strips Augment&eacute;s &raquo;, repr&eacute;senter et dessiner avec des techniques mixtes, une histoire comique en trois cases, encadr&eacute; par des &eacute;tudiants de l'EMCA.<\/p>","page_front_image":"","event_type":"ATELIER","event_date":"2020-02-01","event_time_start":"10:30:00","event_time_end":"12:00:00","event_place":"Pavillon Jeunes Talents\u00ae - Espace Ateliers","event_place_id":33,"type":"timeline"},{"node_id":306,"event_id":325,"page_title":"Du \"gros nez\" au roman dessin\u00e9 : comment la BD est devenue r\u00e9aliste","page_description":"","page_front_image":"","event_type":"CONFERENCE","event_date":"2020-02-01","event_time_start":"10:30:00","event_time_end":"12:30:00","event_place":"Conservatoire - Salle Gershwin","event_place_id":27,"type":"timeline"},{"node_id":353,"event_id":376,"page_title":"Andi Watson, auteur de La tourn\u00e9e (\u00c7\u00e0 et l\u00e0)","page_description":"","page_front_image":"","event_type":"RENCONTRE","event_date":"2020-02-01","event_time_start":"10:30:00","event_time_end":"11:00:00","event_place":"Espace Franquin - Web TV","event_place_id":108,"type":"timeline"},{"node_id":363,"event_id":388,"page_title":"Petits D\u00e9brouillards","page_description":"<p><span>Recyclage cartons<\/span><\/p>","page_front_image":"","event_type":"ATELIER","event_date":"2020-02-01","event_time_start":"10:30:00","event_time_end":"12:00:00","event_place":"La BDth\u00e8que - Espace Franquin","event_place_id":105,"type":"timeline"},{"node_id":130,"event_id":149,"page_title":"Dans la for\u00eat des lilas, Delcourt","page_description":"","page_front_image":"","event_type":"RENCONTRE","event_date":"2020-02-01","event_time_start":"10:30:00","event_time_end":"11:30:00","event_place":"Mus\u00e9e de la BD - Auditorium","event_place_id":84,"type":"timeline"},{"node_id":405,"event_id":434,"page_title":"Atelier de senisbilitation au recyclage avec les Petits d\u00e9brouillards (sur r\u00e9servation)","page_description":"<p>Venez fabriquer de petits objets &agrave; partir de carton de r&eacute;cup&eacute;ration et donnez-lui une seconde vie! Vous d&eacute;couvrirez &eacute;galement les propri&eacute;t&eacute;s de ce mat&eacute;riau &eacute;cologique. De 8 &agrave;15 ans.<\/p>","page_front_image":"","event_type":"ATELIER","event_date":"2020-02-01","event_time_start":"10:30:00","event_time_end":"12:00:00","event_place":"Espace Franquin - Salle Iribe","event_place_id":57,"type":"timeline"},{"node_id":187,"event_id":209,"page_title":"Avec l'auteur de\u00a0No Direction, aux \u00e9ditions Sarbacane","page_description":"","page_front_image":"","event_type":"RENCONTRE","event_date":"2020-02-01","event_time_start":"10:30:00","event_time_end":"11:30:00","event_place":"Espace Polar SNCF - Place St Martial","event_place_id":28,"type":"timeline"},{"node_id":205,"event_id":220,"page_title":"Charles Burns","page_description":"","page_front_image":"\/storage\/card_exposition\/39_dessinburns_185.jpg","event_type":"RENCONTRE","event_date":"2020-02-01","event_time_start":"10:30:00","event_time_end":"12:00:00","event_place":"Espace Franquin - Salle Bunuel","event_place_id":5,"type":"timeline"},{"node_id":218,"event_id":233,"page_title":"Conf\u00e9rence Carri\u00e8re","page_description":"<p>Avec les &eacute;ditions Casterman.<\/p>","page_front_image":"","event_type":"RENCONTRE","event_date":"2020-02-01","event_time_start":"10:30:00","event_time_end":"12:00:00","event_place":"Manga City","event_place_id":97,"type":"timeline"},{"node_id":32,"event_id":42,"page_title":"BDnF, la fabrique \u00e0 BD","page_description":"<p>D&eacute;couvrez les codes de la bande dessin&eacute;e et cr&eacute;ez vos propres histoires ! L'application BDnF, d&eacute;velopp&eacute;e par la Biblioth&egrave;que nationale de France, permet de r&eacute;aliser des bandes dessin&eacute;es de tous types et&nbsp;de s'initier &agrave; l'&eacute;criture sc&eacute;naristique tout en d&eacute;couvrant des corpus patrimoniaux dans un contexte ludique et cr&eacute;atif. Disponible gratuitement sur ordinateur, tablette et mobile.<\/p>","page_front_image":"","event_type":"ATELIER","event_date":"2020-02-01","event_time_start":"11:00:00","event_time_end":"12:00:00","event_place":"Pavillon Jeunes Talents\u00ae - Espace Ateliers num\u00e9riques","event_place_id":34,"type":"timeline"},{"node_id":297,"event_id":316,"page_title":"Pictomaton","page_description":"<p>Venez vous faire tirer le portrait par les Jeunes Talents 2020.<\/p>","page_front_image":"","event_type":"PERFORMANCE GRAPHIQUE","event_date":"2020-02-01","event_time_start":"11:00:00","event_time_end":"12:00:00","event_place":"Pavillon Jeunes Talents\u00ae","event_place_id":16,"type":"timeline"},{"node_id":42,"event_id":52,"page_title":"Quels outils pour cr\u00e9er en format DiViNa, le futur de l'epub 3 ?","page_description":"<p>Pr&eacute;sentation du processus de cr&eacute;ation de Bravery (&Eacute;ditions H2T), un manga en num&eacute;rique avec &eacute;l&eacute;ments dynamiques et interactifs. Sera suivit d'un atelier.<\/p>","page_front_image":"","event_type":"CONFERENCE","event_date":"2020-02-01","event_time_start":"11:00:00","event_time_end":"12:00:00","event_place":"Pavillon Jeunes Talents\u00ae - Espace Conf\u00e9rences","event_place_id":32,"type":"timeline"},{"node_id":113,"event_id":131,"page_title":"Exploration graphique en r\u00e9alit\u00e9 augment\u00e9e avec TokoToko","page_description":"<p>Hako et ses amis donnent vie &agrave; tes dessins ! A partir de 6 ans<\/p>","page_front_image":"","event_type":"ATELIER","event_date":"2020-02-01","event_time_start":"11:00:00","event_time_end":"12:00:00","event_place":"Pavillon Jeunes Talents\u00ae - Espace Ateliers num\u00e9riques","event_place_id":34,"type":"timeline"},{"node_id":396,"event_id":425,"page_title":"Antoine Marchalot","page_description":"","page_front_image":"\/storage\/card_exposition\/47_vignettesfbmarchalot_672.jpg","event_type":"RENCONTRE","event_date":"2020-02-01","event_time_start":"11:00:00","event_time_end":"11:45:00","event_place":"La BDth\u00e8que - Espace Franquin","event_place_id":105,"type":"timeline"},{"node_id":422,"event_id":451,"page_title":"Que s'est-il pass\u00e9 ? \/ Visite de l\u2019exposition PFC#7","page_description":"<p><span>Venez visitez l&rsquo;exposition en compagnie d&rsquo;artistes ayant particip&eacute; &agrave; la r&eacute;sidence collective PFC#7<\/span><\/p>","page_front_image":"","event_type":"RENCONTRE","event_date":"2020-02-01","event_time_start":"11:00:00","event_time_end":"11:45:00","event_place":"Espace franquin","event_place_id":56,"type":"timeline"},{"node_id":235,"event_id":251,"page_title":"Prendre le temps de vivre","page_description":"<p>Avec David Prudhomme pour&nbsp;<em>L'Oisiveraie,<\/em>&nbsp;aux &eacute;ditions L'Association, et Pierre Maurel pour&nbsp;<em>Michel, fils des &acirc;ges farouches,<\/em>&nbsp;aux &eacute;ditions L'Employ&eacute; du Moi<\/p>","page_front_image":"","event_type":"RENCONTRE","event_date":"2020-02-01","event_time_start":"11:00:00","event_time_end":"12:00:00","event_place":"Forum du Nouveau Monde","event_place_id":11,"type":"timeline"},{"node_id":2,"event_id":79,"page_title":"Apprends \u00e0 dessiner des animaux \u00e0 la mani\u00e8re de Calvo (sur r\u00e9servation)","page_description":"<p>En lien avec l'exposition Calvo.<br \/><br \/><\/p>","page_front_image":"","event_type":"ATELIER","event_date":"2020-02-01","event_time_start":"11:30:00","event_time_end":"12:30:00","event_place":"Mus\u00e9e de la BD - Salle de M\u00e9diation","event_place_id":80,"type":"timeline"},{"node_id":278,"event_id":297,"page_title":"Webs\u00e9rie \u2013 Parfum d\u2019Irak","page_description":"<p>Le reporter franco-iranien, Feurat Alani, a &eacute;t&eacute; r&eacute;compens&eacute; pour son roman graphique <em>Le parfum d&rsquo;Irak <\/em>par le prix Albret-Londres du livre 2019. Son histoire et celle de sa famille sont intimement li&eacute;es &agrave; celle de l&rsquo;Irak. Ayant grandi &agrave; Paris, Feurat passe plusieurs &eacute;t&eacute;s de son enfance dans un Irak qu&rsquo;il voit s&rsquo;effondrer sous la dictature de Saddam Hussein. Plus tard, devenu journaliste, il d&eacute;cide de renouer avec le pays d&rsquo;origine de ses parents. Il est envoy&eacute; en Irak alors sous l&rsquo;occupation am&eacute;ricaine, d&eacute;couvrant les bruits et silences de la guerre. Un regard intime et perspicace d&rsquo;un enfant puis d&rsquo;un jeune adulte sur un pays meurtri, port&eacute; &agrave; l&rsquo;&eacute;cran gr&acirc;ce au superbe travail d&rsquo;animation de L&eacute;onard Cohen, o&ugrave; images et sons forment une union harmonieuse et puissante.&nbsp;<em>Diffusion sur arte.tv<\/em><\/p>","page_front_image":"","event_type":"PROJECTION","event_date":"2020-02-01","event_time_start":"11:30:00","event_time_end":"12:30:00","event_place":"QUARTIER BD CINE SERIES - Cin\u00e9ma CGR","event_place_id":106,"type":"timeline"},{"node_id":134,"event_id":153,"page_title":"La Classe de l'Instit Latouche","page_description":"<p>Grace &agrave; l'Instit Latouche vous saurez tout sur la cr&eacute;ation d'une bande dessin&eacute;e Ducobu, du sc&eacute;nario, &agrave; la sortie de l'album. <br \/>Le cancre le plus c&eacute;l&egrave;bre du 9e Art n'aura plus de scret pour vous !<\/p>","page_front_image":"","event_type":"ATELIER","event_date":"2020-02-01","event_time_start":"11:30:00","event_time_end":"12:30:00","event_place":"Mus\u00e9e de la BD - Auditorium","event_place_id":84,"type":"timeline"},{"node_id":196,"event_id":210,"page_title":"Avec l'autrice de\u00a0Cassandra Darke, paru chez Deno\u00ebl Graphic","page_description":"","page_front_image":"","event_type":"RENCONTRE","event_date":"2020-02-01","event_time_start":"11:30:00","event_time_end":"12:30:00","event_place":"Espace Polar SNCF - Place St Martial","event_place_id":28,"type":"timeline"},{"node_id":263,"event_id":347,"page_title":"Les femmes dans les BD chiliennes.","page_description":"","page_front_image":"","event_type":"RENCONTRE","event_date":"2020-02-01","event_time_start":"12:00:00","event_time_end":"13:00:00","event_place":"Forum du Nouveau Monde","event_place_id":11,"type":"timeline"},{"node_id":310,"event_id":329,"page_title":"Manga : le masculin au prisme du f\u00e9minin","page_description":"","page_front_image":"","event_type":"CONFERENCE","event_date":"2020-02-01","event_time_start":"12:00:00","event_time_end":"13:30:00","event_place":"Conservatoire - Salle Brassens","event_place_id":26,"type":"timeline"},{"node_id":340,"event_id":369,"page_title":"Pictomaton","page_description":"<p>Venez vous faire tirer le portrait par les Jeunes Talents 2020.<\/p>","page_front_image":"","event_type":"PERFORMANCE GRAPHIQUE","event_date":"2020-02-01","event_time_start":"12:00:00","event_time_end":"13:00:00","event_place":"Pavillon Jeunes Talents\u00ae","event_place_id":16,"type":"timeline"},{"node_id":122,"event_id":140,"page_title":"Exploration graphique en r\u00e9alit\u00e9 augment\u00e9e avec TokoToko","page_description":"<p>Hako et ses amis donnent vie &agrave; tes dessins ! A partir de 6 ans<\/p>","page_front_image":"","event_type":"ATELIER","event_date":"2020-02-01","event_time_start":"12:00:00","event_time_end":"12:30:00","event_place":"Pavillon Jeunes Talents\u00ae - Espace Ateliers num\u00e9riques","event_place_id":34,"type":"timeline"},{"node_id":219,"event_id":234,"page_title":"Conf\u00e9rence Carri\u00e8re","page_description":"<p>Avec les &eacute;ditions Le L&eacute;zard Noir<\/p>","page_front_image":"","event_type":"RENCONTRE","event_date":"2020-02-01","event_time_start":"12:10:00","event_time_end":"13:50:00","event_place":"Manga City","event_place_id":97,"type":"timeline"},{"node_id":322,"event_id":341,"page_title":"Seth","page_description":"","page_front_image":"","event_type":"RENCONTRE","event_date":"2020-02-01","event_time_start":"12:15:00","event_time_end":"13:45:00","event_place":"Conservatoire - Auditorium","event_place_id":6,"type":"timeline"},{"node_id":259,"event_id":278,"page_title":"A la rencontre des Berg\u00e8res Guerri\u00e8res\u00a0","page_description":"<p>Viens dessiner et t'amuser avec les Berg&egrave;res Guerri&egrave;res !<\/p>","page_front_image":"\/storage\/card_exposition\/32_glenat-bergeres_355.jpg","event_type":"ATELIER","event_date":"2020-02-01","event_time_start":"12:30:00","event_time_end":"13:30:00","event_place":"Mus\u00e9e de la BD - Salle de M\u00e9diation","event_place_id":80,"type":"timeline"},{"node_id":46,"event_id":57,"page_title":"Coup\u00e9-pli\u00e9-agraf\u00e9","page_description":"<p>Atelier de micro-&eacute;dition par fa&ccedil;onnage et assemblage &agrave; partir de macules de s&eacute;rigraphie).&nbsp; r&eacute;alisez une micro-&eacute;dition papier, pli&eacute;-agraf&eacute; et repartez avec votre production. A partir de 10 ans<\/p>","page_front_image":"","event_type":"ATELIER","event_date":"2020-02-01","event_time_start":"12:30:00","event_time_end":"13:30:00","event_place":"Pavillon Jeunes Talents\u00ae - Espace Ateliers","event_place_id":33,"type":"timeline"},{"node_id":307,"event_id":326,"page_title":"Les Ma\u00eetres des Comics : Warren Ellis","page_description":"","page_front_image":"","event_type":"CONFERENCE","event_date":"2020-02-01","event_time_start":"12:30:00","event_time_end":"14:00:00","event_place":"Conservatoire - Salle Gershwin","event_place_id":27,"type":"timeline"},{"node_id":343,"event_id":360,"page_title":"Auteurs de BD \/ Auteurs de jeux de soci\u00e9t\u00e9s et de plateau : regards crois\u00e9s, pr\u00e9sent\u00e9 par l'ADABD","page_description":"<p>Ecrire et dessiner un jeu de plateau ou de soci&eacute;t&eacute;, est-ce si diff&eacute;rent que d&eacute;crire et dessiner une bande dessin&eacute;e ? Jeu et bande dessin&eacute;e n'entretiennent-ils pas parfois des liens t&eacute;nus ? Regards crois&eacute;s de cr&eacute;ateurs des deux mondes.<\/p>","page_front_image":"","event_type":"CONFERENCE","event_date":"2020-02-01","event_time_start":"12:30:00","event_time_end":"14:00:00","event_place":"Pavillon Jeunes Talents\u00ae - Espace Conf\u00e9rences","event_place_id":32,"type":"timeline"},{"node_id":132,"event_id":151,"page_title":"SamSam, Bayard Jeunesse","page_description":"","page_front_image":"","event_type":"RENCONTRE","event_date":"2020-02-01","event_time_start":"12:30:00","event_time_end":"13:30:00","event_place":"Mus\u00e9e de la BD - Auditorium","event_place_id":84,"type":"timeline"},{"node_id":394,"event_id":423,"page_title":"Le m\u00e9tier de libraire","page_description":"<p>Avec Cultura<\/p>","page_front_image":"","event_type":"ATELIER","event_date":"2020-02-01","event_time_start":"12:30:00","event_time_end":"13:15:00","event_place":"La BDth\u00e8que - Espace Franquin","event_place_id":105,"type":"timeline"},{"node_id":181,"event_id":384,"page_title":"Fabien Vehlmann, Gwen de Bonneval, Herv\u00e9 Tanquerelle et Fred Blanchard, auteurs du Dernier Atlas (Dupuis)","page_description":"","page_front_image":"","event_type":"RENCONTRE","event_date":"2020-02-01","event_time_start":"12:30:00","event_time_end":"13:00:00","event_place":"Espace Franquin - Web TV","event_place_id":108,"type":"timeline"},{"node_id":320,"event_id":339,"page_title":"Inio Asano et Bastien Viv\u00e8s","page_description":"","page_front_image":"","event_type":"RENCONTRE","event_date":"2020-02-01","event_time_start":"12:45:00","event_time_end":"13:45:00","event_place":"Espace Franquin - Salle Bunuel","event_place_id":5,"type":"timeline"},{"node_id":252,"event_id":367,"page_title":"Pictomaton","page_description":"<p>Venez vous faire tirer le portrait par les Jeunes Talents 2020.<\/p>","page_front_image":"","event_type":"PERFORMANCE GRAPHIQUE","event_date":"2020-02-01","event_time_start":"13:00:00","event_time_end":"14:00:00","event_place":"Pavillon Jeunes Talents\u00ae","event_place_id":16,"type":"timeline"},{"node_id":11,"event_id":22,"page_title":"BDnF, la fabrique \u00e0 BD (sur r\u00e9servation)","page_description":"<p>D&eacute;couvrez les codes de la bande dessin&eacute;e et cr&eacute;ez vos propres histoires ! L'application BDnF, d&eacute;velopp&eacute;e par la Biblioth&egrave;que nationale de France, permet de r&eacute;aliser des bandes dessin&eacute;es de tous types et&nbsp;de s'initier &agrave; l'&eacute;criture sc&eacute;naristique tout en d&eacute;couvrant des corpus patrimoniaux dans un contexte ludique et cr&eacute;atif. Disponible gratuitement sur ordinateur, tablette et mobile.<\/p>","page_front_image":"","event_type":"ATELIER","event_date":"2020-02-01","event_time_start":"13:30:00","event_time_end":"14:30:00","event_place":"Mus\u00e9e de la BD - Salle de M\u00e9diation","event_place_id":80,"type":"timeline"},{"node_id":115,"event_id":133,"page_title":"Exploration graphique en r\u00e9alit\u00e9 augment\u00e9e avec TokoToko","page_description":"<p>Hako et ses amis donnent vie &agrave; tes dessins ! A partir de 6 ans<\/p>","page_front_image":"","event_type":"ATELIER","event_date":"2020-02-01","event_time_start":"13:30:00","event_time_end":"14:30:00","event_place":"Pavillon Jeunes Talents\u00ae - Espace Ateliers num\u00e9riques","event_place_id":34,"type":"timeline"},{"node_id":128,"event_id":147,"page_title":"Zizi Chauve-Souris, Dupuis","page_description":"","page_front_image":"","event_type":"RENCONTRE","event_date":"2020-02-01","event_time_start":"13:30:00","event_time_end":"14:30:00","event_place":"Mus\u00e9e de la BD - Auditorium","event_place_id":84,"type":"timeline"},{"node_id":257,"event_id":273,"page_title":"R\u00e9alisation en live d'une illustration 3M x 2M, pr\u00e8s du stand Atom","page_description":"","page_front_image":"","event_type":"PERFORMANCE GRAPHIQUE","event_date":"2020-02-01","event_time_start":"14:00:00","event_time_end":"15:00:00","event_place":"Manga City","event_place_id":97,"type":"timeline"},{"node_id":264,"event_id":348,"page_title":"Dessiner la quotidiennet\u00e9 lorsque plus rien n'est quotidien","page_description":"","page_front_image":"","event_type":"RENCONTRE","event_date":"2020-02-01","event_time_start":"14:00:00","event_time_end":"15:00:00","event_place":"Forum du Nouveau Monde","event_place_id":11,"type":"timeline"},{"node_id":279,"event_id":298,"page_title":"Documentaire \u2013 Le chant du monde","page_description":"<p>De Giono &agrave; Ferrandez, du roman &agrave; la BD&hellip; Avec ce documentaire de 52 minutes, le r&eacute;alisateur Michel Viotte propose une immersion dans l&rsquo;univers du dessinateur Jacques Ferrandez &agrave; l&rsquo;occasion de sa nouvelle cr&eacute;ation : l&rsquo;adaptation en bande dessin&eacute;e pour les &eacute;ditions Gallimard du roman de Jean Giono paru en 1934, <em>Le chant du monde<\/em>. Au fil de diff&eacute;rents tournages &eacute;tal&eacute;s sur une p&eacute;riode d&rsquo;un an, gr&acirc;ce &agrave; la complicit&eacute; de l&rsquo;artiste, sa cam&eacute;ra a pu capter toutes les &eacute;tapes de l&rsquo;&eacute;laboration de l&rsquo;&oelig;uvre : recherches historiques, croquis pr&eacute;liminaires, premier story-board, &eacute;tudes de personnages, crayonn&eacute; des planches, encrage, mise en couleurs au pinceau&hellip; Le spectateur est ainsi invit&eacute; &agrave; mesurer comment s&rsquo;op&egrave;re chacun des choix artistiques, tout en s&rsquo;ouvrant &agrave; la biographie d&rsquo;un auteur majeur, &agrave; la crois&eacute;e des chemins entre bande-dessin&eacute;e, carnet de voyage et roman graphique.<\/p>","page_front_image":"","event_type":"PROJECTION","event_date":"2020-02-01","event_time_start":"14:00:00","event_time_end":"15:15:00","event_place":"QUARTIER BD CINE SERIES - Cin\u00e9ma CGR","event_place_id":106,"type":"timeline"},{"node_id":28,"event_id":38,"page_title":"Cr\u00e9e ta Bande-Dessin\u00e9e sur ordinateur","page_description":"<p>Pas besoin de savoir dessiner ! Venez apprendre comment, en jouant avec les cases, les bulles et les personnages, cr&eacute;er des BD sur ordinateur, avec Vidu, artiste num&eacute;rique Marvel. A partir de 10 ans<\/p>","page_front_image":"","event_type":"ATELIER","event_date":"2020-02-01","event_time_start":"14:00:00","event_time_end":"15:00:00","event_place":"Pavillon Jeunes Talents\u00ae - Espace Ateliers num\u00e9riques","event_place_id":34,"type":"timeline"},{"node_id":298,"event_id":317,"page_title":"Pictomaton","page_description":"<p>Venez vous faire tirer le portrait par les Jeunes Talents 2020.<\/p>","page_front_image":"","event_type":"PERFORMANCE GRAPHIQUE","event_date":"2020-02-01","event_time_start":"14:00:00","event_time_end":"15:00:00","event_place":"Pavillon Jeunes Talents\u00ae","event_place_id":16,"type":"timeline"},{"node_id":47,"event_id":58,"page_title":"Le personnage dans son d\u00e9cor","page_description":"<p>Appliquer les principes de bases de la composition d'une illustration narrative et de son personnage. A partir de 10 ans<\/p>","page_front_image":"","event_type":"ATELIER","event_date":"2020-02-01","event_time_start":"14:00:00","event_time_end":"15:30:00","event_place":"Pavillon Jeunes Talents\u00ae - Espace Ateliers","event_place_id":33,"type":"timeline"},{"node_id":311,"event_id":330,"page_title":"Flatulences en cases","page_description":"","page_front_image":"","event_type":"CONFERENCE","event_date":"2020-02-01","event_time_start":"14:00:00","event_time_end":"15:30:00","event_place":"Conservatoire - Salle Brassens","event_place_id":26,"type":"timeline"},{"node_id":315,"event_id":334,"page_title":"Gunnm, l'ange m\u00e9canique","page_description":"<p>En partenariat avec Le Point<\/p>","page_front_image":"\/storage\/card_exposition\/46_vignettesfbkishiro7_194.jpg","event_type":"MASTER CLASS","event_date":"2020-02-01","event_time_start":"14:00:00","event_time_end":"16:00:00","event_place":"Th\u00e9\u00e2tre","event_place_id":20,"type":"timeline"},{"node_id":344,"event_id":361,"page_title":"Adaptation(s) : litt\u00e9rature, arts, bande dessin\u00e9e, allers et retours, pr\u00e9sent\u00e9 par l'ADABD","page_description":"<p>Oeuvre classique ou contemporaine, comment on adapte l'oeuvre originelle, la place de l'auteur originel et de l'auteur adaptateur, leur collaboration, la n&eacute;gociation des droits, etc. Au-del&agrave;, cette rencontre con&ccedil;ue comme une &eacute;mission de radio se propose d'explorer les rapports intimes entre la bande dessin&eacute;e et la litt&eacute;rature et les autres arts.<\/p>","page_front_image":"","event_type":"CONFERENCE","event_date":"2020-02-01","event_time_start":"14:00:00","event_time_end":"15:00:00","event_place":"Pavillon Jeunes Talents\u00ae - Espace Conf\u00e9rences","event_place_id":32,"type":"timeline"},{"node_id":355,"event_id":378,"page_title":"20 ans de Jeunes Talents - Marine Blandin, co-autrice de La Renarde (Casterman)","page_description":"","page_front_image":"","event_type":"RENCONTRE","event_date":"2020-02-01","event_time_start":"14:00:00","event_time_end":"14:30:00","event_place":"Espace Franquin - Web TV","event_place_id":108,"type":"timeline"},{"node_id":384,"event_id":422,"page_title":"Marion Fayolle","page_description":"","page_front_image":"","event_type":"RENCONTRE","event_date":"2020-02-01","event_time_start":"14:00:00","event_time_end":"14:45:00","event_place":"La BDth\u00e8que - Espace Franquin","event_place_id":105,"type":"timeline"},{"node_id":410,"event_id":439,"page_title":"Table Ronde sur le roman graphique suisse","page_description":"<p>Avec Daniel Pellegrino (Atrabile), Julia Marti (Edition moderne), l'auteur Alex Baladi, et Fanny Vaucher, autrice pour&nbsp;<em>La b&ucirc;che<\/em> et co-pr&eacute;sidente de la SCAA (Swiss comics artists association)<\/p>","page_front_image":"","event_type":"RENCONTRE","event_date":"2020-02-01","event_time_start":"14:00:00","event_time_end":"15:00:00","event_place":"Conservatoire - Auditorium","event_place_id":6,"type":"timeline"},{"node_id":158,"event_id":177,"page_title":"Dupuis \/ Webtoon - Louis Julien (pr\u00e9s\u00e9lection \u00e0 partir de 10h)","page_description":"","page_front_image":"","event_type":"PRESENTATION DE BOOKS","event_date":"2020-02-01","event_time_start":"14:00:00","event_time_end":"18:00:00","event_place":"Pavillon Jeunes Talents\u00ae - Espace Rencontres","event_place_id":31,"type":"timeline"},{"node_id":423,"event_id":452,"page_title":"Causerie avec Xavier Guilbert (du9.org) sur l\u2019exp\u00e9rience Pierre Feuille Ciseaux","page_description":"","page_front_image":"\/storage\/card_exposition\/64_vignettesfbpfc_538.jpg","event_type":"RENCONTRE","event_date":"2020-02-01","event_time_start":"14:00:00","event_time_end":"15:00:00","event_place":"Espace franquin","event_place_id":56,"type":"timeline"},{"node_id":197,"event_id":211,"page_title":"Duel en Bulles : 2 illustrateurs s\u2019affrontent en live sur une planche commune et vierge !\u00a0\u00a0","page_description":"<p>&nbsp;<\/p>\r\n<div><\/div>\r\n<p>&nbsp;<\/p>","page_front_image":"","event_type":"PERFORMANCE GRAPHIQUE","event_date":"2020-02-01","event_time_start":"14:00:00","event_time_end":"15:00:00","event_place":"Espace Polar SNCF - Place St Martial","event_place_id":28,"type":"timeline"},{"node_id":206,"event_id":221,"page_title":"Rencontre avec Alain Ayroles et Juanjo Guarnido pour Les Indes Fourbes, aux \u00e9ditions Delcourt","page_description":"","page_front_image":"","event_type":"RENCONTRE","event_date":"2020-02-01","event_time_start":"14:00:00","event_time_end":"15:15:00","event_place":"Espace Franquin - Salle Bunuel","event_place_id":5,"type":"timeline"},{"node_id":220,"event_id":235,"page_title":"Coming Soon","page_description":"<p>Kana &eacute;ditions pr&eacute;sente un titre &agrave; venir<\/p>","page_front_image":"","event_type":"RENCONTRE","event_date":"2020-02-01","event_time_start":"14:00:00","event_time_end":"14:30:00","event_place":"Manga City","event_place_id":97,"type":"timeline"},{"node_id":308,"event_id":327,"page_title":"Les Mondes de Wallace Wood","page_description":"","page_front_image":"\/storage\/card_exposition\/51_vignettesfbwood_707.jpg","event_type":"CONFERENCE","event_date":"2020-02-01","event_time_start":"14:30:00","event_time_end":"16:00:00","event_place":"Conservatoire - Salle Gershwin","event_place_id":27,"type":"timeline"},{"node_id":75,"event_id":91,"page_title":"Sardine de l'Espace, Dargaud","page_description":"","page_front_image":"","event_type":"RENCONTRE","event_date":"2020-02-01","event_time_start":"14:30:00","event_time_end":"15:30:00","event_place":"Mus\u00e9e de la BD - Auditorium","event_place_id":84,"type":"timeline"},{"node_id":89,"event_id":105,"page_title":"Atelier la Tambouille (Sur r\u00e9servation)","page_description":"<p>Apprends les bases de la s&eacute;rigraphie en quelques minutes et repars avec ton dessin !<\/p>","page_front_image":"","event_type":"ATELIER","event_date":"2020-02-01","event_time_start":"14:30:00","event_time_end":"15:30:00","event_place":"Mus\u00e9e de la BD - Salle de M\u00e9diation","event_place_id":80,"type":"timeline"},{"node_id":347,"event_id":364,"page_title":"20 ans de Jeunes Talents - Cl\u00e9ment Paurd, auteur de La travers\u00e9e (2024)","page_description":"","page_front_image":"","event_type":"RENCONTRE","event_date":"2020-02-01","event_time_start":"14:30:00","event_time_end":"15:00:00","event_place":"Espace Franquin - Web TV","event_place_id":108,"type":"timeline"},{"node_id":116,"event_id":134,"page_title":"Exploration graphique en r\u00e9alit\u00e9 augment\u00e9e avec TokoToko","page_description":"<p>Hako et ses amis donnent vie &agrave; tes dessins ! A partir de 6 ans<\/p>","page_front_image":"","event_type":"ATELIER","event_date":"2020-02-01","event_time_start":"14:30:00","event_time_end":"15:30:00","event_place":"Pavillon Jeunes Talents\u00ae - Espace Ateliers num\u00e9riques","event_place_id":34,"type":"timeline"},{"node_id":167,"event_id":186,"page_title":"Dargaud - Fran\u00e7ois Le Bescond (pr\u00e9s\u00e9lection \u00e0 partir de 10h)","page_description":"","page_front_image":"","event_type":"PRESENTATION DE BOOKS","event_date":"2020-02-01","event_time_start":"14:30:00","event_time_end":"16:00:00","event_place":"Pavillon Jeunes Talents\u00ae - Espace Rencontres","event_place_id":31,"type":"timeline"},{"node_id":168,"event_id":187,"page_title":"Delcourt - Yannick Lejeune (pr\u00e9s\u00e9lection \u00e0 partir de 10h)","page_description":"","page_front_image":"","event_type":"PRESENTATION DE BOOKS","event_date":"2020-02-01","event_time_start":"14:30:00","event_time_end":"17:00:00","event_place":"Pavillon Jeunes Talents\u00ae - Espace Rencontres","event_place_id":31,"type":"timeline"},{"node_id":194,"event_id":275,"page_title":"R\u00e9alisation d'un live illustration 3M x 2M, pr\u00e8s du stand Wacom","page_description":"","page_front_image":"","event_type":"PERFORMANCE GRAPHIQUE","event_date":"2020-02-01","event_time_start":"14:30:00","event_time_end":"15:30:00","event_place":"Manga City","event_place_id":97,"type":"timeline"},{"node_id":221,"event_id":236,"page_title":"Conf\u00e9rence Sp\u00e9ciale Anniversaire : Pika a 20 ans !","page_description":"","page_front_image":"","event_type":"RENCONTRE","event_date":"2020-02-01","event_time_start":"14:40:00","event_time_end":"15:40:00","event_place":"Manga City","event_place_id":97,"type":"timeline"},{"node_id":342,"event_id":371,"page_title":"Pictomaton","page_description":"<p>Venez vous faire tirer le portrait par les Jeunes Talents 2020.<\/p>","page_front_image":"","event_type":"PERFORMANCE GRAPHIQUE","event_date":"2020-02-01","event_time_start":"15:00:00","event_time_end":"16:00:00","event_place":"Pavillon Jeunes Talents\u00ae","event_place_id":16,"type":"timeline"},{"node_id":411,"event_id":440,"page_title":"Adapter un auteur contemporain, pr\u00e9sent\u00e9 par l'ADABD","page_description":"","page_front_image":"","event_type":"CONFERENCE","event_date":"2020-02-01","event_time_start":"15:00:00","event_time_end":"16:00:00","event_place":"Pavillon Jeunes Talents\u00ae - Espace Conf\u00e9rences","event_place_id":32,"type":"timeline"},{"node_id":169,"event_id":188,"page_title":"Steinkis - Estelle Dumesnil (pr\u00e9s\u00e9lection \u00e0 partir de 10h)","page_description":"","page_front_image":"","event_type":"PRESENTATION DE BOOKS","event_date":"2020-02-01","event_time_start":"15:00:00","event_time_end":"18:00:00","event_place":"Pavillon Jeunes Talents\u00ae - Espace Rencontres","event_place_id":31,"type":"timeline"},{"node_id":238,"event_id":254,"page_title":"De l'influence franco-belge","page_description":"<p>Charles Burns pour&nbsp;<em>D&eacute;dales<\/em>, aux &eacute;ditions Corn&eacute;lius, et Alex Baladi pour&nbsp;<em>Robinson Suisse<\/em>, aux &eacute;ditions Atrabile -&nbsp;En partenariat avec T&eacute;l&eacute;rama<\/p>","page_front_image":"","event_type":"RENCONTRE","event_date":"2020-02-01","event_time_start":"15:00:00","event_time_end":"16:00:00","event_place":"Forum du Nouveau Monde","event_place_id":11,"type":"timeline"},{"node_id":97,"event_id":112,"page_title":"Jim Curious, \u00c9ditions 2024","page_description":"","page_front_image":"","event_type":"RENCONTRE","event_date":"2020-02-01","event_time_start":"15:30:00","event_time_end":"16:30:00","event_place":"Mus\u00e9e de la BD - Auditorium","event_place_id":84,"type":"timeline"},{"node_id":354,"event_id":377,"page_title":"Fran\u00e7ois Olislaeger, auteur d'Ecolia\u00a0(Actes Sud BD) et David Prudhomme, auteur de L'Oisiveraie\u00a0(L'Association)","page_description":"","page_front_image":"","event_type":"RENCONTRE","event_date":"2020-02-01","event_time_start":"15:30:00","event_time_end":"16:00:00","event_place":"Espace Franquin - Web TV","event_place_id":108,"type":"timeline"},{"node_id":117,"event_id":135,"page_title":"Exploration graphique en r\u00e9alit\u00e9 augment\u00e9e avec TokoToko","page_description":"<p>Hako et ses amis donnent vie &agrave; tes dessins ! A partir de 6 ans<\/p>","page_front_image":"","event_type":"ATELIER","event_date":"2020-02-01","event_time_start":"15:30:00","event_time_end":"16:30:00","event_place":"Pavillon Jeunes Talents\u00ae - Espace Ateliers num\u00e9riques","event_place_id":34,"type":"timeline"},{"node_id":193,"event_id":276,"page_title":"Chemins de Traverse","page_description":"","page_front_image":"\/storage\/card_exposition\/48_vignettefbmeurisse_975.jpg","event_type":"RENCONTRE","event_date":"2020-02-01","event_time_start":"15:30:00","event_time_end":"17:00:00","event_place":"Espace Franquin - Salle Bunuel","event_place_id":5,"type":"timeline"},{"node_id":198,"event_id":212,"page_title":"D\u00e9couvrez l\u2019exposition BD de l\u2019Espace Polar SNCF racont\u00e9e par leurs cr\u00e9ateurs !","page_description":"","page_front_image":"","event_type":"RENCONTRE","event_date":"2020-02-01","event_time_start":"15:30:00","event_time_end":"16:30:00","event_place":"Espace Polar SNCF - Place St Martial","event_place_id":28,"type":"timeline"},{"node_id":323,"event_id":342,"page_title":"Joe Sacco et Ariane Chemin","page_description":"","page_front_image":"\/storage\/card_exposition\/53_vignettesfbjoesacco_159.jpg","event_type":"RENCONTRE","event_date":"2020-02-01","event_time_start":"15:45:00","event_time_end":"17:15:00","event_place":"Conservatoire - Auditorium","event_place_id":6,"type":"timeline"},{"node_id":90,"event_id":106,"page_title":"Atelier la Tambouille (Sur r\u00e9servation)","page_description":"<p>Apprends les bases de la s&eacute;rigraphie en quelques minutes et repars avec ton dessin !<\/p>","page_front_image":"","event_type":"ATELIER","event_date":"2020-02-01","event_time_start":"15:45:00","event_time_end":"16:45:00","event_place":"Mus\u00e9e de la BD - Salle de M\u00e9diation","event_place_id":80,"type":"timeline"},{"node_id":251,"event_id":267,"page_title":"L'homosexualit\u00e9 dans la BD taiwanaise","page_description":"<p>Avec Monday Recover \/&nbsp;&nbsp;Anim&eacute; par Jean-Paul Jennequin et Gr&eacute;goire Labasse<\/p>\r\n<div><\/div>\r\n<p>&nbsp;<\/p>","page_front_image":"\/storage\/card_exposition\/62_taiwan-2---copie_497.jpg","event_type":"RENCONTRE","event_date":"2020-02-01","event_time_start":"15:50:00","event_time_end":"16:50:00","event_place":"Manga City","event_place_id":97,"type":"timeline"},{"node_id":267,"event_id":286,"page_title":"Venez rencontrer les Jeunes Talents 2020 et vous faire d\u00e9dicacer leur catalogue d'exposition.","page_description":"","page_front_image":"","event_type":"DEDICACE","event_date":"2020-02-01","event_time_start":"16:00:00","event_time_end":"18:00:00","event_place":"Pavillon Jeunes Talents\u00ae","event_place_id":16,"type":"timeline"},{"node_id":24,"event_id":34,"page_title":"Atelier BD en R\u00e9alit\u00e9 Virtuelle - Sp\u00e9cial Stan Lee","page_description":"<p>Construisez votre propre Bande Dessin&eacute;e en R&eacute;alit&eacute; Virtuelle, mettant en sc&egrave;ne Stan Lee, co-cr&eacute;ateur des personnages phares de chez Marvel, tels que Spider-Man, les X-Men, les Avengers... Sous l'&eacute;gide de JL Mast, auteur de <em>Thanos, L&agrave; Haut, Un Dieu Ecoute<\/em>, <em>Avengers Age of Ultron, Pr&eacute;lude<\/em> et <em>Fathers of Marvel Comics. <\/em>A partir de 10 ans.<\/p>","page_front_image":"","event_type":"ATELIER","event_date":"2020-02-01","event_time_start":"16:00:00","event_time_end":"17:00:00","event_place":"Pavillon Jeunes Talents\u00ae - Espace Ateliers num\u00e9riques","event_place_id":34,"type":"timeline"},{"node_id":280,"event_id":299,"page_title":"Avant-premi\u00e8re mondiale - Wotakoi :\u00a0Love is Hard for Otaku","page_description":"<p>Un film de Yuichi Fukuda, d'apr&egrave;s Otaku Otaku le manga de Fujita. Musique de Shiro Sagisu. Avec Kento Yamazaki dans le r&ocirc;le de Hirotaka Nifuji et Mitsuki Takahata dans le r&ocirc;le de Narumi Momose. Narumi et Hirotaka travaillent dans la m&ecirc;me soci&eacute;t&eacute;. Ce sont tous deux des otaku. Ils ont chacun une passion d&eacute;vorante pas toujours &eacute;vidente &agrave; faire entendre aux autres. Peut-elle m&ecirc;me &ecirc;tre compatible avec une relation amoureuse ? <em>Wotakoi : Love is hard for Otaku<\/em>, le film inspir&eacute; d&rsquo;<em>Otaku Otaku<\/em> sortira le 7 f&eacute;vrier 2020 au Japon.<\/p>\r\n<p>C&rsquo;est donc &agrave; l&rsquo;avant-premi&egrave;re mondiale de ce film que vous pourrez assister au Festival d&rsquo;Angoul&ecirc;me ! VO sous-titr&eacute;e anglais.<\/p>\r\n<p>Projection suivie d'une rencontre avec le compositeur de la musique du film : Shiro Sagisu, qui est &eacute;galement le compositeur des films Evangelion, Bleach, Bercerq, Jeanne et Serge.....<br \/>Et en + des cadeaux surprise !<\/p>","page_front_image":"\/storage\/card_exposition\/35_affiche_825.jpg","event_type":"PROJECTION","event_date":"2020-02-01","event_time_start":"16:00:00","event_time_end":"18:00:00","event_place":"QUARTIER BD CINE SERIES - Cin\u00e9ma CGR","event_place_id":106,"type":"timeline"},{"node_id":309,"event_id":328,"page_title":"Les Maitres des Comics : Gail Simone","page_description":"","page_front_image":"","event_type":"CONFERENCE","event_date":"2020-02-01","event_time_start":"16:00:00","event_time_end":"17:30:00","event_place":"Conservatoire - Salle Gershwin","event_place_id":27,"type":"timeline"},{"node_id":86,"event_id":102,"page_title":"Animation morphing","page_description":"<p>D&eacute;couvrez le morphing dans l'animation<\/p>","page_front_image":"","event_type":"ATELIER","event_date":"2020-02-01","event_time_start":"16:00:00","event_time_end":"17:00:00","event_place":"Pavillon Jeunes Talents\u00ae - Espace Ateliers","event_place_id":33,"type":"timeline"},{"node_id":345,"event_id":362,"page_title":"Adapter c\u2019est tromper ? pr\u00e9sent\u00e9 par l'ADABD","page_description":"","page_front_image":"","event_type":"CONFERENCE","event_date":"2020-02-01","event_time_start":"16:00:00","event_time_end":"17:30:00","event_place":"Pavillon Jeunes Talents\u00ae - Espace Conf\u00e9rences","event_place_id":32,"type":"timeline"},{"node_id":350,"event_id":372,"page_title":"Pictomaton","page_description":"<p>Venez vous faire tirer le portrait par les Jeunes Talents 2020.<\/p>","page_front_image":"","event_type":"PERFORMANCE GRAPHIQUE","event_date":"2020-02-01","event_time_start":"16:00:00","event_time_end":"17:00:00","event_place":"Pavillon Jeunes Talents\u00ae","event_place_id":16,"type":"timeline"},{"node_id":392,"event_id":420,"page_title":"Accompagner sa vie par le dessin (m\u00eame sans savoir dessiner !)","page_description":"","page_front_image":"","event_type":"CONFERENCE","event_date":"2020-02-01","event_time_start":"16:00:00","event_time_end":"17:00:00","event_place":"Conservatoire - Salle Brassens","event_place_id":26,"type":"timeline"},{"node_id":239,"event_id":255,"page_title":"Survivre \u00e0 l'adolescence","page_description":"<p>Chlo&eacute; Wary pour <em>Saison des Roses,<\/em>&nbsp;aux &eacute;ditions Flblb, et Peggy Adam pour&nbsp;<em>Sales Gosses,<\/em>&nbsp;aux &eacute;ditions Atrabile -&nbsp;En partenariat avec T&eacute;l&eacute;rama<\/p>","page_front_image":"","event_type":"RENCONTRE","event_date":"2020-02-01","event_time_start":"16:00:00","event_time_end":"17:00:00","event_place":"Forum du Nouveau Monde","event_place_id":11,"type":"timeline"},{"node_id":118,"event_id":136,"page_title":"Exploration graphique en r\u00e9alit\u00e9 augment\u00e9e avec TokoToko","page_description":"<p>Hako et ses amis donnent vie &agrave; tes dessins ! A partir de 6 ans<\/p>","page_front_image":"","event_type":"ATELIER","event_date":"2020-02-01","event_time_start":"16:30:00","event_time_end":"17:30:00","event_place":"Pavillon Jeunes Talents\u00ae - Espace Ateliers num\u00e9riques","event_place_id":34,"type":"timeline"},{"node_id":129,"event_id":148,"page_title":"Elma une vie d'ours, Dargaud","page_description":"","page_front_image":"","event_type":"RENCONTRE","event_date":"2020-02-01","event_time_start":"16:30:00","event_time_end":"17:30:00","event_place":"Mus\u00e9e de la BD - Auditorium","event_place_id":84,"type":"timeline"},{"node_id":91,"event_id":107,"page_title":"Atelier la Tambouille (Sur r\u00e9servation)","page_description":"<p>Apprends les bases de la s&eacute;rigraphie en quelques minutes et repars avec ton dessin !<\/p>","page_front_image":"","event_type":"ATELIER","event_date":"2020-02-01","event_time_start":"17:00:00","event_time_end":"18:00:00","event_place":"Mus\u00e9e de la BD - Salle de M\u00e9diation","event_place_id":80,"type":"timeline"},{"node_id":424,"event_id":453,"page_title":"Lecture avec Aisha Franz","page_description":"<p><span>Aisha Franz est championne internationale de karaok&eacute; mais nous proposera une lecture de son travail r&eacute;cent<\/span><\/p>","page_front_image":"\/storage\/card_exposition\/69_vignettesfbpfc_987.jpg","event_type":"RENCONTRE","event_date":"2020-02-01","event_time_start":"17:00:00","event_time_end":"17:30:00","event_place":"Espace franquin","event_place_id":56,"type":"timeline"},{"node_id":222,"event_id":238,"page_title":"A la d\u00e9couverte d'une BD de Hong Kong","page_description":"<div>\r\n<p>Avec Chi Tak-LI et Kwong-shing LAU<\/p>\r\n<div><\/div>\r\n<\/div>\r\n<p>&nbsp;<\/p>","page_front_image":"","event_type":"RENCONTRE","event_date":"2020-02-01","event_time_start":"17:00:00","event_time_end":"18:00:00","event_place":"Manga City","event_place_id":97,"type":"timeline"},{"node_id":241,"event_id":257,"page_title":"Le polar \u00e0 l'anglaise","page_description":"<p>Andi Watson pour&nbsp;<em>La Tourn&eacute;e,<\/em>&nbsp;aux &eacute;ditions &Ccedil;&agrave; et L&agrave; -&nbsp;En partenariat avec T&eacute;l&eacute;rama<\/p>","page_front_image":"","event_type":"RENCONTRE","event_date":"2020-02-01","event_time_start":"17:00:00","event_time_end":"18:00:00","event_place":"Forum du Nouveau Monde","event_place_id":11,"type":"timeline"},{"node_id":329,"event_id":350,"page_title":"Alejandro Jodorowsky","page_description":"<p>En partenariat avec Le Point<\/p>","page_front_image":"","event_type":"RENCONTRE","event_date":"2020-02-01","event_time_start":"17:15:00","event_time_end":"18:15:00","event_place":"Espace Franquin - Salle Bunuel","event_place_id":5,"type":"timeline"},{"node_id":281,"event_id":300,"page_title":"S\u00e9rie d'animation \u2013 Harley Quinn (3 \u00e9pisodes, in\u00e9dits en France)\u00a0","page_description":"<p>Ayant d&eacute;finitivement coup&eacute; les ponts avec le Joker, Harley Quinn vole d&eacute;sormais de ses propres ailes et tente de devenir la reine du crime de Gotham City. Cette s&eacute;rie d'animation pour adultes de trente minutes met en sc&egrave;ne Harley Quinn, Poison Ivy et l'ensemble des h&eacute;ros et ennemis de l'univers DC Comics. VOST - Interdit au moins de 16 ans.&nbsp;<span>Avec Fran&ccedil;ois Hercou&euml;t, directeur &eacute;ditorial d'Urban Comics<\/span><\/p>","page_front_image":"","event_type":"PROJECTION","event_date":"2020-02-01","event_time_start":"17:30:00","event_time_end":"18:30:00","event_place":"QUARTIER BD CINE SERIES - Cin\u00e9ma CGR","event_place_id":106,"type":"timeline"},{"node_id":49,"event_id":59,"page_title":"Coup\u00e9-pli\u00e9-agraf\u00e9","page_description":"<p>Atelier de micro-&eacute;dition par fa&ccedil;onnage et assemblage &agrave; partir de macules  de s&eacute;rigraphie).&nbsp; r&eacute;alisez une micro-&eacute;dition papier, pli&eacute;-agraf&eacute; et  repartez avec votre production. A partir de 10 ans<\/p>","page_front_image":"","event_type":"ATELIER","event_date":"2020-02-01","event_time_start":"17:30:00","event_time_end":"18:30:00","event_place":"Pavillon Jeunes Talents\u00ae - Espace Ateliers","event_place_id":33,"type":"timeline"},{"node_id":312,"event_id":331,"page_title":"Pif : Le communisme par la bande ?","page_description":"","page_front_image":"","event_type":"CONFERENCE","event_date":"2020-02-01","event_time_start":"17:30:00","event_time_end":"19:00:00","event_place":"Conservatoire - Salle Brassens","event_place_id":26,"type":"timeline"},{"node_id":324,"event_id":343,"page_title":"Derf Backderf","page_description":"","page_front_image":"","event_type":"RENCONTRE","event_date":"2020-02-01","event_time_start":"17:30:00","event_time_end":"18:30:00","event_place":"Conservatoire - Auditorium","event_place_id":6,"type":"timeline"},{"node_id":366,"event_id":391,"page_title":"Robin Cousin pour\u00a0Des milliards de miroirs (Flblb)","page_description":"","page_front_image":"","event_type":"RENCONTRE","event_date":"2020-02-01","event_time_start":"17:30:00","event_time_end":"18:30:00","event_place":"La BDth\u00e8que - Espace Franquin","event_place_id":105,"type":"timeline"},{"node_id":119,"event_id":137,"page_title":"Exploration graphique en r\u00e9alit\u00e9 augment\u00e9e avec TokoToko","page_description":"<p>Hako et ses amis donnent vie &agrave; tes dessins ! A partir de 6 ans<\/p>","page_front_image":"","event_type":"ATELIER","event_date":"2020-02-01","event_time_start":"17:30:00","event_time_end":"18:00:00","event_place":"Pavillon Jeunes Talents\u00ae - Espace Ateliers num\u00e9riques","event_place_id":34,"type":"timeline"},{"node_id":399,"event_id":428,"page_title":"Vente directe, crowdfunding, num\u00e9rique : vendre des comics en 2020","page_description":"","page_front_image":"","event_type":"CONFERENCE","event_date":"2020-02-01","event_time_start":"17:30:00","event_time_end":"18:30:00","event_place":"Conservatoire - Salle Gershwin","event_place_id":27,"type":"timeline"},{"node_id":425,"event_id":454,"page_title":"Lecture avec Lale Westvind","page_description":"<p><span>La p&eacute;tillante autrice proposera un diaporama comment&eacute; en deux parties. On devrait bien rigoler !<\/span><\/p>","page_front_image":"\/storage\/card_exposition\/70_vignettesfbpfc_717.jpg","event_type":"RENCONTRE","event_date":"2020-02-01","event_time_start":"17:30:00","event_time_end":"18:30:00","event_place":"Espace franquin","event_place_id":56,"type":"timeline"},{"node_id":431,"event_id":459,"page_title":"Green Escape","page_description":"","page_front_image":"","event_type":"ANIMATION","event_date":"2020-02-01","event_time_start":"17:30:00","event_time_end":"18:30:00","event_place":"Espace Polar SNCF - Place St Martial","event_place_id":28,"type":"timeline"},{"node_id":426,"event_id":455,"page_title":"Concert avec Joanna Lorho","page_description":"<p><span>Set de chansons d&rsquo;amour f&acirc;ch&eacute;es, par l&rsquo;autrice\/animatrice de Radio GrandPapier<\/span><\/p>","page_front_image":"","event_type":"SPECTACLE","event_date":"2020-02-01","event_time_start":"18:30:00","event_time_end":"19:15:00","event_place":"Espace franquin","event_place_id":56,"type":"timeline"},{"node_id":430,"event_id":460,"page_title":"Projection des Courts M\u00e9trages du PRIX SNCF DU POLAR 2020","page_description":"","page_front_image":"","event_type":"PROJECTION","event_date":"2020-02-01","event_time_start":"18:30:00","event_time_end":"19:30:00","event_place":"Espace Polar SNCF - Place St Martial","event_place_id":28,"type":"timeline"},{"node_id":223,"event_id":239,"page_title":"Interview exclusive de Rumiko Takahashi par St\u00e9phane Beaujean (rediffusion)","page_description":"","page_front_image":"","event_type":"PROJECTION","event_date":"2020-02-01","event_time_start":"18:30:00","event_time_end":"19:30:00","event_place":"Manga City","event_place_id":97,"type":"timeline"},{"node_id":145,"event_id":163,"page_title":"#Team Super A","page_description":"<p>Cr&eacute;e ton super h&eacute;ros ! Tu as toujours r&ecirc;v&eacute; d'avoir des supers pouvoirs, tu peux aujourd'hui cr&eacute;er un super h&eacute;ros &agrave; ton image.<\/p>","page_front_image":"","event_type":"ATELIER","event_date":"2020-02-01","event_time_start":"19:00:00","event_time_end":"20:00:00","event_place":"Pavillon Jeunes Talents\u00ae - Espace Ateliers","event_place_id":33,"type":"timeline"},{"node_id":427,"event_id":456,"page_title":"Concert de Zak Sally","page_description":"<p><span>L&rsquo;auteur et &eacute;diteur, ancien bassiste du groupe Low et correspondant chifoumiste nord-am&eacute;ricain, proposera pour l&rsquo;occasion un mur du son de poche<\/span><\/p>","page_front_image":"\/storage\/card_exposition\/71_vignettesfbpfc_436.jpg","event_type":"SPECTACLE","event_date":"2020-02-01","event_time_start":"19:15:00","event_time_end":"20:15:00","event_place":"Espace franquin","event_place_id":56,"type":"timeline"},{"node_id":253,"event_id":269,"page_title":"Tirage au sort n\u00b03","page_description":"<p>Pour gagner la digigraphie Rumiko Takahashi<\/p>","page_front_image":"","event_type":"ANIMATION","event_date":"2020-02-01","event_time_start":"19:30:00","event_time_end":"20:00:00","event_place":"Manga City","event_place_id":97,"type":"timeline"},{"node_id":200,"event_id":214,"page_title":"\r\nVenez participer \u00e0 une \u00e9mission live sur le plateau de Zig Zag Radio\r\n","page_description":"","page_front_image":"","event_type":"ANIMATION","event_date":"2020-02-01","event_time_start":"20:30:00","event_time_end":"21:15:00","event_place":"Espace Polar SNCF - Place St Martial","event_place_id":28,"type":"timeline"},{"node_id":282,"event_id":301,"page_title":"Documentaire \u2013 Hub, au bout des doigts","page_description":"<p>En 2015, Hub mettait fin aux aventures d&rsquo;OKKO, un ronin chasseur de d&eacute;mon. Un million d&rsquo;albums vendus plus tard, il revient avec une nouvelle s&eacute;rie intitul&eacute;e <em>Le serpent et la lance<\/em>, un thriller azt&egrave;que. <em>HUB, au bout des doigts <\/em>raconte les six derniers mois de la cr&eacute;ation du premier tome de sa nouvelle s&eacute;rie. De septembre 2018 &agrave; septembre 2019, HUB n&rsquo;a pas le choix : il doit r&eacute;aliser 4 planches par semaine afin de terminer &agrave; l&rsquo;heure pour l&rsquo;impression. Dans ce documentaire sans commentaires autres que ceux de l&rsquo;artiste, HUB raconte son travail, ses doutes, les&nbsp;d&eacute;fis qu&rsquo;il doit surmonter. Le portrait touchant d&rsquo;un homme en pleine cr&eacute;ation de son &oelig;uvre. Projection suivie d&rsquo;une s&eacute;ance de d&eacute;dicace (tampon). En&nbsp;pr&eacute;sence du r&eacute;alisateur Benjamin Laurent et du dessinateur Hub.<\/p>","page_front_image":"","event_type":"PROJECTION","event_date":"2020-02-02","event_time_start":"10:00:00","event_time_end":"11:15:00","event_place":"QUARTIER BD CINE SERIES - Cin\u00e9ma CGR","event_place_id":106,"type":"timeline"},{"node_id":368,"event_id":393,"page_title":"Atelier autour de l'album Sardine de l'espace","page_description":"<p>Venez fabriquer votre chapeau de pirate.<\/p>","page_front_image":"","event_type":"ANIMATION","event_date":"2020-02-02","event_time_start":"10:00:00","event_time_end":"11:00:00","event_place":"Magic Mirror - Cour H\u00f4tel de Ville","event_place_id":91,"type":"timeline"},{"node_id":120,"event_id":138,"page_title":"Exploration graphique en r\u00e9alit\u00e9 augment\u00e9e avec TokoToko","page_description":"<p>Hako et ses amis donnent vie &agrave; tes dessins ! A partir de 6 ans<\/p>","page_front_image":"","event_type":"ATELIER","event_date":"2020-02-02","event_time_start":"10:00:00","event_time_end":"11:00:00","event_place":"Pavillon Jeunes Talents\u00ae - Espace Ateliers num\u00e9riques","event_place_id":34,"type":"timeline"},{"node_id":428,"event_id":457,"page_title":"Que s'est-il pass\u00e9 ? \/ Visite de l'exposition PFC#7","page_description":"<p><span>Venez visitez l&rsquo;exposition en compagnie d&rsquo;artistes ayant particip&eacute; &agrave; la r&eacute;sidence collective PFC#7. Avec notamment Charles Burns, Joanna Lorho, Juliette Mancini&hellip;<\/span><\/p>","page_front_image":"\/storage\/card_exposition\/72_vignettesfbpfc_320.jpg","event_type":"RENCONTRE","event_date":"2020-02-02","event_time_start":"10:00:00","event_time_end":"10:45:00","event_place":"Espace franquin","event_place_id":56,"type":"timeline"},{"node_id":180,"event_id":398,"page_title":"Pr\u00e9sentation des films r\u00e9alis\u00e9s par les \u00e9tudiants de l'EMCA et l'EESI.","page_description":"","page_front_image":"","event_type":"PROJECTION","event_date":"2020-02-02","event_time_start":"10:00:00","event_time_end":"16:00:00","event_place":"Pavillon Jeunes Talents\u00ae - Espace Conf\u00e9rences","event_place_id":32,"type":"timeline"},{"node_id":16,"event_id":27,"page_title":"La BD sous contraintes, une d\u00e9couverte de l'OUBAPO (sur r\u00e9servation)","page_description":"<p>En lien avec l'exposition Trondheim.<\/p>","page_front_image":"","event_type":"ATELIER","event_date":"2020-02-02","event_time_start":"10:30:00","event_time_end":"11:30:00","event_place":"Mus\u00e9e de la BD - Salle de M\u00e9diation","event_place_id":80,"type":"timeline"},{"node_id":44,"event_id":55,"page_title":"Comic Strip BD","page_description":"<p>Au coeur de l'exposition EMCA &laquo; Strips Augment&eacute;s &raquo;, repr&eacute;senter et dessiner avec des techniques mixtes, une histoire comique en trois cases, encadr&eacute; par des &eacute;tudiants de l'EMCA.<\/p>","page_front_image":"","event_type":"ATELIER","event_date":"2020-02-02","event_time_start":"10:30:00","event_time_end":"12:00:00","event_place":"Pavillon Jeunes Talents\u00ae - Espace Ateliers","event_place_id":33,"type":"timeline"},{"node_id":137,"event_id":156,"page_title":"Le journal de Mickey pr\u00e9sente \"La classe de l'Instit Latouche\"","page_description":"<p>Tu connais Ducobu, le c&eacute;l&egrave;bre cancre pr&eacute;sent depuis plus de 20 ans dans les pages du journal de Mickey ? L'hebdomadaire te propose de rencontrer Falzar, auteur des s&eacute;ries <em>L'instit Latouche et L&eacute;onie <\/em>pour un cours pas comme les autres. Vous saurez tout sur la cr&eacute;ation d'une bande dessin&eacute;e, du sc&eacute;nario &agrave; la sortie de l'album.<\/p>","page_front_image":"","event_type":"ATELIER","event_date":"2020-02-02","event_time_start":"10:30:00","event_time_end":"11:30:00","event_place":"Mus\u00e9e de la BD - Auditorium","event_place_id":84,"type":"timeline"},{"node_id":201,"event_id":215,"page_title":"La fabrique des 20 ans : \u00e0 vous d\u2019imaginer le troph\u00e9e des 20 ans du Prix SNCF du Polar, \u00e0 vos crayons !\u00a0","page_description":"","page_front_image":"","event_type":"ANIMATION","event_date":"2020-02-02","event_time_start":"10:30:00","event_time_end":"11:30:00","event_place":"Espace Polar SNCF - Place St Martial","event_place_id":28,"type":"timeline"},{"node_id":224,"event_id":240,"page_title":"Les reprises de manga","page_description":"","page_front_image":"","event_type":"RENCONTRE","event_date":"2020-02-02","event_time_start":"10:30:00","event_time_end":"12:00:00","event_place":"Manga City","event_place_id":97,"type":"timeline"},{"node_id":33,"event_id":43,"page_title":"BDnF, la fabrique \u00e0 BD","page_description":"<p>D&eacute;couvrez les codes de la bande dessin&eacute;e et cr&eacute;ez vos propres histoires ! L'application BDnF, d&eacute;velopp&eacute;e par la Biblioth&egrave;que nationale de France, permet de r&eacute;aliser des bandes dessin&eacute;es de tous types et&nbsp;de s'initier &agrave; l'&eacute;criture sc&eacute;naristique tout en d&eacute;couvrant des corpus patrimoniaux dans un contexte ludique et cr&eacute;atif. Disponible gratuitement sur ordinateur, tablette et mobile.<\/p>","page_front_image":"","event_type":"ATELIER","event_date":"2020-02-02","event_time_start":"11:00:00","event_time_end":"12:00:00","event_place":"Pavillon Jeunes Talents\u00ae - Espace Ateliers num\u00e9riques","event_place_id":34,"type":"timeline"},{"node_id":348,"event_id":365,"page_title":"Agn\u00e8s Hostache, autrice de Nagasaki, d'apr\u00e8s le roman d'\u00c9ric Faye (Le L\u00e9zard Noir)","page_description":"","page_front_image":"","event_type":"RENCONTRE","event_date":"2020-02-02","event_time_start":"11:00:00","event_time_end":"11:30:00","event_place":"Espace Franquin - Web TV","event_place_id":108,"type":"timeline"},{"node_id":372,"event_id":397,"page_title":"Pictomaton","page_description":"<p>Venez vous faire tirer le portrait par les Jeunes Talents 2020.<\/p>","page_front_image":"","event_type":"PERFORMANCE GRAPHIQUE","event_date":"2020-02-02","event_time_start":"11:00:00","event_time_end":"12:00:00","event_place":"Pavillon Jeunes Talents\u00ae","event_place_id":16,"type":"timeline"},{"node_id":121,"event_id":139,"page_title":"Exploration graphique en r\u00e9alit\u00e9 augment\u00e9e avec TokoToko","page_description":"<p>Hako et ses amis donnent vie &agrave; tes dessins ! A partir de 6 ans<\/p>","page_front_image":"","event_type":"ATELIER","event_date":"2020-02-02","event_time_start":"11:00:00","event_time_end":"12:00:00","event_place":"Pavillon Jeunes Talents\u00ae - Espace Ateliers num\u00e9riques","event_place_id":34,"type":"timeline"},{"node_id":242,"event_id":258,"page_title":"La R\u00e9volution fran\u00e7aise \u00e0 bras le corps","page_description":"<p>Florent Grouazel et Younn Locard pour&nbsp;<em>R&eacute;volution<\/em>, aux &eacute;ditions Actes Sud \/ L'An 2 -&nbsp;En partenariat avec T&eacute;l&eacute;rama<\/p>","page_front_image":"","event_type":"RENCONTRE","event_date":"2020-02-02","event_time_start":"11:00:00","event_time_end":"12:00:00","event_place":"Forum du Nouveau Monde","event_place_id":11,"type":"timeline"},{"node_id":20,"event_id":31,"page_title":"Apprends \u00e0 dessiner des animaux \u00e0 la mani\u00e8re de Calvo (sur r\u00e9servation)","page_description":"<p>En lien avec l'exposition Calvo.<br \/><br \/><\/p>","page_front_image":"","event_type":"ATELIER","event_date":"2020-02-02","event_time_start":"11:30:00","event_time_end":"12:30:00","event_place":"Mus\u00e9e de la BD - Salle de M\u00e9diation","event_place_id":80,"type":"timeline"},{"node_id":283,"event_id":302,"page_title":"Avant-premi\u00e8re \u2013 Sardine de l\u2019espace,\u00a0d\u2019apr\u00e8s les bandes dessin\u00e9es de Joann Sfar, Emmanuel Guibert et Mathieu Sapin","page_description":"<p>Sardine est une jeune fille p&eacute;tillante qui vit avec ses amis et son oncle le Capitaine &Eacute;paule Jaune &agrave; bord d&rsquo;un vaisseau spatial. Intr&eacute;pide et sans limites, cette troupe explosive vous entra&icirc;ne dans des aventures rocambolesques o&ugrave; l&rsquo;imagination est la seule limite ! Entre des plan&egrave;tes toujours plus exotiques et des missions pour sauver l&rsquo;univers, il y a de quoi faire ! Mais attention aux horribles m&eacute;chants Supermuscleman et Dr. Krock qui ne sont jamais bien loin !<\/p>","page_front_image":"","event_type":"PROJECTION","event_date":"2020-02-02","event_time_start":"11:30:00","event_time_end":"12:30:00","event_place":"QUARTIER BD CINE SERIES - Cin\u00e9ma CGR","event_place_id":106,"type":"timeline"},{"node_id":138,"event_id":157,"page_title":"Le Journal de Mickey pr\u00e9sente \"La classe de l'Instit Latouche\"","page_description":"<p>Tu connais Ducobu, le c&eacute;l&egrave;bre cancre pr&eacute;sent depuis plus de 20 ans dans  les pages du journal de Mickey ? L'hebdomadaire te propose de rencontrer Falzar, auteur des s&eacute;ries <em>L'instit Latouche et L&eacute;onie <\/em>pour un  cours pas comme les autres. Vous saurez tout sur la cr&eacute;ation d'une  bande dessin&eacute;e, du sc&eacute;nario &agrave; la sortie de l'album.<\/p>","page_front_image":"","event_type":"ATELIER","event_date":"2020-02-02","event_time_start":"11:30:00","event_time_end":"12:30:00","event_place":"Mus\u00e9e de la BD - Auditorium","event_place_id":84,"type":"timeline"},{"node_id":202,"event_id":216,"page_title":"Le train et vous\u2026 Que d\u2019histoires ! Des auteurs les mettent en images rien que pour vous.\u00a0","page_description":"","page_front_image":"","event_type":"PERFORMANCE GRAPHIQUE","event_date":"2020-02-02","event_time_start":"11:30:00","event_time_end":"12:30:00","event_place":"Espace Polar SNCF - Place St Martial","event_place_id":28,"type":"timeline"},{"node_id":299,"event_id":318,"page_title":"Pictomaton","page_description":"<p>Venez vous faire tirer le portrait par les Jeunes Talents 2020.<\/p>","page_front_image":"","event_type":"PERFORMANCE GRAPHIQUE","event_date":"2020-02-02","event_time_start":"12:00:00","event_time_end":"13:00:00","event_place":"Pavillon Jeunes Talents\u00ae","event_place_id":16,"type":"timeline"},{"node_id":328,"event_id":349,"page_title":"L'histoire de la BD au Chili","page_description":"","page_front_image":"","event_type":"RENCONTRE","event_date":"2020-02-02","event_time_start":"12:00:00","event_time_end":"13:00:00","event_place":"Forum du Nouveau Monde","event_place_id":11,"type":"timeline"},{"node_id":123,"event_id":141,"page_title":"Exploration graphique en r\u00e9alit\u00e9 augment\u00e9e avec TokoToko","page_description":"<p>Hako et ses amis donnent vie &agrave; tes dessins ! A partir de 6 ans<\/p>","page_front_image":"","event_type":"ATELIER","event_date":"2020-02-02","event_time_start":"12:00:00","event_time_end":"12:30:00","event_place":"Pavillon Jeunes Talents\u00ae - Espace Ateliers num\u00e9riques","event_place_id":34,"type":"timeline"},{"node_id":225,"event_id":241,"page_title":"Comment je suis devenu Mangaka","page_description":"","page_front_image":"","event_type":"RENCONTRE","event_date":"2020-02-02","event_time_start":"12:10:00","event_time_end":"13:40:00","event_place":"Manga City","event_place_id":97,"type":"timeline"},{"node_id":50,"event_id":60,"page_title":"Coup\u00e9-pli\u00e9-agraf\u00e9","page_description":"<p>Atelier de micro-&eacute;dition par fa&ccedil;onnage et assemblage &agrave; partir de macules  de s&eacute;rigraphie ).&nbsp; r&eacute;alisez une micro-&eacute;dition papier, pli&eacute;-agraf&eacute; et  repartez avec votre production. A partir de 10 ans<\/p>","page_front_image":"","event_type":"ATELIER","event_date":"2020-02-02","event_time_start":"12:30:00","event_time_end":"13:30:00","event_place":"Pavillon Jeunes Talents\u00ae - Espace Ateliers","event_place_id":33,"type":"timeline"},{"node_id":179,"event_id":400,"page_title":"Silence ! \u00c9crire une histoire avec peu de texte","page_description":"<p>Comprendre l'importance des cases muettes dans la narration en bande dessin&eacute;e en r&eacute;alisant une histoire alternant cases parl&eacute;es et cases muettes. (&agrave; partir de 10 ans)<\/p>","page_front_image":"","event_type":"ATELIER","event_date":"2020-02-02","event_time_start":"12:30:00","event_time_end":"13:30:00","event_place":"Mus\u00e9e de la BD - Salle de M\u00e9diation","event_place_id":80,"type":"timeline"},{"node_id":300,"event_id":319,"page_title":"Pictomaton","page_description":"<p>Venez vous faire tirer le portrait par les Jeunes Talents 2020.<\/p>","page_front_image":"","event_type":"PERFORMANCE GRAPHIQUE","event_date":"2020-02-02","event_time_start":"13:00:00","event_time_end":"14:00:00","event_place":"Pavillon Jeunes Talents\u00ae","event_place_id":16,"type":"timeline"},{"node_id":395,"event_id":424,"page_title":"Le m\u00e9tier de libraire","page_description":"<p>Avec Cultura<\/p>","page_front_image":"","event_type":"ATELIER","event_date":"2020-02-02","event_time_start":"13:00:00","event_time_end":"13:45:00","event_place":"La BDth\u00e8que - Espace Franquin","event_place_id":105,"type":"timeline"},{"node_id":12,"event_id":23,"page_title":"BDnF, la fabrique \u00e0 BD (sur r\u00e9servation)","page_description":"<p>D&eacute;couvrez les codes de la bande dessin&eacute;e et cr&eacute;ez vos propres histoires ! L'application BDnF, d&eacute;velopp&eacute;e par la Biblioth&egrave;que nationale de France, permet de r&eacute;aliser des bandes dessin&eacute;es de tous types et&nbsp;de s'initier &agrave; l'&eacute;criture sc&eacute;naristique tout en d&eacute;couvrant des corpus patrimoniaux dans un contexte ludique et cr&eacute;atif. Disponible gratuitement sur ordinateur, tablette et mobile.<\/p>","page_front_image":"","event_type":"ATELIER","event_date":"2020-02-02","event_time_start":"13:30:00","event_time_end":"14:30:00","event_place":"Mus\u00e9e de la BD - Salle de M\u00e9diation","event_place_id":80,"type":"timeline"},{"node_id":284,"event_id":303,"page_title":"Avant-premi\u00e8re \u2013 Ducobu 3","page_description":"<p><span>Nouvelle rentr&eacute;e des classes pour l'&eacute;l&egrave;ve Ducobu, L&eacute;onie Gratin et l'instituteur Latouche. Mais cette ann&eacute;e, un rival de taille pour Ducobu d&eacute;barque &agrave; l&rsquo;&eacute;cole : le roi de la triche 2.0. Alors que la situation financi&egrave;re de Saint-Potache devient d&eacute;sastreuse, les deux cancres vont devoir unir leurs cr&eacute;ativit&eacute;s pour remporter un concours de chant et sauver leur &eacute;cole. Sortie nationale : 5 f&eacute;vrier 2020. En pr&eacute;sence de l'&eacute;quipe du film<\/span><\/p>","page_front_image":"\/storage\/card_exposition\/38_ducobu_996.jpg","event_type":"PROJECTION","event_date":"2020-02-02","event_time_start":"13:30:00","event_time_end":"15:30:00","event_place":"QUARTIER BD CINE SERIES - Cin\u00e9ma CGR","event_place_id":106,"type":"timeline"},{"node_id":124,"event_id":142,"page_title":"Exploration graphique en r\u00e9alit\u00e9 augment\u00e9e avec TokoToko","page_description":"<p>Hako et ses amis donnent vie &agrave; tes dessins ! A partir de 6 ans<\/p>","page_front_image":"","event_type":"ATELIER","event_date":"2020-02-02","event_time_start":"13:30:00","event_time_end":"14:30:00","event_place":"Pavillon Jeunes Talents\u00ae - Espace Ateliers num\u00e9riques","event_place_id":34,"type":"timeline"},{"node_id":226,"event_id":242,"page_title":"Coming Soon","page_description":"<p>Akata &eacute;ditions pr&eacute;sente un titre &agrave; venir<\/p>","page_front_image":"","event_type":"RENCONTRE","event_date":"2020-02-02","event_time_start":"13:50:00","event_time_end":"14:20:00","event_place":"Manga City","event_place_id":97,"type":"timeline"},{"node_id":268,"event_id":287,"page_title":"Venez rencontrer les jeunes Talents et vous faire d\u00e9dicacer leur catalogue d'exposition.","page_description":"","page_front_image":"","event_type":"DEDICACE","event_date":"2020-02-02","event_time_start":"14:00:00","event_time_end":"16:00:00","event_place":"Pavillon Jeunes Talents\u00ae","event_place_id":16,"type":"timeline"},{"node_id":29,"event_id":39,"page_title":"Cr\u00e9e ta Bande-Dessin\u00e9e sur ordinateur","page_description":"<p>Pas besoin de savoir dessiner ! Venez apprendre comment, en jouant avec les cases, les bulles et les personnages, cr&eacute;er des BD sur ordinateur, avec Vidu, artiste num&eacute;rique Marvel. A partir de 10 ans<\/p>","page_front_image":"","event_type":"ATELIER","event_date":"2020-02-02","event_time_start":"14:00:00","event_time_end":"15:00:00","event_place":"Pavillon Jeunes Talents\u00ae - Espace Ateliers num\u00e9riques","event_place_id":34,"type":"timeline"},{"node_id":301,"event_id":320,"page_title":"Pictomaton","page_description":"<p>Venez vous faire tirer le portrait par les Jeunes Talents 2020.<\/p>","page_front_image":"","event_type":"PERFORMANCE GRAPHIQUE","event_date":"2020-02-02","event_time_start":"14:00:00","event_time_end":"15:00:00","event_place":"Pavillon Jeunes Talents\u00ae","event_place_id":16,"type":"timeline"},{"node_id":321,"event_id":340,"page_title":"Jazz \u00e0 Vienne","page_description":"","page_front_image":"\/storage\/card_exposition\/54_vignettesfbjav_818.jpg","event_type":"SPECTACLE","event_date":"2020-02-02","event_time_start":"14:00:00","event_time_end":"16:00:00","event_place":"Espace Franquin - Salle Bunuel","event_place_id":5,"type":"timeline"},{"node_id":87,"event_id":103,"page_title":"Atelier peinture","page_description":"<p>Colorer un d&eacute;cor d&eacute;j&agrave; fait avec de l'acrylique. Tester diff&eacute;rentes ambiances lumineuses.<\/p>","page_front_image":"","event_type":"ATELIER","event_date":"2020-02-02","event_time_start":"14:00:00","event_time_end":"15:30:00","event_place":"Pavillon Jeunes Talents\u00ae - Espace Ateliers","event_place_id":33,"type":"timeline"},{"node_id":370,"event_id":395,"page_title":"Go\u00fbter avec les auteurs de Sardine de l'espace et de nombreuses surprises y attendront les petits et les grands pirates !","page_description":"","page_front_image":"","event_type":"ANIMATION","event_date":"2020-02-02","event_time_start":"14:00:00","event_time_end":"16:00:00","event_place":"Magic Mirror - Cour H\u00f4tel de Ville","event_place_id":91,"type":"timeline"},{"node_id":139,"event_id":158,"page_title":"Apprends \u00e0 dessiner en famille le h\u00e9ros de Magali Le Huche : Jean Michel le Caribou.","page_description":"<p>Un atelier anim&eacute; par Magali Le Huche en personne avec pr&eacute;sentation de la s&eacute;rie anim&eacute;e diffus&eacute;e sur Okoo et de la collection BD chez Actes Sud. &Agrave; partir de 5-6 ans<br \/><br \/><br \/><\/p>","page_front_image":"","event_type":"ATELIER","event_date":"2020-02-02","event_time_start":"14:00:00","event_time_end":"15:00:00","event_place":"Mus\u00e9e de la BD - Auditorium","event_place_id":84,"type":"timeline"},{"node_id":203,"event_id":217,"page_title":"Concert des musiciens de l'Orchestre national de France","page_description":"","page_front_image":"","event_type":"ANIMATION","event_date":"2020-02-02","event_time_start":"14:00:00","event_time_end":"15:00:00","event_place":"Espace Polar SNCF - Place St Martial","event_place_id":28,"type":"timeline"},{"node_id":243,"event_id":259,"page_title":"Ann\u00e9es 60-70, retour sur une mutation europ\u00e9enne","page_description":"<p>Laurent Maffre pour&nbsp;<em>Demain Demain<\/em>, aux &eacute;ditions Actes Sud BD<\/p>","page_front_image":"","event_type":"RENCONTRE","event_date":"2020-02-02","event_time_start":"14:00:00","event_time_end":"15:00:00","event_place":"Forum du Nouveau Monde","event_place_id":11,"type":"timeline"},{"node_id":92,"event_id":108,"page_title":"Atelier la Tambouille (Sur r\u00e9servation)","page_description":"<p>Apprend les bases de la s&eacute;rigraphie en quelques minutes et repart avec ton dessin !<\/p>","page_front_image":"","event_type":"ATELIER","event_date":"2020-02-02","event_time_start":"14:30:00","event_time_end":"15:30:00","event_place":"Mus\u00e9e de la BD - Salle de M\u00e9diation","event_place_id":80,"type":"timeline"},{"node_id":349,"event_id":366,"page_title":"20 ans de Jeunes Talents - Anne Simon, autrice de Gousse & Gigot\u00a0(Misma)","page_description":"","page_front_image":"","event_type":"RENCONTRE","event_date":"2020-02-02","event_time_start":"14:30:00","event_time_end":"15:00:00","event_place":"Espace Franquin - Web TV","event_place_id":108,"type":"timeline"},{"node_id":125,"event_id":143,"page_title":"Exploration graphique en r\u00e9alit\u00e9 augment\u00e9e avec TokoToko","page_description":"<p>Hako et ses amis donnent vie &agrave; tes dessins ! A partir de 6 ans<\/p>","page_front_image":"","event_type":"ATELIER","event_date":"2020-02-02","event_time_start":"14:30:00","event_time_end":"15:30:00","event_place":"Pavillon Jeunes Talents\u00ae - Espace Ateliers num\u00e9riques","event_place_id":34,"type":"timeline"},{"node_id":227,"event_id":243,"page_title":"Conf\u00e9rence Carri\u00e8re","page_description":"<p>Avec les &eacute;ditions Pika<\/p>","page_front_image":"","event_type":"RENCONTRE","event_date":"2020-02-02","event_time_start":"14:30:00","event_time_end":"15:30:00","event_place":"Manga City","event_place_id":97,"type":"timeline"},{"node_id":302,"event_id":321,"page_title":"Pictomaton","page_description":"<p>Venez vous faire tirer le portrait par les Jeunes Talents 2020.<\/p>","page_front_image":"","event_type":"PERFORMANCE GRAPHIQUE","event_date":"2020-02-02","event_time_start":"15:00:00","event_time_end":"16:00:00","event_place":"Pavillon Jeunes Talents\u00ae","event_place_id":16,"type":"timeline"},{"node_id":429,"event_id":458,"page_title":"Autour de Pierre Feuille Ciseaux","page_description":"","page_front_image":"\/storage\/card_exposition\/73_vignettesfbpfc_385.jpg","event_type":"PROJECTION","event_date":"2020-02-02","event_time_start":"15:00:00","event_time_end":"16:00:00","event_place":"Espace franquin","event_place_id":56,"type":"timeline"},{"node_id":204,"event_id":218,"page_title":"Avec le laur\u00e9at du Fauve Polar SNCF 2020","page_description":"<p>&nbsp;<\/p>\r\n<div><\/div>\r\n<p>&nbsp;<\/p>","page_front_image":"","event_type":"RENCONTRE","event_date":"2020-02-02","event_time_start":"15:00:00","event_time_end":"16:00:00","event_place":"Espace Polar SNCF - Place St Martial","event_place_id":28,"type":"timeline"},{"node_id":244,"event_id":260,"page_title":"Noir futur ?","page_description":"<p>Ugo Bienvenu pour&nbsp;<em>Pr&eacute;f&eacute;rence Syst&egrave;me<\/em>, aux &eacute;ditions Deno&euml;l Graphic<\/p>","page_front_image":"","event_type":"RENCONTRE","event_date":"2020-02-02","event_time_start":"15:00:00","event_time_end":"16:00:00","event_place":"Forum du Nouveau Monde","event_place_id":11,"type":"timeline"},{"node_id":285,"event_id":304,"page_title":"S\u00e9rie d\u2019animation - DC Super Hero Girls (6 \u00e9pisodes)","page_description":"<p>Le monde les conna&icirc;t sous le nom de Wonder Woman, Supergirl et Batgirl mais Diana, Kara and Barbara ont bien plus &agrave; faire que leur mission de prot&eacute;ger Metropolis contre les super vilains de l&rsquo;univers DC. Apr&egrave;s tout &ecirc;tre ados est d&eacute;j&agrave; bien compliqu&eacute; comme &ccedil;a avec l&rsquo;&eacute;cole, la famille, les amis et le chaos de la vie sociale. Ajouter des super pouvoirs et une identit&eacute; secr&egrave;te et les choses deviennent encore plus complexes &agrave; g&eacute;rer ! VF &ndash; Tout public<\/p>","page_front_image":"","event_type":"PROJECTION","event_date":"2020-02-02","event_time_start":"15:30:00","event_time_end":"16:40:00","event_place":"QUARTIER BD CINE SERIES - Cin\u00e9ma CGR","event_place_id":106,"type":"timeline"},{"node_id":101,"event_id":118,"page_title":"Exploration graphique en r\u00e9alit\u00e9 augment\u00e9e avec TokoToko","page_description":"<p>Hako et ses amis donnent vie &agrave; tes dessins ! A partir de 6 ans<\/p>","page_front_image":"","event_type":"ATELIER","event_date":"2020-02-02","event_time_start":"15:30:00","event_time_end":"16:30:00","event_place":"Pavillon Jeunes Talents\u00ae - Espace Ateliers num\u00e9riques","event_place_id":34,"type":"timeline"},{"node_id":364,"event_id":389,"page_title":"Petits D\u00e9brouillards","page_description":"<p><span>Recyclage cartons<\/span><\/p>","page_front_image":"","event_type":"ATELIER","event_date":"2020-02-02","event_time_start":"15:30:00","event_time_end":"17:00:00","event_place":"La BDth\u00e8que - Espace Franquin","event_place_id":105,"type":"timeline"},{"node_id":406,"event_id":435,"page_title":"Atelier de sensibilitation au recyclage avec les Petits d\u00e9brouillards (sur r\u00e9servation)","page_description":"<p>Venez fabriquer de petits objets &agrave; partir de carton de r&eacute;cup&eacute;ration et donnez-lui une seconde vie! Vous d&eacute;couvrirez &eacute;galement les propri&eacute;t&eacute;s surprenantes de ce mat&eacute;riau &eacute;cologique. De 8 &agrave; 15 ans.<\/p>","page_front_image":"","event_type":"ATELIER","event_date":"2020-02-02","event_time_start":"15:30:00","event_time_end":"17:00:00","event_place":"Espace Franquin - Salle Iribe","event_place_id":57,"type":"timeline"},{"node_id":228,"event_id":244,"page_title":"Les adaptations de litt\u00e9rature en manga","page_description":"<p>Avec les &eacute;ditions Rue de S&egrave;vres, Pika et Kurokawa - En partenariat avec Le Point<\/p>","page_front_image":"","event_type":"RENCONTRE","event_date":"2020-02-02","event_time_start":"15:40:00","event_time_end":"16:40:00","event_place":"Manga City","event_place_id":97,"type":"timeline"},{"node_id":93,"event_id":109,"page_title":"Atelier la Tambouille (Sur r\u00e9servation)","page_description":"<p>Apprends les bases de la s&eacute;rigraphie en quelques minutes et repars avec ton dessin !<\/p>","page_front_image":"","event_type":"ATELIER","event_date":"2020-02-02","event_time_start":"15:45:00","event_time_end":"16:45:00","event_place":"Mus\u00e9e de la BD - Salle de M\u00e9diation","event_place_id":80,"type":"timeline"},{"node_id":25,"event_id":35,"page_title":"Atelier BD en R\u00e9alit\u00e9 Virtuelle - Sp\u00e9cial Stan Lee","page_description":"<p>Construisez votre propre Bande Dessin&eacute;e en R&eacute;alit&eacute; Virtuelle, mettant en sc&egrave;ne Stan Lee, co-cr&eacute;ateur des personnages phares de chez Marvel, tels que Spider-Man, les X-Men, les Avengers... Sous l'&eacute;gide de JL Mast, auteur de <em>Thanos, L&agrave; Haut, Un Dieu Ecoute<\/em>, <em>Avengers Age of Ultron, Pr&eacute;lude<\/em> et <em>Fathers of Marvel Comics. <\/em>A partir de 10 ans.<\/p>","page_front_image":"","event_type":"ATELIER","event_date":"2020-02-02","event_time_start":"16:00:00","event_time_end":"17:00:00","event_place":"Pavillon Jeunes Talents\u00ae - Espace Ateliers num\u00e9riques","event_place_id":34,"type":"timeline"},{"node_id":88,"event_id":104,"page_title":"Encrez votre manga","page_description":"<p>Apprenez la technique d'encrage japonaise.<\/p>","page_front_image":"","event_type":"ATELIER","event_date":"2020-02-02","event_time_start":"16:00:00","event_time_end":"17:00:00","event_place":"Pavillon Jeunes Talents\u00ae - Espace Ateliers","event_place_id":33,"type":"timeline"},{"node_id":371,"event_id":396,"page_title":"Rencontre et go\u00fbter avec Ducobu","page_description":"<p>Venez rencontrer un Ducobu g&eacute;ant, et prendre un go&ucirc;ter en jaune et noir,  et d&eacute;couvrir d'autres surprises qui donneront envie d'aller &agrave; l'&eacute;cole  le dimanche !<\/p>","page_front_image":"","event_type":"ANIMATION","event_date":"2020-02-02","event_time_start":"16:00:00","event_time_end":"17:00:00","event_place":"Quartier Jeunesse","event_place_id":17,"type":"timeline"},{"node_id":114,"event_id":144,"page_title":"Exploration graphique en r\u00e9alit\u00e9 augment\u00e9e avec TokoToko","page_description":"<p>Hako et ses amis donnent vie &agrave; tes dessins ! A partir de 6 ans<\/p>","page_front_image":"","event_type":"ATELIER","event_date":"2020-02-02","event_time_start":"16:30:00","event_time_end":"17:30:00","event_place":"Pavillon Jeunes Talents\u00ae - Espace Ateliers num\u00e9riques","event_place_id":34,"type":"timeline"},{"node_id":229,"event_id":245,"page_title":"Les manga de patrimoine","page_description":"<p>Avec Issan Manga et Kana<\/p>","page_front_image":"","event_type":"RENCONTRE","event_date":"2020-02-02","event_time_start":"16:50:00","event_time_end":"17:50:00","event_place":"Manga City","event_place_id":97,"type":"timeline"},{"node_id":286,"event_id":305,"page_title":"Projection \u2013 Boruto : Naruto le film","page_description":"<p>Un film de Hiroyuki Yamashita d&rsquo;apr&egrave;s le manga de Masashi Kishimoto (Kana) Fils du 7e hokage que nous connaissons tous, Boruto est promis &agrave; un brillant avenir en tant que shinobi. Comme son p&egrave;re, Boruto est une t&ecirc;te br&ucirc;l&eacute;e qui fait beaucoup de b&ecirc;tises... Mitsuki et Sarada font &eacute;quipe avec lui. Mediatoon Distribution<\/p>","page_front_image":"","event_type":"PROJECTION","event_date":"2020-02-02","event_time_start":"17:00:00","event_time_end":"18:40:00","event_place":"QUARTIER BD CINE SERIES - Cin\u00e9ma CGR","event_place_id":106,"type":"timeline"},{"node_id":126,"event_id":145,"page_title":"Exploration graphique en r\u00e9alit\u00e9 augment\u00e9e avec TokoToko","page_description":"<p>Hako et ses amis donnent vie &agrave; tes dessins ! A partir de 6 ans<\/p>","page_front_image":"","event_type":"ATELIER","event_date":"2020-02-02","event_time_start":"17:30:00","event_time_end":"18:00:00","event_place":"Pavillon Jeunes Talents\u00ae - Espace Ateliers num\u00e9riques","event_place_id":34,"type":"timeline"},{"node_id":254,"event_id":270,"page_title":"Tirage au sort n\u00b04","page_description":"<p>Pour gagner la digigraphie Rumiko Takahashi<\/p>","page_front_image":"","event_type":"ANIMATION","event_date":"2020-02-02","event_time_start":"18:00:00","event_time_end":"18:30:00","event_place":"Manga City","event_place_id":97,"type":"timeline"}]